{
  "surah_id": "13",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "13:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ وَٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ ٱلْحَقُّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "الٓمٓر",
          "options": [
            "وَٱلَّذِىٓ",
            "وَيَقُولُ",
            "ٱلْأَمْرَ",
            "الٓمٓر"
          ],
          "translation": "Alif Laam Mim Ra"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "الٓمٓر _____ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ وَٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ ٱلْحَقُّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "تِلْكَ",
          "options": [
            "وَعَلَانِيَةً",
            "يَشَآءُ",
            "تِلْكَ",
            "أَعْنَٰبٍ"
          ],
          "translation": "These"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "الٓمٓر تِلْكَ _____ ٱلْكِتَٰبِ وَٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ ٱلْحَقُّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتُ",
          "options": [
            "وَيَهْدِىٓ",
            "ٱللَّهُ",
            "ءَايَٰتُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "(are) the Verses"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "الٓمٓر تِلْكَ ءَايَٰتُ _____ وَٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ ٱلْحَقُّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "هُوَ",
            "بِهِۦٓ",
            "ٱلْأَرْحَامُ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "الٓمٓر تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ _____ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ ٱلْحَقُّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "وَيَقُولُ",
            "ﰌ",
            "وَٱلَّذِىٓ",
            "ٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "And that which"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "الٓمٓر تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ وَٱلَّذِىٓ _____ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ ٱلْحَقُّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "أُنزِلَ",
            "وَمَنْ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "has been revealed"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "الٓمٓر تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ وَٱلَّذِىٓ أُنزِلَ _____ مِن رَّبِّكَ ٱلْحَقُّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَوَلَمْ",
            "يَنقُضُونَ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "الٓمٓر تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ وَٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْكَ _____ رَّبِّكَ ٱلْحَقُّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَيُرْسِلُ",
            "مَتَابِ",
            "مِن",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "الٓمٓر تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ وَٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن _____ ٱلْحَقُّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "ٱبْتِغَآءَ",
            "خِيفَتِهِۦ",
            "رَّبِّكَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "الٓمٓر تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ وَٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "ٱلْقَهَّٰرُ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(is) the truth"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "الٓمٓر تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ وَٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ ٱلْحَقُّ _____ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "عُقْبَى",
            "بِأَنفُسِهِمْ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "الٓمٓر تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ وَٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ ٱلْحَقُّ وَلَٰكِنَّ _____ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "مِّن",
            "أَكْثَرَ",
            "يَنقُضُونَ"
          ],
          "translation": "most"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "الٓمٓر تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ وَٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ ٱلْحَقُّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ _____ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "فِى",
            "أَدْعُوا۟",
            "بِـَٔايَةٍ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "(of) the mankind"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "الٓمٓر تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ وَٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ ٱلْحَقُّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "تُرَٰبًا",
            "قُلْ",
            "وَلَقَدِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "الٓمٓر تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ وَٱلَّذِىٓ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ ٱلْحَقُّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "قَبْلَ",
            "وَيُرْسِلُ"
          ],
          "translation": "believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "13:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 16,
          "question": "_____ ٱلَّذِى رَفَعَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُم بِلِقَآءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لَفِى",
            "ٱلْمِيعَادَ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "ٱللَّهُ _____ رَفَعَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُم بِلِقَآءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "يَضْرِبُ",
            "لَّهُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُم بِلِقَآءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
          "answer": "رَفَعَ",
          "options": [
            "ٱلصَّوَٰعِقَ",
            "هُوَ",
            "رَفَعَ",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "raised"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى رَفَعَ _____ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُم بِلِقَآءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "كُلٌّ",
            "ﰖ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى رَفَعَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُم بِلِقَآءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "سَلَٰمٌ",
            "بِغَيْرِ",
            "وَظِلُّهَا"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى رَفَعَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ _____ تَرَوْنَهَا ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُم بِلِقَآءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
          "answer": "عَمَدٍ",
          "options": [
            "ٱلْعِلْمِ",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "ٱللَّهَ",
            "عَمَدٍ"
          ],
          "translation": "pillars"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى رَفَعَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ _____ ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُم بِلِقَآءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
          "answer": "تَرَوْنَهَا",
          "options": [
            "يَصِلُونَ",
            "وَجَعَلُوا۟",
            "تَرَوْنَهَا",
            "ٱلْأُكُلِ"
          ],
          "translation": "that you see"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى رَفَعَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا _____ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُم بِلِقَآءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْمِيثَٰقَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى رَفَعَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا ثُمَّ _____ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُم بِلِقَآءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
          "answer": "ٱسْتَوَىٰ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱسْتَوَىٰ",
            "جَعَلُوا۟",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "He established"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى رَفَعَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ _____ ٱلْعَرْشِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُم بِلِقَآءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "مَآ",
            "وَكُلُّ",
            "يُدَبِّرُ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى رَفَعَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى _____ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُم بِلِقَآءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
          "answer": "ٱلْعَرْشِ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "يُفَصِّلُ",
            "فِى",
            "ٱلْعَرْشِ"
          ],
          "translation": "the Throne"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى رَفَعَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ _____ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُم بِلِقَآءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
          "answer": "وَسَخَّرَ",
          "options": [
            "وَنَخِيلٌ",
            "وَسَخَّرَ",
            "وَجَعَلُوا۟",
            "زَوْجَيْنِ"
          ],
          "translation": "and subjected"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى رَفَعَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَسَخَّرَ _____ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُم بِلِقَآءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
          "answer": "ٱلشَّمْسَ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "وَظِلُّهَا",
            "مُرْسَلًا",
            "ٱلشَّمْسَ"
          ],
          "translation": "the sun"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى رَفَعَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ _____ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُم بِلِقَآءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
          "answer": "وَٱلْقَمَرَ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "وَظِلَٰلُهُم",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلْقَمَرَ"
          ],
          "translation": "and the moon"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى رَفَعَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ _____ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُم بِلِقَآءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
          "answer": "كُلٌّ",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "كُلٌّ",
            "مَن",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "each"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى رَفَعَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ _____ لِأَجَلٍ مُّسَمًّى يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُم بِلِقَآءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
          "answer": "يَجْرِى",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "يَجْرِى",
            "وَيُثْبِتُ",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "running"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى رَفَعَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى _____ مُّسَمًّى يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُم بِلِقَآءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
          "answer": "لِأَجَلٍ",
          "options": [
            "بَل",
            "لِأَجَلٍ",
            "وَنُفَضِّلُ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "for a term"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى رَفَعَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ _____ يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُم بِلِقَآءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
          "answer": "مُّسَمًّى",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "appointed"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى رَفَعَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى _____ ٱلْأَمْرَ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُم بِلِقَآءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
          "answer": "يُدَبِّرُ",
          "options": [
            "ٱلدَّارِ",
            "يُدَبِّرُ",
            "أَنَّا",
            "وَٱلْبَٰطِلَ"
          ],
          "translation": "He arranges"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى رَفَعَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى يُدَبِّرُ _____ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُم بِلِقَآءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
          "answer": "ٱلْأَمْرَ",
          "options": [
            "لِمَنْ",
            "ٱلْأَمْرَ",
            "وَلَا",
            "ٱلصَّوَٰعِقَ"
          ],
          "translation": "the matter"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى رَفَعَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ _____ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُم بِلِقَآءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
          "answer": "يُفَصِّلُ",
          "options": [
            "يَسْتَوِى",
            "لَا",
            "بِمِقْدَارٍ",
            "يُفَصِّلُ"
          ],
          "translation": "He details"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى رَفَعَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ يُفَصِّلُ _____ لَعَلَّكُم بِلِقَآءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "بِلِقَآءِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "the Signs"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى رَفَعَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ _____ بِلِقَآءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُم",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "لَهُمْ",
            "لَعَلَّكُم",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى رَفَعَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُم _____ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
          "answer": "بِلِقَآءِ",
          "options": [
            "بِلِقَآءِ",
            "أَمْرِ",
            "تَغِيضُ",
            "دُونِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "in the meeting"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى رَفَعَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُم بِلِقَآءِ _____ تُوقِنُونَ",
          "answer": "رَبِّكُمْ",
          "options": [
            "لَا",
            "رَبِّكُمْ",
            "لَهُم",
            "ٱلْمَكْرُ"
          ],
          "translation": "(with) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى رَفَعَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا ثُمَّ ٱسْتَوَىٰ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَسَخَّرَ ٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِى لِأَجَلٍ مُّسَمًّى يُدَبِّرُ ٱلْأَمْرَ يُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّكُم بِلِقَآءِ رَبِّكُمْ _____",
          "answer": "تُوقِنُونَ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآءَ",
            "وَهُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "تُوقِنُونَ"
          ],
          "translation": "believe with certainty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "13:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 42,
          "question": "_____ ٱلَّذِى مَدَّ ٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنْهَٰرًا وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ٱلْبَرْقَ",
            "عَلَيْهِ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "وَهُوَ _____ مَدَّ ٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنْهَٰرًا وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "لِحُكْمِهِۦ",
            "ٱلَّذِى",
            "عَلَى",
            "سِرًّا"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى _____ ٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنْهَٰرًا وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "مَدَّ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "فِى",
            "لِأَنفُسِهِمْ",
            "مَدَّ"
          ],
          "translation": "spread"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَدَّ _____ وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنْهَٰرًا وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "ٱلزَّبَدُ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "وَاقٍ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَدَّ ٱلْأَرْضَ _____ فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنْهَٰرًا وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "فَكَيْفَ",
            "لَهُم",
            "ٱللَّهُ",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "and placed"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَدَّ ٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ _____ رَوَٰسِىَ وَأَنْهَٰرًا وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "يَعْلَمُ",
            "قَبْلِكَ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَدَّ ٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ فِيهَا _____ وَأَنْهَٰرًا وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "رَوَٰسِىَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "أُمُّ",
            "رَوَٰسِىَ"
          ],
          "translation": "firm mountains"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَدَّ ٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ _____ وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَأَنْهَٰرًا",
          "options": [
            "وَأَنْهَٰرًا",
            "ﰦ",
            "مُعَقِّبَ",
            "يَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "and rivers"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَدَّ ٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنْهَٰرًا _____ كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَمِن",
          "options": [
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "سُوٓءُ",
            "وَمِن",
            "لَّوْ"
          ],
          "translation": "and from"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَدَّ ٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنْهَٰرًا وَمِن _____ ٱلثَّمَرَٰتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "وَيَقُولُ",
            "وَلَا",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَدَّ ٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنْهَٰرًا وَمِن كُلِّ _____ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلثَّمَرَٰتِ",
          "options": [
            "زَبَدًا",
            "ٱلثَّمَرَٰتِ",
            "مَن",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "(of) the fruits"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَدَّ ٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنْهَٰرًا وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ _____ فِيهَا زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "يُوصَلَ",
            "أَءِذَا",
            "وَجَعَلُوا۟"
          ],
          "translation": "He made"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَدَّ ٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنْهَٰرًا وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ جَعَلَ _____ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "يَصِلُونَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَدَّ ٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنْهَٰرًا وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ جَعَلَ فِيهَا _____ ٱثْنَيْنِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "زَوْجَيْنِ",
          "options": [
            "ٱلْمُتَّقُونَ",
            "ثُمَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "زَوْجَيْنِ"
          ],
          "translation": "pairs"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَدَّ ٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنْهَٰرًا وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ _____ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱثْنَيْنِ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "أَمْ",
            "ٱثْنَيْنِ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "two"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَدَّ ٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنْهَٰرًا وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ _____ ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "يُغْشِى",
          "options": [
            "ٱلْمِحَالِ",
            "يُغْشِى",
            "كُلُّ",
            "مُعَقِّبَٰتٌ"
          ],
          "translation": "He covers"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَدَّ ٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنْهَٰرًا وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ يُغْشِى _____ ٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلَّيْلَ",
          "options": [
            "شَدِيدُ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَدَّ ٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنْهَٰرًا وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّهَارَ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "فِيهَا",
            "وَمَنْ",
            "ٱلنَّهَارَ"
          ],
          "translation": "(with) the day"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَدَّ ٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنْهَٰرًا وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "إِنَّ",
            "صَبَرُوا۟",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَدَّ ٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنْهَٰرًا وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "يُوصَلَ",
            "فِى",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَدَّ ٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنْهَٰرًا وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى _____ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ثُمَّ",
            "وَمَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَدَّ ٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنْهَٰرًا وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "يَنقُضُونَ",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "surely (are) Signs"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَدَّ ٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنْهَٰرًا وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ _____ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "قُلْ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "ٱلدَّارِ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى مَدَّ ٱلْأَرْضَ وَجَعَلَ فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنْهَٰرًا وَمِن كُلِّ ٱلثَّمَرَٰتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ يُغْشِى ٱلَّيْلَ ٱلنَّهَارَ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَتَفَكَّرُونَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "بِهَا",
            "بِمَا",
            "يَتَفَكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "who ponder"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "13:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 66,
          "question": "_____ ٱلْأَرْضِ قِطَعٌ مُّتَجَٰوِرَٰتٌ وَجَنَّٰتٌ مِّنْ أَعْنَٰبٍ وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَآءٍ وَٰحِدٍ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلْأُكُلِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَفِى",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "وَفِى",
            "مَكَرَ",
            "مَتَٰعٍ"
          ],
          "translation": "And in"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "وَفِى _____ قِطَعٌ مُّتَجَٰوِرَٰتٌ وَجَنَّٰتٌ مِّنْ أَعْنَٰبٍ وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَآءٍ وَٰحِدٍ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلْأُكُلِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْحَقُّ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "وَفِى ٱلْأَرْضِ _____ مُّتَجَٰوِرَٰتٌ وَجَنَّٰتٌ مِّنْ أَعْنَٰبٍ وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَآءٍ وَٰحِدٍ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلْأُكُلِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "قِطَعٌ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "كُنَّا",
            "فَلَا",
            "قِطَعٌ"
          ],
          "translation": "are tracks"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَفِى ٱلْأَرْضِ قِطَعٌ _____ وَجَنَّٰتٌ مِّنْ أَعْنَٰبٍ وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَآءٍ وَٰحِدٍ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلْأُكُلِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مُّتَجَٰوِرَٰتٌ",
          "options": [
            "يُغْشِى",
            "أَدْعُوا۟",
            "مُّتَجَٰوِرَٰتٌ",
            "ٱلْوَٰحِدُ"
          ],
          "translation": "neighboring"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَفِى ٱلْأَرْضِ قِطَعٌ مُّتَجَٰوِرَٰتٌ _____ مِّنْ أَعْنَٰبٍ وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَآءٍ وَٰحِدٍ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلْأُكُلِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَجَنَّٰتٌ",
          "options": [
            "رَوَٰسِىَ",
            "شَدِيدُ",
            "وَجَنَّٰتٌ",
            "سُوٓءَ"
          ],
          "translation": "and gardens"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "وَفِى ٱلْأَرْضِ قِطَعٌ مُّتَجَٰوِرَٰتٌ وَجَنَّٰتٌ _____ أَعْنَٰبٍ وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَآءٍ وَٰحِدٍ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلْأُكُلِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مَا",
            "مَن",
            "أَنَّمَآ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "وَفِى ٱلْأَرْضِ قِطَعٌ مُّتَجَٰوِرَٰتٌ وَجَنَّٰتٌ مِّنْ _____ وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَآءٍ وَٰحِدٍ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلْأُكُلِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَعْنَٰبٍ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "أَعْنَٰبٍ",
            "وَيَقُولُ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "grapevines"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَفِى ٱلْأَرْضِ قِطَعٌ مُّتَجَٰوِرَٰتٌ وَجَنَّٰتٌ مِّنْ أَعْنَٰبٍ _____ وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَآءٍ وَٰحِدٍ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلْأُكُلِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَزَرْعٌ",
          "options": [
            "ٱلْأَحْزَابِ",
            "بِٱلْحَيَوٰةِ",
            "فِىٓ",
            "وَزَرْعٌ"
          ],
          "translation": "and crops"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَفِى ٱلْأَرْضِ قِطَعٌ مُّتَجَٰوِرَٰتٌ وَجَنَّٰتٌ مِّنْ أَعْنَٰبٍ وَزَرْعٌ _____ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَآءٍ وَٰحِدٍ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلْأُكُلِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَنَخِيلٌ",
          "options": [
            "وَأَمَّا",
            "وَنَخِيلٌ",
            "إِلَيْكَ",
            "ٱلْأَعْمَىٰ"
          ],
          "translation": "and date-palms"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَفِى ٱلْأَرْضِ قِطَعٌ مُّتَجَٰوِرَٰتٌ وَجَنَّٰتٌ مِّنْ أَعْنَٰبٍ وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ _____ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَآءٍ وَٰحِدٍ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلْأُكُلِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "صِنْوَانٌ",
          "options": [
            "أَدْعُوا۟",
            "جَهَنَّمُ",
            "مِّنَ",
            "صِنْوَانٌ"
          ],
          "translation": "trees (growing) from a single root"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "وَفِى ٱلْأَرْضِ قِطَعٌ مُّتَجَٰوِرَٰتٌ وَجَنَّٰتٌ مِّنْ أَعْنَٰبٍ وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ _____ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَآءٍ وَٰحِدٍ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلْأُكُلِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَغَيْرُ",
          "options": [
            "وَغَيْرُ",
            "يُدَبِّرُ",
            "مَن",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "وَفِى ٱلْأَرْضِ قِطَعٌ مُّتَجَٰوِرَٰتٌ وَجَنَّٰتٌ مِّنْ أَعْنَٰبٍ وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ _____ يُسْقَىٰ بِمَآءٍ وَٰحِدٍ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلْأُكُلِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "صِنْوَانٍ",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "مِن",
            "لَفِى",
            "صِنْوَانٍ"
          ],
          "translation": "trees (growing) from a single root"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "وَفِى ٱلْأَرْضِ قِطَعٌ مُّتَجَٰوِرَٰتٌ وَجَنَّٰتٌ مِّنْ أَعْنَٰبٍ وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ _____ بِمَآءٍ وَٰحِدٍ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلْأُكُلِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "يُسْقَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "قُلْ",
            "نَأْتِى",
            "يُسْقَىٰ"
          ],
          "translation": "watered"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "وَفِى ٱلْأَرْضِ قِطَعٌ مُّتَجَٰوِرَٰتٌ وَجَنَّٰتٌ مِّنْ أَعْنَٰبٍ وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ _____ وَٰحِدٍ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلْأُكُلِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "بِمَآءٍ",
          "options": [
            "لَا",
            "أَنَّا",
            "عَلَيْهِ",
            "بِمَآءٍ"
          ],
          "translation": "with water"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "وَفِى ٱلْأَرْضِ قِطَعٌ مُّتَجَٰوِرَٰتٌ وَجَنَّٰتٌ مِّنْ أَعْنَٰبٍ وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَآءٍ _____ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلْأُكُلِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَٰحِدٍ",
          "options": [
            "أَوْحَيْنَآ",
            "ٱلْمِهَادُ",
            "وَٰحِدٍ",
            "لَوْلَآ"
          ],
          "translation": "one"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "وَفِى ٱلْأَرْضِ قِطَعٌ مُّتَجَٰوِرَٰتٌ وَجَنَّٰتٌ مِّنْ أَعْنَٰبٍ وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَآءٍ وَٰحِدٍ _____ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلْأُكُلِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَنُفَضِّلُ",
          "options": [
            "بِعَهْدِ",
            "تَحْتِهَا",
            "وَنُفَضِّلُ",
            "وَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "but We cause to exceed"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "وَفِى ٱلْأَرْضِ قِطَعٌ مُّتَجَٰوِرَٰتٌ وَجَنَّٰتٌ مِّنْ أَعْنَٰبٍ وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَآءٍ وَٰحِدٍ وَنُفَضِّلُ _____ عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلْأُكُلِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "بَعْضَهَا",
          "options": [
            "قَدْ",
            "بَعْضَهَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "سُوٓءُ"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "وَفِى ٱلْأَرْضِ قِطَعٌ مُّتَجَٰوِرَٰتٌ وَجَنَّٰتٌ مِّنْ أَعْنَٰبٍ وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَآءٍ وَٰحِدٍ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا _____ بَعْضٍ فِى ٱلْأُكُلِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "رَّبِّهِۦ",
            "يَعْلَمُ",
            "عَلَىٰ",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "وَفِى ٱلْأَرْضِ قِطَعٌ مُّتَجَٰوِرَٰتٌ وَجَنَّٰتٌ مِّنْ أَعْنَٰبٍ وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَآءٍ وَٰحِدٍ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ _____ فِى ٱلْأُكُلِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "طَوْعًا",
            "لَا",
            "وَمَأْوَىٰهُمْ",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "others"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَفِى ٱلْأَرْضِ قِطَعٌ مُّتَجَٰوِرَٰتٌ وَجَنَّٰتٌ مِّنْ أَعْنَٰبٍ وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَآءٍ وَٰحِدٍ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ _____ ٱلْأُكُلِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِى",
            "نَفْسٍ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَفِى ٱلْأَرْضِ قِطَعٌ مُّتَجَٰوِرَٰتٌ وَجَنَّٰتٌ مِّنْ أَعْنَٰبٍ وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَآءٍ وَٰحِدٍ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِى _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْأُكُلِ",
          "options": [
            "وَفِى",
            "أَم",
            "ٱلْأُكُلِ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "the fruit"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "وَفِى ٱلْأَرْضِ قِطَعٌ مُّتَجَٰوِرَٰتٌ وَجَنَّٰتٌ مِّنْ أَعْنَٰبٍ وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَآءٍ وَٰحِدٍ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلْأُكُلِ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَلَقَدْ",
            "رَبِّكُمْ",
            "خَٰلِقُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "وَفِى ٱلْأَرْضِ قِطَعٌ مُّتَجَٰوِرَٰتٌ وَجَنَّٰتٌ مِّنْ أَعْنَٰبٍ وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَآءٍ وَٰحِدٍ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلْأُكُلِ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "وَمَن",
            "ٱللَّهِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "وَفِى ٱلْأَرْضِ قِطَعٌ مُّتَجَٰوِرَٰتٌ وَجَنَّٰتٌ مِّنْ أَعْنَٰبٍ وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَآءٍ وَٰحِدٍ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلْأُكُلِ إِنَّ فِى _____ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "فَٱحْتَمَلَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَمَرَ",
            "وَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "وَفِى ٱلْأَرْضِ قِطَعٌ مُّتَجَٰوِرَٰتٌ وَجَنَّٰتٌ مِّنْ أَعْنَٰبٍ وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَآءٍ وَٰحِدٍ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلْأُكُلِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "رَبَّكَ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "فَيَذْهَبُ"
          ],
          "translation": "surely (are) Signs"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "وَفِى ٱلْأَرْضِ قِطَعٌ مُّتَجَٰوِرَٰتٌ وَجَنَّٰتٌ مِّنْ أَعْنَٰبٍ وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَآءٍ وَٰحِدٍ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلْأُكُلِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ _____ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "قُلْ",
            "مَتَٰعٍ",
            "لَّوْ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "وَفِى ٱلْأَرْضِ قِطَعٌ مُّتَجَٰوِرَٰتٌ وَجَنَّٰتٌ مِّنْ أَعْنَٰبٍ وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَآءٍ وَٰحِدٍ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِى ٱلْأُكُلِ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "رَّبِّهِۦ",
            "رَّبِّكَ",
            "يَعْقِلُونَ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "who use reason"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "13:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 93,
          "question": "_____ تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَغْلَٰلُ فِىٓ أَعْنَاقِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "لَآ",
            "وَإِن",
            "وَلَا",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "وَإِن _____ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَغْلَٰلُ فِىٓ أَعْنَاقِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "تَعْجَبْ",
          "options": [
            "تَعْجَبْ",
            "وَمَنْ",
            "وَجْهِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "you (are) astonished"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَإِن تَعْجَبْ _____ قَوْلُهُمْ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَغْلَٰلُ فِىٓ أَعْنَاقِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "فَعَجَبٌ",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "فَعَجَبٌ",
            "عَنِ",
            "ٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "then astonishing"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "وَإِن تَعْجَبْ فَعَجَبٌ _____ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَغْلَٰلُ فِىٓ أَعْنَاقِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "قَوْلُهُمْ",
          "options": [
            "أَوْحَيْنَآ",
            "ٱلْمِحَالِ",
            "قَوْلُهُمْ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(is) their saying"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَإِن تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ _____ كُنَّا تُرَٰبًا أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَغْلَٰلُ فِىٓ أَعْنَاقِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أَءِذَا",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "عِقَابِ",
            "أَءِذَا",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "وَإِن تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَءِذَا _____ تُرَٰبًا أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَغْلَٰلُ فِىٓ أَعْنَاقِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "كُنَّا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "we are"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "وَإِن تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَءِذَا كُنَّا _____ أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَغْلَٰلُ فِىٓ أَعْنَاقِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "تُرَٰبًا",
          "options": [
            "يُغَيِّرُ",
            "تُرَٰبًا",
            "يَنفَعُ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "dust"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَإِن تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا _____ لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَغْلَٰلُ فِىٓ أَعْنَاقِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أَءِنَّا",
          "options": [
            "لَوْلَآ",
            "ٱلْحِسَابِ",
            "لَهُمُ",
            "أَءِنَّا"
          ],
          "translation": "will we"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "وَإِن تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا أَءِنَّا _____ خَلْقٍ جَدِيدٍ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَغْلَٰلُ فِىٓ أَعْنَاقِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "لَفِى",
          "options": [
            "مَدَّ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "لَفِى",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(be) indeed, in"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "وَإِن تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا أَءِنَّا لَفِى _____ جَدِيدٍ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَغْلَٰلُ فِىٓ أَعْنَاقِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "خَلْقٍ",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "مُعَقِّبَ",
            "خَلْقٍ"
          ],
          "translation": "a creation"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "وَإِن تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَغْلَٰلُ فِىٓ أَعْنَاقِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "جَدِيدٍ",
          "options": [
            "أَنَّمَآ",
            "شُرَكَآءَ",
            "جَدِيدٍ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "new"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "وَإِن تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَغْلَٰلُ فِىٓ أَعْنَاقِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "بِقَوْمٍ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ﰊ",
            "مَـَٔابِ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "وَإِن تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَغْلَٰلُ فِىٓ أَعْنَاقِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَأَنْهَٰرًا",
            "يَشَآءُ",
            "ﰅ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(are) the ones who"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَإِن تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ _____ بِرَبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَغْلَٰلُ فِىٓ أَعْنَاقِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلْمِحَالِ",
            "قُلْ",
            "يَرَوْا۟"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَإِن تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ وَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَغْلَٰلُ فِىٓ أَعْنَاقِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "بِرَبِّهِمْ",
          "options": [
            "بِرَبِّهِمْ",
            "أَوْ",
            "ٱلشَّمْسَ",
            "ٱبْتِغَآءَ"
          ],
          "translation": "in their Lord"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَإِن تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ _____ ٱلْأَغْلَٰلُ فِىٓ أَعْنَاقِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "حَتَّىٰ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and those"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَإِن تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ فِىٓ أَعْنَاقِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلْأَغْلَٰلُ",
          "options": [
            "وَٰحِدٍ",
            "لِلَّهِ",
            "ٱلْأَغْلَٰلُ",
            "رَفَعَ"
          ],
          "translation": "the iron chains"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "وَإِن تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَغْلَٰلُ _____ أَعْنَاقِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "عَرَبِيًّا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَمَن",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "(will be) in"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "وَإِن تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَغْلَٰلُ فِىٓ _____ وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أَعْنَاقِهِمْ",
          "options": [
            "أَعْنَاقِهِمْ",
            "هَلْ",
            "لَذُو",
            "بِٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "their necks"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَإِن تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَغْلَٰلُ فِىٓ أَعْنَاقِهِمْ _____ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "بِمَآءٍ",
            "وَيَدْرَءُونَ",
            "وَلَا",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَإِن تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَغْلَٰلُ فِىٓ أَعْنَاقِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبُ",
            "شُرَكَآءَ",
            "ٱلَّذِى",
            "أُو۟لُوا۟"
          ],
          "translation": "(are the) companions"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَإِن تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَغْلَٰلُ فِىٓ أَعْنَاقِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ _____ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "مَا",
            "كَانَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) the Fire"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "وَإِن تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَغْلَٰلُ فِىٓ أَعْنَاقِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ _____ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ﰖ",
            "يُدَبِّرُ",
            "قِطَعٌ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "وَإِن تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَغْلَٰلُ فِىٓ أَعْنَاقِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ _____ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "مِّن",
            "بِٱلَّيْلِ",
            "ٱلْبَرْقَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "وَإِن تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَءِذَا كُنَّا تُرَٰبًا أَءِنَّا لَفِى خَلْقٍ جَدِيدٍ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَغْلَٰلُ فِىٓ أَعْنَاقِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا _____",
          "answer": "خَٰلِدُونَ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "وَلَآ",
            "كَانَ",
            "خَٰلِدُونَ"
          ],
          "translation": "(will) abide forever"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "13:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 118,
          "question": "_____ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ وَقَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِمُ ٱلْمَثُلَٰتُ وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ لِّلنَّاسِ عَلَىٰ ظُلْمِهِمْ وَإِنَّ رَبَّكَ لَشَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ",
          "options": [
            "دُونِهِۦ",
            "ﰢ",
            "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ",
            "فَأَمَّا"
          ],
          "translation": "And they ask you to hasten"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ _____ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ وَقَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِمُ ٱلْمَثُلَٰتُ وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ لِّلنَّاسِ عَلَىٰ ظُلْمِهِمْ وَإِنَّ رَبَّكَ لَشَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "بِٱلسَّيِّئَةِ",
          "options": [
            "بِٱلسَّيِّئَةِ",
            "كُلُّ",
            "بِقَوْمٍ",
            "بَابٍ"
          ],
          "translation": "the evil"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلسَّيِّئَةِ _____ ٱلْحَسَنَةِ وَقَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِمُ ٱلْمَثُلَٰتُ وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ لِّلنَّاسِ عَلَىٰ ظُلْمِهِمْ وَإِنَّ رَبَّكَ لَشَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "قَبْلَ",
          "options": [
            "ٱلسَّيْلُ",
            "شَدِيدُ",
            "مَـَٔابٍ",
            "قَبْلَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ _____ وَقَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِمُ ٱلْمَثُلَٰتُ وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ لِّلنَّاسِ عَلَىٰ ظُلْمِهِمْ وَإِنَّ رَبَّكَ لَشَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱلْحَسَنَةِ",
          "options": [
            "ٱلْحَسَنَةِ",
            "مِمَّا",
            "كُلِّ",
            "ٱبْتِغَآءَ"
          ],
          "translation": "the good"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ _____ خَلَتْ مِن قَبْلِهِمُ ٱلْمَثُلَٰتُ وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ لِّلنَّاسِ عَلَىٰ ظُلْمِهِمْ وَإِنَّ رَبَّكَ لَشَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "قَبْلِهِمُ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "and verily"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ وَقَدْ _____ مِن قَبْلِهِمُ ٱلْمَثُلَٰتُ وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ لِّلنَّاسِ عَلَىٰ ظُلْمِهِمْ وَإِنَّ رَبَّكَ لَشَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "خَلَتْ",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "لِرَسُولٍ",
            "خَلَتْ",
            "وَعَلَانِيَةً"
          ],
          "translation": "has occurred"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ وَقَدْ خَلَتْ _____ قَبْلِهِمُ ٱلْمَثُلَٰتُ وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ لِّلنَّاسِ عَلَىٰ ظُلْمِهِمْ وَإِنَّ رَبَّكَ لَشَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَفَلَمْ",
            "أَوَلَمْ",
            "مِن",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ وَقَدْ خَلَتْ مِن _____ ٱلْمَثُلَٰتُ وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ لِّلنَّاسِ عَلَىٰ ظُلْمِهِمْ وَإِنَّ رَبَّكَ لَشَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "قَبْلِهِمُ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "قَبْلِهِمُ",
            "أَرَادَ",
            "أَوْحَيْنَآ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ وَقَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِمُ _____ وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ لِّلنَّاسِ عَلَىٰ ظُلْمِهِمْ وَإِنَّ رَبَّكَ لَشَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱلْمَثُلَٰتُ",
          "options": [
            "ٱلْمَثُلَٰتُ",
            "قُلْ",
            "وَمَنْ",
            "صَلَحَ"
          ],
          "translation": "[the] similar punishments"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ وَقَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِمُ ٱلْمَثُلَٰتُ _____ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ لِّلنَّاسِ عَلَىٰ ظُلْمِهِمْ وَإِنَّ رَبَّكَ لَشَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْحَسَنَةِ",
            "وَإِنَّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ وَقَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِمُ ٱلْمَثُلَٰتُ وَإِنَّ _____ لَذُو مَغْفِرَةٍ لِّلنَّاسِ عَلَىٰ ظُلْمِهِمْ وَإِنَّ رَبَّكَ لَشَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "يَدْعُونَ",
            "وَٱلَّذِىٓ",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ وَقَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِمُ ٱلْمَثُلَٰتُ وَإِنَّ رَبَّكَ _____ مَغْفِرَةٍ لِّلنَّاسِ عَلَىٰ ظُلْمِهِمْ وَإِنَّ رَبَّكَ لَشَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "لَذُو",
          "options": [
            "لَذُو",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "وَمَن",
            "وَإِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(is) full"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ وَقَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِمُ ٱلْمَثُلَٰتُ وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو _____ لِّلنَّاسِ عَلَىٰ ظُلْمِهِمْ وَإِنَّ رَبَّكَ لَشَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "مَغْفِرَةٍ",
          "options": [
            "مَغْفِرَةٍ",
            "فَلَا",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "(of) forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ وَقَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِمُ ٱلْمَثُلَٰتُ وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ _____ عَلَىٰ ظُلْمِهِمْ وَإِنَّ رَبَّكَ لَشَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "لِّلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "وَهُمْ",
            "لِّلنَّاسِ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "for mankind"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ وَقَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِمُ ٱلْمَثُلَٰتُ وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ لِّلنَّاسِ _____ ظُلْمِهِمْ وَإِنَّ رَبَّكَ لَشَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَمَا",
            "مَعَهُۥ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ وَقَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِمُ ٱلْمَثُلَٰتُ وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ لِّلنَّاسِ عَلَىٰ _____ وَإِنَّ رَبَّكَ لَشَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ظُلْمِهِمْ",
          "options": [
            "لِّتَتْلُوَا۟",
            "ظُلْمِهِمْ",
            "وَجَعَلُوا۟",
            "ٱلْمِيعَادَ"
          ],
          "translation": "their wrongdoing"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ وَقَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِمُ ٱلْمَثُلَٰتُ وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ لِّلنَّاسِ عَلَىٰ ظُلْمِهِمْ _____ رَبَّكَ لَشَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "مِّنكُم",
            "أَشَقُّ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "and indeed"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ وَقَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِمُ ٱلْمَثُلَٰتُ وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ لِّلنَّاسِ عَلَىٰ ظُلْمِهِمْ وَإِنَّ _____ لَشَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "وَلَقَدِ",
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ وَقَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِمُ ٱلْمَثُلَٰتُ وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ لِّلنَّاسِ عَلَىٰ ظُلْمِهِمْ وَإِنَّ رَبَّكَ _____ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "لَشَدِيدُ",
          "options": [
            "لَذُو",
            "لَسْتَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لَشَدِيدُ"
          ],
          "translation": "(is) severe"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلسَّيِّئَةِ قَبْلَ ٱلْحَسَنَةِ وَقَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِمُ ٱلْمَثُلَٰتُ وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ لِّلنَّاسِ عَلَىٰ ظُلْمِهِمْ وَإِنَّ رَبَّكَ لَشَدِيدُ _____",
          "answer": "ٱلْعِقَابِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "بَلْ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْعِقَابِ"
          ],
          "translation": "(in) the penalty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "13:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 138,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦٓ إِنَّمَآ أَنتَ مُنذِرٌ وَلِكُلِّ قَوْمٍ هَادٍ",
          "answer": "وَيَقُولُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلزَّبَدُ",
            "وَيَقُولُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "And say"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "وَيَقُولُ _____ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦٓ إِنَّمَآ أَنتَ مُنذِرٌ وَلِكُلِّ قَوْمٍ هَادٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بِٱلْحَيَوٰةِ",
            "فِى",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ _____ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦٓ إِنَّمَآ أَنتَ مُنذِرٌ وَلِكُلِّ قَوْمٍ هَادٍ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "فِىٓ",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦٓ إِنَّمَآ أَنتَ مُنذِرٌ وَلِكُلِّ قَوْمٍ هَادٍ",
          "answer": "لَوْلَآ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلَّيْلَ",
            "لَوْلَآ"
          ],
          "translation": "Why not"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ _____ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦٓ إِنَّمَآ أَنتَ مُنذِرٌ وَلِكُلِّ قَوْمٍ هَادٍ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "أُنزِلَ",
            "رُسُلًا"
          ],
          "translation": "has been sent down"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ _____ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦٓ إِنَّمَآ أَنتَ مُنذِرٌ وَلِكُلِّ قَوْمٍ هَادٍ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "عَلَيْهِ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ _____ مِّن رَّبِّهِۦٓ إِنَّمَآ أَنتَ مُنذِرٌ وَلِكُلِّ قَوْمٍ هَادٍ",
          "answer": "ءَايَةٌ",
          "options": [
            "يُجَٰدِلُونَ",
            "ﰊ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ءَايَةٌ"
          ],
          "translation": "a sign"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ _____ رَّبِّهِۦٓ إِنَّمَآ أَنتَ مُنذِرٌ وَلِكُلِّ قَوْمٍ هَادٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "بِهِۦٓ",
            "بِهَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن _____ إِنَّمَآ أَنتَ مُنذِرٌ وَلِكُلِّ قَوْمٍ هَادٍ",
          "answer": "رَّبِّهِۦٓ",
          "options": [
            "جَآءَكَ",
            "رَّبِّهِۦٓ",
            "ﰛ",
            "أُمَمٌ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦٓ _____ أَنتَ مُنذِرٌ وَلِكُلِّ قَوْمٍ هَادٍ",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "وَطَمَعًا",
            "لَٱفْتَدَوْا۟",
            "إِنَّمَآ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦٓ إِنَّمَآ _____ مُنذِرٌ وَلِكُلِّ قَوْمٍ هَادٍ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "يُرِيكُمُ",
            "أَنتَ",
            "وَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦٓ إِنَّمَآ أَنتَ _____ وَلِكُلِّ قَوْمٍ هَادٍ",
          "answer": "مُنذِرٌ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "مُنذِرٌ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(are) a warner"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦٓ إِنَّمَآ أَنتَ مُنذِرٌ _____ قَوْمٍ هَادٍ",
          "answer": "وَلِكُلِّ",
          "options": [
            "أَمَرَ",
            "ﰤ",
            "قَوْلُهُمْ",
            "وَلِكُلِّ"
          ],
          "translation": "and for every"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦٓ إِنَّمَآ أَنتَ مُنذِرٌ وَلِكُلِّ _____ هَادٍ",
          "answer": "قَوْمٍ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "قَوْمٍ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "سُوٓءَ"
          ],
          "translation": "people"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦٓ إِنَّمَآ أَنتَ مُنذِرٌ وَلِكُلِّ قَوْمٍ _____",
          "answer": "هَادٍ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "هَادٍ",
            "صَنَعُوا۟",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "(is) a guide"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "13:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 153,
          "question": "_____ يَعْلَمُ مَا تَحْمِلُ كُلُّ أُنثَىٰ وَمَا تَغِيضُ ٱلْأَرْحَامُ وَمَا تَزْدَادُ وَكُلُّ شَىْءٍ عِندَهُۥ بِمِقْدَارٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَيُرْسِلُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "ٱللَّهُ _____ مَا تَحْمِلُ كُلُّ أُنثَىٰ وَمَا تَغِيضُ ٱلْأَرْحَامُ وَمَا تَزْدَادُ وَكُلُّ شَىْءٍ عِندَهُۥ بِمِقْدَارٍ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "ٱللَّهُ",
            "زَبَدٌ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "ٱللَّهُ يَعْلَمُ _____ تَحْمِلُ كُلُّ أُنثَىٰ وَمَا تَغِيضُ ٱلْأَرْحَامُ وَمَا تَزْدَادُ وَكُلُّ شَىْءٍ عِندَهُۥ بِمِقْدَارٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "فِى",
            "أَمَرَ",
            "ٱلثِّقَالَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "ٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا _____ كُلُّ أُنثَىٰ وَمَا تَغِيضُ ٱلْأَرْحَامُ وَمَا تَزْدَادُ وَكُلُّ شَىْءٍ عِندَهُۥ بِمِقْدَارٍ",
          "answer": "تَحْمِلُ",
          "options": [
            "تَحْمِلُ",
            "أُنزِلَ",
            "ٱتَّقَوا۟",
            "ٱلْعِلْمِ"
          ],
          "translation": "carries"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "ٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَحْمِلُ _____ أُنثَىٰ وَمَا تَغِيضُ ٱلْأَرْحَامُ وَمَا تَزْدَادُ وَكُلُّ شَىْءٍ عِندَهُۥ بِمِقْدَارٍ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "كُلُّ",
            "ٱلنَّارِ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "ٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَحْمِلُ كُلُّ _____ وَمَا تَغِيضُ ٱلْأَرْحَامُ وَمَا تَزْدَادُ وَكُلُّ شَىْءٍ عِندَهُۥ بِمِقْدَارٍ",
          "answer": "أُنثَىٰ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "أُنثَىٰ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "female"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "ٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَحْمِلُ كُلُّ أُنثَىٰ _____ تَغِيضُ ٱلْأَرْحَامُ وَمَا تَزْدَادُ وَكُلُّ شَىْءٍ عِندَهُۥ بِمِقْدَارٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مُّتَجَٰوِرَٰتٌ",
            "بَعْضٍ",
            "وَمَا",
            "وُعِدَ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "ٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَحْمِلُ كُلُّ أُنثَىٰ وَمَا _____ ٱلْأَرْحَامُ وَمَا تَزْدَادُ وَكُلُّ شَىْءٍ عِندَهُۥ بِمِقْدَارٍ",
          "answer": "تَغِيضُ",
          "options": [
            "وَطَمَعًا",
            "ﰌ",
            "تَغِيضُ",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "fall short"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "ٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَحْمِلُ كُلُّ أُنثَىٰ وَمَا تَغِيضُ _____ وَمَا تَزْدَادُ وَكُلُّ شَىْءٍ عِندَهُۥ بِمِقْدَارٍ",
          "answer": "ٱلْأَرْحَامُ",
          "options": [
            "بَيْنِى",
            "وَمَا",
            "ٱلْأَرْحَامُ",
            "دُونِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "the womb"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "ٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَحْمِلُ كُلُّ أُنثَىٰ وَمَا تَغِيضُ ٱلْأَرْحَامُ _____ تَزْدَادُ وَكُلُّ شَىْءٍ عِندَهُۥ بِمِقْدَارٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "فَيَذْهَبُ",
            "تَغِيضُ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "ٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَحْمِلُ كُلُّ أُنثَىٰ وَمَا تَغِيضُ ٱلْأَرْحَامُ وَمَا _____ وَكُلُّ شَىْءٍ عِندَهُۥ بِمِقْدَارٍ",
          "answer": "تَزْدَادُ",
          "options": [
            "تَزْدَادُ",
            "بِٱلْغُدُوِّ",
            "رَّبُّ",
            "لَهَدَى"
          ],
          "translation": "they exceed"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "ٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَحْمِلُ كُلُّ أُنثَىٰ وَمَا تَغِيضُ ٱلْأَرْحَامُ وَمَا تَزْدَادُ _____ شَىْءٍ عِندَهُۥ بِمِقْدَارٍ",
          "answer": "وَكُلُّ",
          "options": [
            "ٱلْحِسَابِ",
            "مِّن",
            "وَلَعَذَابُ",
            "وَكُلُّ"
          ],
          "translation": "And every"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "ٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَحْمِلُ كُلُّ أُنثَىٰ وَمَا تَغِيضُ ٱلْأَرْحَامُ وَمَا تَزْدَادُ وَكُلُّ _____ عِندَهُۥ بِمِقْدَارٍ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ﰌ",
            "ٱلْحِسَابُ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "ٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَحْمِلُ كُلُّ أُنثَىٰ وَمَا تَغِيضُ ٱلْأَرْحَامُ وَمَا تَزْدَادُ وَكُلُّ شَىْءٍ _____ بِمِقْدَارٍ",
          "answer": "عِندَهُۥ",
          "options": [
            "قَرِيبًا",
            "عِندَهُۥ",
            "رَّبِّهِۦ",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ"
          ],
          "translation": "with Him"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "ٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَحْمِلُ كُلُّ أُنثَىٰ وَمَا تَغِيضُ ٱلْأَرْحَامُ وَمَا تَزْدَادُ وَكُلُّ شَىْءٍ عِندَهُۥ _____",
          "answer": "بِمِقْدَارٍ",
          "options": [
            "ٱلْمَآءِ",
            "عَذَابٌ",
            "بِمِقْدَارٍ",
            "قَارِعَةٌ"
          ],
          "translation": "(is) in due proportion"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "13:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 168,
          "question": "_____ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ ٱلْكَبِيرُ ٱلْمُتَعَالِ",
          "answer": "عَٰلِمُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "عَٰلِمُ",
            "ﰊ",
            "وَيَخَافُونَ"
          ],
          "translation": "Knower"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "عَٰلِمُ _____ وَٱلشَّهَٰدَةِ ٱلْكَبِيرُ ٱلْمُتَعَالِ",
          "answer": "ٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "أَن",
            "ضَرًّا",
            "يُجَٰدِلُونَ",
            "ٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "(of) the unseen"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ _____ ٱلْكَبِيرُ ٱلْمُتَعَالِ",
          "answer": "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
          "options": [
            "مِّن",
            "تُصِيبُهُم",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ"
          ],
          "translation": "and the witnessed"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ _____ ٱلْمُتَعَالِ",
          "answer": "ٱلْكَبِيرُ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "ٱلْكَبِيرُ",
            "وَكُلُّ",
            "جَهَرَ"
          ],
          "translation": "the Most Great"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ ٱلْكَبِيرُ _____",
          "answer": "ٱلْمُتَعَالِ",
          "options": [
            "يَأْتِىَ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلْمُتَعَالِ"
          ],
          "translation": "the Most High"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "13:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 173,
          "question": "_____ مِّنكُم مَّنْ أَسَرَّ ٱلْقَوْلَ وَمَن جَهَرَ بِهِۦ وَمَنْ هُوَ مُسْتَخْفٍۭ بِٱلَّيْلِ وَسَارِبٌۢ بِٱلنَّهَارِ",
          "answer": "سَوَآءٌ",
          "options": [
            "صَبَرُوا۟",
            "وَلَوْ",
            "خَلْقٍ",
            "سَوَآءٌ"
          ],
          "translation": "(It is) same (to Him)"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "سَوَآءٌ _____ مَّنْ أَسَرَّ ٱلْقَوْلَ وَمَن جَهَرَ بِهِۦ وَمَنْ هُوَ مُسْتَخْفٍۭ بِٱلَّيْلِ وَسَارِبٌۢ بِٱلنَّهَارِ",
          "answer": "مِّنكُم",
          "options": [
            "يَسْتَجِيبُوا۟",
            "أَنَّمَآ",
            "مِّنكُم",
            "خَٰلِقُ"
          ],
          "translation": "[of you]"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "سَوَآءٌ مِّنكُم _____ أَسَرَّ ٱلْقَوْلَ وَمَن جَهَرَ بِهِۦ وَمَنْ هُوَ مُسْتَخْفٍۭ بِٱلَّيْلِ وَسَارِبٌۢ بِٱلنَّهَارِ",
          "answer": "مَّنْ",
          "options": [
            "لِّلَّهِ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "وَسَخَّرَ",
            "مَّنْ"
          ],
          "translation": "(one) who"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "سَوَآءٌ مِّنكُم مَّنْ _____ ٱلْقَوْلَ وَمَن جَهَرَ بِهِۦ وَمَنْ هُوَ مُسْتَخْفٍۭ بِٱلَّيْلِ وَسَارِبٌۢ بِٱلنَّهَارِ",
          "answer": "أَسَرَّ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "يَا۟يْـَٔسِ",
            "أَسَرَّ",
            "شُرَكَآءَ"
          ],
          "translation": "conceals"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "سَوَآءٌ مِّنكُم مَّنْ أَسَرَّ _____ وَمَن جَهَرَ بِهِۦ وَمَنْ هُوَ مُسْتَخْفٍۭ بِٱلَّيْلِ وَسَارِبٌۢ بِٱلنَّهَارِ",
          "answer": "ٱلْقَوْلَ",
          "options": [
            "خَلَتْ",
            "ٱلْقَوْلَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "the speech"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "سَوَآءٌ مِّنكُم مَّنْ أَسَرَّ ٱلْقَوْلَ _____ جَهَرَ بِهِۦ وَمَنْ هُوَ مُسْتَخْفٍۭ بِٱلَّيْلِ وَسَارِبٌۢ بِٱلنَّهَارِ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ٱللَّهِ",
            "أَجَلٍ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "or (one) who"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "سَوَآءٌ مِّنكُم مَّنْ أَسَرَّ ٱلْقَوْلَ وَمَن _____ بِهِۦ وَمَنْ هُوَ مُسْتَخْفٍۭ بِٱلَّيْلِ وَسَارِبٌۢ بِٱلنَّهَارِ",
          "answer": "جَهَرَ",
          "options": [
            "يُوفُونَ",
            "صَنَعُوا۟",
            "فِىٓ",
            "جَهَرَ"
          ],
          "translation": "publicizes"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "سَوَآءٌ مِّنكُم مَّنْ أَسَرَّ ٱلْقَوْلَ وَمَن جَهَرَ _____ وَمَنْ هُوَ مُسْتَخْفٍۭ بِٱلَّيْلِ وَسَارِبٌۢ بِٱلنَّهَارِ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "رَّبِّهِۦ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰠ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "سَوَآءٌ مِّنكُم مَّنْ أَسَرَّ ٱلْقَوْلَ وَمَن جَهَرَ بِهِۦ _____ هُوَ مُسْتَخْفٍۭ بِٱلَّيْلِ وَسَارِبٌۢ بِٱلنَّهَارِ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "وَمَنْ",
            "وَقَدْ",
            "ٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "and (one) who"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "سَوَآءٌ مِّنكُم مَّنْ أَسَرَّ ٱلْقَوْلَ وَمَن جَهَرَ بِهِۦ وَمَنْ _____ مُسْتَخْفٍۭ بِٱلَّيْلِ وَسَارِبٌۢ بِٱلنَّهَارِ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "قُلْ",
            "لَمْ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "[he]"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "سَوَآءٌ مِّنكُم مَّنْ أَسَرَّ ٱلْقَوْلَ وَمَن جَهَرَ بِهِۦ وَمَنْ هُوَ _____ بِٱلَّيْلِ وَسَارِبٌۢ بِٱلنَّهَارِ",
          "answer": "مُسْتَخْفٍۭ",
          "options": [
            "كَبَٰسِطِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مُسْتَخْفٍۭ",
            "يُغَيِّرُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) hidden"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "سَوَآءٌ مِّنكُم مَّنْ أَسَرَّ ٱلْقَوْلَ وَمَن جَهَرَ بِهِۦ وَمَنْ هُوَ مُسْتَخْفٍۭ _____ وَسَارِبٌۢ بِٱلنَّهَارِ",
          "answer": "بِٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "بِٱلَّيْلِ",
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهُ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "by night"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "سَوَآءٌ مِّنكُم مَّنْ أَسَرَّ ٱلْقَوْلَ وَمَن جَهَرَ بِهِۦ وَمَنْ هُوَ مُسْتَخْفٍۭ بِٱلَّيْلِ _____ بِٱلنَّهَارِ",
          "answer": "وَسَارِبٌۢ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "كُلٌّ",
            "وَسَارِبٌۢ",
            "أَجَلٍ"
          ],
          "translation": "or goes freely"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "سَوَآءٌ مِّنكُم مَّنْ أَسَرَّ ٱلْقَوْلَ وَمَن جَهَرَ بِهِۦ وَمَنْ هُوَ مُسْتَخْفٍۭ بِٱلَّيْلِ وَسَارِبٌۢ _____",
          "answer": "بِٱلنَّهَارِ",
          "options": [
            "دُونِهِۦ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "بِمِقْدَارٍ",
            "بِٱلنَّهَارِ"
          ],
          "translation": "by day"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "13:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 187,
          "question": "_____ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِرُسُلٍ",
            "لَهُۥ",
            "لِأَجَلٍ"
          ],
          "translation": "For him"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "لَهُۥ _____ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "مُعَقِّبَٰتٌ",
          "options": [
            "خَلْقٍ",
            "ﰇ",
            "مُعَقِّبَٰتٌ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "(are) successive (Angels)"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ _____ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "ٱلْحَقِّ",
            "جُفَآءً",
            "مِّنۢ",
            "وَيَقْطَعُونَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ _____ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "بَيْنِ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "بَيْنِ",
            "مَنْ",
            "أَرْسَلْنَٰكَ"
          ],
          "translation": "(before)"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ _____ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "يَدَيْهِ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ءَايَةٌ",
            "بِبَٰلِغِهِۦ",
            "يَدَيْهِ"
          ],
          "translation": "(him)"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ _____ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "وَمِنْ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "وَمِنْ",
            "أَخَذْتُهُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and from"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ _____ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "خَلْفِهِۦ",
          "options": [
            "جَهَرَ",
            "خَلْفِهِۦ",
            "مُنذِرٌ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and behind him"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ _____ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "يَحْفَظُونَهُۥ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَحْفَظُونَهُۥ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "who guard him"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ _____ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "مِنْ",
            "لَا",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "by"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ _____ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "أَمْرِ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "بَلْ",
            "ٱتَّقَوا۟",
            "أَمْرِ"
          ],
          "translation": "(the) command"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱللَّهِ",
            "بِمِقْدَارٍ",
            "أُشْرِكَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ _____ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "إِنَّ",
            "رَبِّى",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ _____ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضُ",
            "ٱللَّهَ",
            "يَسْتَجِيبُونَ",
            "جَعَلُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ _____ يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "جَنَّٰتُ",
            "ٱلْمُتَعَالِ",
            "أَفَمَنْ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا _____ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "يُغَيِّرُ",
          "options": [
            "يُغَيِّرُ",
            "مَا",
            "رَّبِّكَ",
            "دُونِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "change"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ _____ بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱسْتَوَىٰ",
            "بِبَٰلِغِهِۦ"
          ],
          "translation": "(the condition)"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا _____ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "بِقَوْمٍ",
          "options": [
            "لَءَايَٰتٍ",
            "بِقَوْمٍ",
            "أَوْ",
            "عَهْدَ"
          ],
          "translation": "of a people"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ _____ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْمَىٰ",
            "وَبَيْنَكُمْ",
            "هَلْ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ _____ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "يُغَيِّرُوا۟",
          "options": [
            "قُلُوبُهُم",
            "يُغَيِّرُوا۟",
            "لَهُۥ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "they change"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ _____ بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَٰحِدٍ",
            "مَا",
            "ٱلَّذِى",
            "رَبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا _____ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "بِأَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "بِأَنفُسِهِمْ",
            "تَحْمِلُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "(is) in themselves"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ _____ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "وَإِذَآ",
          "options": [
            "وَإِذَآ",
            "يَحْفَظُونَهُۥ",
            "ٱلرِّزْقَ",
            "ٱلْمِيعَادَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ _____ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "أَرَادَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بِٱلسَّيِّئَةِ",
            "ﰠ",
            "أَرَادَ"
          ],
          "translation": "wills"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ _____ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "ٱللَّهُ",
            "نَفْسٍۭ",
            "بِحَمْدِهِۦ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ _____ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "بِقَوْمٍ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "وَتَطْمَئِنُّ",
            "بِقَوْمٍ",
            "يُفَصِّلُ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ _____ فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "سُوٓءًا",
          "options": [
            "ٱلدَّارِ",
            "سُوٓءًا",
            "مَكَرَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "misfortune"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا _____ مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "فَلَا",
            "لَا",
            "مُرْسَلًا"
          ],
          "translation": "then (there is) no"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا _____ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "مَرَدَّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقِّ",
            "ٱلشَّمْسَ",
            "ثُمَّ",
            "مَرَدَّ"
          ],
          "translation": "turning away"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ _____ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "بِٱلْحَسَنَةِ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "لَهُۥ",
            "رَّبِّهِۦ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ _____ لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَمَا",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا _____ مِّن دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "قِطَعٌ",
            "رَبِّكُمْ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم _____ دُونِهِۦ مِن وَالٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "هَادٍ",
            "ﰀ",
            "مِّن",
            "لَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن _____ مِن وَالٍ",
          "answer": "دُونِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْحَسَنَةِ",
            "لِكُلِّ",
            "أَفَمَنْ",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ _____ وَالٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍ",
            "مِن",
            "مِمَّا",
            "كُلِّمَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "لَهُۥ مُعَقِّبَٰتٌ مِّنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦ يَحْفَظُونَهُۥ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا۟ مَا بِأَنفُسِهِمْ وَإِذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ سُوٓءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُۥ وَمَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن _____",
          "answer": "وَالٍ",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "وَيُسَبِّحُ",
            "وَالٍ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "protector"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "13:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 222,
          "question": "_____ ٱلَّذِى يُرِيكُمُ ٱلْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنشِئُ ٱلسَّحَابَ ٱلثِّقَالَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "أَرْسَلْنَٰكَ",
            "يَعْقِلُونَ",
            "زَوْجَيْنِ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "هُوَ _____ يُرِيكُمُ ٱلْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنشِئُ ٱلسَّحَابَ ٱلثِّقَالَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ﰎ",
            "رَوَٰسِىَ",
            "ٱلَّذِى",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى _____ ٱلْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنشِئُ ٱلسَّحَابَ ٱلثِّقَالَ",
          "answer": "يُرِيكُمُ",
          "options": [
            "لَّهُمْ",
            "يُرِيكُمُ",
            "ﰇ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "shows you"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُرِيكُمُ _____ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنشِئُ ٱلسَّحَابَ ٱلثِّقَالَ",
          "answer": "ٱلْبَرْقَ",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍ",
            "بَعْضَ",
            "ٱلْبَرْقَ",
            "ٱلْمُتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "the lightning"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُرِيكُمُ ٱلْبَرْقَ _____ وَطَمَعًا وَيُنشِئُ ٱلسَّحَابَ ٱلثِّقَالَ",
          "answer": "خَوْفًا",
          "options": [
            "خَوْفًا",
            "فَعَجَبٌ",
            "فَلَا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "a fear"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُرِيكُمُ ٱلْبَرْقَ خَوْفًا _____ وَيُنشِئُ ٱلسَّحَابَ ٱلثِّقَالَ",
          "answer": "وَطَمَعًا",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "وَطَمَعًا",
            "مَكْرُهُمْ",
            "إِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "and a hope"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُرِيكُمُ ٱلْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا _____ ٱلسَّحَابَ ٱلثِّقَالَ",
          "answer": "وَيُنشِئُ",
          "options": [
            "أَلَا",
            "وَيُنشِئُ",
            "بِرَبِّهِمْ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ"
          ],
          "translation": "and brings up"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُرِيكُمُ ٱلْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنشِئُ _____ ٱلثِّقَالَ",
          "answer": "ٱلسَّحَابَ",
          "options": [
            "ٱلسَّحَابَ",
            "وَبَيْنَكُمْ",
            "أَنتَ",
            "سُوٓءًا"
          ],
          "translation": "the clouds"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُرِيكُمُ ٱلْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنشِئُ ٱلسَّحَابَ _____",
          "answer": "ٱلثِّقَالَ",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱلثِّقَالَ",
            "يُغَيِّرُوا۟",
            "وَذُرِّيَّةً"
          ],
          "translation": "the heavy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "13:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 231,
          "question": "_____ ٱلرَّعْدُ بِحَمْدِهِۦ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ مِنْ خِيفَتِهِۦ وَيُرْسِلُ ٱلصَّوَٰعِقَ فَيُصِيبُ بِهَا مَن يَشَآءُ وَهُمْ يُجَٰدِلُونَ فِى ٱللَّهِ وَهُوَ شَدِيدُ ٱلْمِحَالِ",
          "answer": "وَيُسَبِّحُ",
          "options": [
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "وَيُسَبِّحُ",
            "ٱللَّهِ",
            "عِلْمُ"
          ],
          "translation": "And glorifies"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "وَيُسَبِّحُ _____ بِحَمْدِهِۦ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ مِنْ خِيفَتِهِۦ وَيُرْسِلُ ٱلصَّوَٰعِقَ فَيُصِيبُ بِهَا مَن يَشَآءُ وَهُمْ يُجَٰدِلُونَ فِى ٱللَّهِ وَهُوَ شَدِيدُ ٱلْمِحَالِ",
          "answer": "ٱلرَّعْدُ",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "ٱلرَّعْدُ",
            "وَظِلُّهَا",
            "مَرَدَّ"
          ],
          "translation": "the thunder"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "وَيُسَبِّحُ ٱلرَّعْدُ _____ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ مِنْ خِيفَتِهِۦ وَيُرْسِلُ ٱلصَّوَٰعِقَ فَيُصِيبُ بِهَا مَن يَشَآءُ وَهُمْ يُجَٰدِلُونَ فِى ٱللَّهِ وَهُوَ شَدِيدُ ٱلْمِحَالِ",
          "answer": "بِحَمْدِهِۦ",
          "options": [
            "أُكُلُهَا",
            "تَجْرِى",
            "بِحَمْدِهِۦ",
            "ٱلْمَكْرُ"
          ],
          "translation": "with his praise "
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "وَيُسَبِّحُ ٱلرَّعْدُ بِحَمْدِهِۦ _____ مِنْ خِيفَتِهِۦ وَيُرْسِلُ ٱلصَّوَٰعِقَ فَيُصِيبُ بِهَا مَن يَشَآءُ وَهُمْ يُجَٰدِلُونَ فِى ٱللَّهِ وَهُوَ شَدِيدُ ٱلْمِحَالِ",
          "answer": "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "تَطْمَئِنُّ",
            "إِلَّا",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ"
          ],
          "translation": "and the Angels"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "وَيُسَبِّحُ ٱلرَّعْدُ بِحَمْدِهِۦ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ _____ خِيفَتِهِۦ وَيُرْسِلُ ٱلصَّوَٰعِقَ فَيُصِيبُ بِهَا مَن يَشَآءُ وَهُمْ يُجَٰدِلُونَ فِى ٱللَّهِ وَهُوَ شَدِيدُ ٱلْمِحَالِ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "بِأَنفُسِهِمْ",
            "وَٱلْءَاصَالِ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "وَيُسَبِّحُ ٱلرَّعْدُ بِحَمْدِهِۦ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ مِنْ _____ وَيُرْسِلُ ٱلصَّوَٰعِقَ فَيُصِيبُ بِهَا مَن يَشَآءُ وَهُمْ يُجَٰدِلُونَ فِى ٱللَّهِ وَهُوَ شَدِيدُ ٱلْمِحَالِ",
          "answer": "خِيفَتِهِۦ",
          "options": [
            "خِيفَتِهِۦ",
            "وَجَعَلَ",
            "فَاهُ",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "fear of Him"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "وَيُسَبِّحُ ٱلرَّعْدُ بِحَمْدِهِۦ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ مِنْ خِيفَتِهِۦ _____ ٱلصَّوَٰعِقَ فَيُصِيبُ بِهَا مَن يَشَآءُ وَهُمْ يُجَٰدِلُونَ فِى ٱللَّهِ وَهُوَ شَدِيدُ ٱلْمِحَالِ",
          "answer": "وَيُرْسِلُ",
          "options": [
            "قَبْلَ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "قُلْ",
            "وَيُرْسِلُ"
          ],
          "translation": "And He sends"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "وَيُسَبِّحُ ٱلرَّعْدُ بِحَمْدِهِۦ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ مِنْ خِيفَتِهِۦ وَيُرْسِلُ _____ فَيُصِيبُ بِهَا مَن يَشَآءُ وَهُمْ يُجَٰدِلُونَ فِى ٱللَّهِ وَهُوَ شَدِيدُ ٱلْمِحَالِ",
          "answer": "ٱلصَّوَٰعِقَ",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "ٱلصَّوَٰعِقَ",
            "ﰁ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the thunderbolts"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "وَيُسَبِّحُ ٱلرَّعْدُ بِحَمْدِهِۦ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ مِنْ خِيفَتِهِۦ وَيُرْسِلُ ٱلصَّوَٰعِقَ _____ بِهَا مَن يَشَآءُ وَهُمْ يُجَٰدِلُونَ فِى ٱللَّهِ وَهُوَ شَدِيدُ ٱلْمِحَالِ",
          "answer": "فَيُصِيبُ",
          "options": [
            "بِإِذْنِ",
            "فَيُصِيبُ",
            "قَارِعَةٌ",
            "كَخَلْقِهِۦ"
          ],
          "translation": "and strikes"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "وَيُسَبِّحُ ٱلرَّعْدُ بِحَمْدِهِۦ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ مِنْ خِيفَتِهِۦ وَيُرْسِلُ ٱلصَّوَٰعِقَ فَيُصِيبُ _____ مَن يَشَآءُ وَهُمْ يُجَٰدِلُونَ فِى ٱللَّهِ وَهُوَ شَدِيدُ ٱلْمِحَالِ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "ٱبْتِغَآءَ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "وَيُسَبِّحُ ٱلرَّعْدُ بِحَمْدِهِۦ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ مِنْ خِيفَتِهِۦ وَيُرْسِلُ ٱلصَّوَٰعِقَ فَيُصِيبُ بِهَا _____ يَشَآءُ وَهُمْ يُجَٰدِلُونَ فِى ٱللَّهِ وَهُوَ شَدِيدُ ٱلْمِحَالِ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "مَن",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "وَيُسَبِّحُ ٱلرَّعْدُ بِحَمْدِهِۦ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ مِنْ خِيفَتِهِۦ وَيُرْسِلُ ٱلصَّوَٰعِقَ فَيُصِيبُ بِهَا مَن _____ وَهُمْ يُجَٰدِلُونَ فِى ٱللَّهِ وَهُوَ شَدِيدُ ٱلْمِحَالِ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "يَشَآءُ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "مَّنْ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "وَيُسَبِّحُ ٱلرَّعْدُ بِحَمْدِهِۦ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ مِنْ خِيفَتِهِۦ وَيُرْسِلُ ٱلصَّوَٰعِقَ فَيُصِيبُ بِهَا مَن يَشَآءُ _____ يُجَٰدِلُونَ فِى ٱللَّهِ وَهُوَ شَدِيدُ ٱلْمِحَالِ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "ﰌ",
            "وَهُمْ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "yet they"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "وَيُسَبِّحُ ٱلرَّعْدُ بِحَمْدِهِۦ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ مِنْ خِيفَتِهِۦ وَيُرْسِلُ ٱلصَّوَٰعِقَ فَيُصِيبُ بِهَا مَن يَشَآءُ وَهُمْ _____ فِى ٱللَّهِ وَهُوَ شَدِيدُ ٱلْمِحَالِ",
          "answer": "يُجَٰدِلُونَ",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "ﰣ",
            "يُجَٰدِلُونَ",
            "كَسَبَتْ"
          ],
          "translation": "dispute"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "وَيُسَبِّحُ ٱلرَّعْدُ بِحَمْدِهِۦ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ مِنْ خِيفَتِهِۦ وَيُرْسِلُ ٱلصَّوَٰعِقَ فَيُصِيبُ بِهَا مَن يَشَآءُ وَهُمْ يُجَٰدِلُونَ _____ ٱللَّهِ وَهُوَ شَدِيدُ ٱلْمِحَالِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَسَارِبٌۢ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "رَبَّهُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "وَيُسَبِّحُ ٱلرَّعْدُ بِحَمْدِهِۦ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ مِنْ خِيفَتِهِۦ وَيُرْسِلُ ٱلصَّوَٰعِقَ فَيُصِيبُ بِهَا مَن يَشَآءُ وَهُمْ يُجَٰدِلُونَ فِى _____ وَهُوَ شَدِيدُ ٱلْمِحَالِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَفَلَمْ",
            "ﰆ",
            "بِعَهْدِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "وَيُسَبِّحُ ٱلرَّعْدُ بِحَمْدِهِۦ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ مِنْ خِيفَتِهِۦ وَيُرْسِلُ ٱلصَّوَٰعِقَ فَيُصِيبُ بِهَا مَن يَشَآءُ وَهُمْ يُجَٰدِلُونَ فِى ٱللَّهِ _____ شَدِيدُ ٱلْمِحَالِ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "بِٱلَّيْلِ",
            "وَمَا",
            "مِّن",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "وَيُسَبِّحُ ٱلرَّعْدُ بِحَمْدِهِۦ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ مِنْ خِيفَتِهِۦ وَيُرْسِلُ ٱلصَّوَٰعِقَ فَيُصِيبُ بِهَا مَن يَشَآءُ وَهُمْ يُجَٰدِلُونَ فِى ٱللَّهِ وَهُوَ _____ ٱلْمِحَالِ",
          "answer": "شَدِيدُ",
          "options": [
            "شَدِيدُ",
            "لِّلَّهِ",
            "قَوْمٍ",
            "وَغَيْرُ"
          ],
          "translation": "(is) Mighty"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "وَيُسَبِّحُ ٱلرَّعْدُ بِحَمْدِهِۦ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ مِنْ خِيفَتِهِۦ وَيُرْسِلُ ٱلصَّوَٰعِقَ فَيُصِيبُ بِهَا مَن يَشَآءُ وَهُمْ يُجَٰدِلُونَ فِى ٱللَّهِ وَهُوَ شَدِيدُ _____",
          "answer": "ٱلْمِحَالِ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُم",
            "عِلْمُ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْمِحَالِ"
          ],
          "translation": "(in) Strength"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "13:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 250,
          "question": "_____ دَعْوَةُ ٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُم بِشَىْءٍ إِلَّا كَبَٰسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا هُوَ بِبَٰلِغِهِۦ وَمَا دُعَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَشَآءُ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "To Him"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "لَهُۥ _____ ٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُم بِشَىْءٍ إِلَّا كَبَٰسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا هُوَ بِبَٰلِغِهِۦ وَمَا دُعَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "دَعْوَةُ",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "عَلَىٰ",
            "دَعْوَةُ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) supplication"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "لَهُۥ دَعْوَةُ _____ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُم بِشَىْءٍ إِلَّا كَبَٰسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا هُوَ بِبَٰلِغِهِۦ وَمَا دُعَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "يُجَٰدِلُونَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ﰌ",
            "ٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "(of) the truth"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "لَهُۥ دَعْوَةُ ٱلْحَقِّ _____ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُم بِشَىْءٍ إِلَّا كَبَٰسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا هُوَ بِبَٰلِغِهِۦ وَمَا دُعَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "بَعْضٍ",
            "مَّنْ"
          ],
          "translation": "And those whom"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "لَهُۥ دَعْوَةُ ٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ _____ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُم بِشَىْءٍ إِلَّا كَبَٰسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا هُوَ بِبَٰلِغِهِۦ وَمَا دُعَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "يَدْعُونَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "يَدْعُونَ",
            "وَمَن",
            "مَكْرُهُمْ"
          ],
          "translation": "they invoke"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "لَهُۥ دَعْوَةُ ٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ _____ دُونِهِۦ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُم بِشَىْءٍ إِلَّا كَبَٰسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا هُوَ بِبَٰلِغِهِۦ وَمَا دُعَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "الٓمٓر",
            "فَيَمْكُثُ",
            "مِن",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "لَهُۥ دَعْوَةُ ٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن _____ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُم بِشَىْءٍ إِلَّا كَبَٰسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا هُوَ بِبَٰلِغِهِۦ وَمَا دُعَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "دُونِهِۦ",
          "options": [
            "مُعَقِّبَٰتٌ",
            "وَمِن",
            "أَفَمَن",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "لَهُۥ دَعْوَةُ ٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ _____ يَسْتَجِيبُونَ لَهُم بِشَىْءٍ إِلَّا كَبَٰسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا هُوَ بِبَٰلِغِهِۦ وَمَا دُعَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "هُوَ",
            "يَمْلِكُونَ",
            "لَا",
            "أُو۟لُوا۟"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "لَهُۥ دَعْوَةُ ٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا _____ لَهُم بِشَىْءٍ إِلَّا كَبَٰسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا هُوَ بِبَٰلِغِهِۦ وَمَا دُعَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "يَسْتَجِيبُونَ",
          "options": [
            "وَاقٍ",
            "ﰕ",
            "يَسْتَجِيبُونَ",
            "ٱلْقَوْلَ"
          ],
          "translation": "they respond"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "لَهُۥ دَعْوَةُ ٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَجِيبُونَ _____ بِشَىْءٍ إِلَّا كَبَٰسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا هُوَ بِبَٰلِغِهِۦ وَمَا دُعَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "لَهُم",
            "أَءِذَا",
            "دُعَآءُ",
            "لَءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "لَهُۥ دَعْوَةُ ٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُم _____ إِلَّا كَبَٰسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا هُوَ بِبَٰلِغِهِۦ وَمَا دُعَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "بِشَىْءٍ",
          "options": [
            "الٓمٓر",
            "بِشَىْءٍ",
            "ٱلرَّعْدُ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "with a thing"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "لَهُۥ دَعْوَةُ ٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُم بِشَىْءٍ _____ كَبَٰسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا هُوَ بِبَٰلِغِهِۦ وَمَا دُعَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "تُرَٰبًا",
            "بِـَٔايَةٍ",
            "إِلَّا",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "لَهُۥ دَعْوَةُ ٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُم بِشَىْءٍ إِلَّا _____ كَفَّيْهِ إِلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا هُوَ بِبَٰلِغِهِۦ وَمَا دُعَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "كَبَٰسِطِ",
          "options": [
            "ٱلْعِقَابِ",
            "مَـَٔابٍ",
            "كَبَٰسِطِ",
            "أَكْثَرَ"
          ],
          "translation": "like one who stretches"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "لَهُۥ دَعْوَةُ ٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُم بِشَىْءٍ إِلَّا كَبَٰسِطِ _____ إِلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا هُوَ بِبَٰلِغِهِۦ وَمَا دُعَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "كَفَّيْهِ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "كَفَّيْهِ",
            "شَهِيدًۢا",
            "وَاقٍ"
          ],
          "translation": "his hands"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "لَهُۥ دَعْوَةُ ٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُم بِشَىْءٍ إِلَّا كَبَٰسِطِ كَفَّيْهِ _____ ٱلْمَآءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا هُوَ بِبَٰلِغِهِۦ وَمَا دُعَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ",
            "بِٱلْحَسَنَةِ",
            "يُجَٰدِلُونَ"
          ],
          "translation": "towards"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "لَهُۥ دَعْوَةُ ٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُم بِشَىْءٍ إِلَّا كَبَٰسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى _____ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا هُوَ بِبَٰلِغِهِۦ وَمَا دُعَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "ٱلْمَآءِ",
          "options": [
            "أَهْوَآءَهُم",
            "ٱلْمَآءِ",
            "ﰒ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "لَهُۥ دَعْوَةُ ٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُم بِشَىْءٍ إِلَّا كَبَٰسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى ٱلْمَآءِ _____ فَاهُ وَمَا هُوَ بِبَٰلِغِهِۦ وَمَا دُعَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "لِيَبْلُغَ",
          "options": [
            "بَيْنِ",
            "لِيَبْلُغَ",
            "لِّتَتْلُوَا۟",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "to reach"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "لَهُۥ دَعْوَةُ ٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُم بِشَىْءٍ إِلَّا كَبَٰسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُغَ _____ وَمَا هُوَ بِبَٰلِغِهِۦ وَمَا دُعَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "فَاهُ",
          "options": [
            "فَاهُ",
            "وَجَعَلَ",
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ",
            "ٱلْمَآءِ"
          ],
          "translation": "his mouth"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "لَهُۥ دَعْوَةُ ٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُم بِشَىْءٍ إِلَّا كَبَٰسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ _____ هُوَ بِبَٰلِغِهِۦ وَمَا دُعَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مَن",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "وَمَا",
            "لِّلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "لَهُۥ دَعْوَةُ ٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُم بِشَىْءٍ إِلَّا كَبَٰسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا _____ بِبَٰلِغِهِۦ وَمَا دُعَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "هُوَ",
            "يَحْكُمُ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "لَهُۥ دَعْوَةُ ٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُم بِشَىْءٍ إِلَّا كَبَٰسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا هُوَ _____ وَمَا دُعَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "بِبَٰلِغِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦٓ",
            "بِبَٰلِغِهِۦ",
            "لَهُۥ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "reaches it"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "لَهُۥ دَعْوَةُ ٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُم بِشَىْءٍ إِلَّا كَبَٰسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا هُوَ بِبَٰلِغِهِۦ _____ دُعَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "أَوْ",
            "قُلِ",
            "وَمَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "لَهُۥ دَعْوَةُ ٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُم بِشَىْءٍ إِلَّا كَبَٰسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا هُوَ بِبَٰلِغِهِۦ وَمَا _____ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "دُعَآءُ",
          "options": [
            "أَءِذَا",
            "دُعَآءُ",
            "مَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(is) the supplication"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "لَهُۥ دَعْوَةُ ٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُم بِشَىْءٍ إِلَّا كَبَٰسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا هُوَ بِبَٰلِغِهِۦ وَمَا دُعَآءُ _____ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "وَيُسَبِّحُ",
            "أُمَّةٍ",
            "ٱلْأَغْلَٰلُ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "لَهُۥ دَعْوَةُ ٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُم بِشَىْءٍ إِلَّا كَبَٰسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا هُوَ بِبَٰلِغِهِۦ وَمَا دُعَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ _____ فِى ضَلَٰلٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَتَطْمَئِنُّ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "لَهُۥ دَعْوَةُ ٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُم بِشَىْءٍ إِلَّا كَبَٰسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا هُوَ بِبَٰلِغِهِۦ وَمَا دُعَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا _____ ضَلَٰلٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "فِى",
            "ٱلْأَرْحَامُ",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "لَهُۥ دَعْوَةُ ٱلْحَقِّ وَٱلَّذِينَ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُم بِشَىْءٍ إِلَّا كَبَٰسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا هُوَ بِبَٰلِغِهِۦ وَمَا دُعَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ إِلَّا فِى _____",
          "answer": "ضَلَٰلٍ",
          "options": [
            "جَهَنَّمُ",
            "سَرِيعُ",
            "ٱلْقَهَّٰرُ",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "error"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "13:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 277,
          "question": "_____ يَسْجُدُ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا وَظِلَٰلُهُم بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ",
          "answer": "وَلِلَّهِ",
          "options": [
            "وَلِلَّهِ",
            "وَلَعَذَابُ",
            "قَبْلَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "And to Allah"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "وَلِلَّهِ _____ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا وَظِلَٰلُهُم بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ",
          "answer": "يَسْجُدُ",
          "options": [
            "يَسْجُدُ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "سُيِّرَتْ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "prostrates"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "وَلِلَّهِ يَسْجُدُ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا وَظِلَٰلُهُم بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "لَٱفْتَدَوْا۟",
            "مَن",
            "نُرِيَنَّكَ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "whoever"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَن _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا وَظِلَٰلُهُم بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْحِسَابُ",
            "بِشَىْءٍ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَن فِى _____ وَٱلْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا وَظِلَٰلُهُم بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "أُنزِلَ",
            "زَبَدٌ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ طَوْعًا وَكَرْهًا وَظِلَٰلُهُم بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "تَعْجَبْ",
            "كُلِّ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ وَكَرْهًا وَظِلَٰلُهُم بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ",
          "answer": "طَوْعًا",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "رُسُلًا",
            "لِّقَوْمٍ",
            "طَوْعًا"
          ],
          "translation": "willingly"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ طَوْعًا _____ وَظِلَٰلُهُم بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ",
          "answer": "وَكَرْهًا",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "ﰢ",
            "وَكَرْهًا",
            "ٱلزَّبَدُ"
          ],
          "translation": "or unwillingly"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا _____ بِٱلْغُدُوِّ وَٱلْءَاصَالِ",
          "answer": "وَظِلَٰلُهُم",
          "options": [
            "وَمَن",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "رَبَّهُمْ",
            "وَظِلَٰلُهُم"
          ],
          "translation": "and (so do) their shadows"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا وَظِلَٰلُهُم _____ وَٱلْءَاصَالِ",
          "answer": "بِٱلْغُدُوِّ",
          "options": [
            "وَٱلْءَاصَالِ",
            "لَا",
            "مَآءً",
            "بِٱلْغُدُوِّ"
          ],
          "translation": "in the mornings"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا وَظِلَٰلُهُم بِٱلْغُدُوِّ _____",
          "answer": "وَٱلْءَاصَالِ",
          "options": [
            "رَفَعَ",
            "وَلَآ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَٱلْءَاصَالِ"
          ],
          "translation": "and in the afternoons"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "13:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 288,
          "question": "_____ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "وَأَنفَقُوا۟",
            "بِهَا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "قُلْ _____ رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ظُلْمِهِمْ",
            "مَن",
            "إِلَّا",
            "وَجَنَّٰتٌ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "قُلْ مَن _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "رَّبُّ",
          "options": [
            "قُرْءَانًا",
            "صَلَحَ",
            "رَّبُّ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) the Lord"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ _____ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "لَذُو",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أَمَرَ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "إِلَيْكَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "قُلِ",
          "options": [
            "قُلِ",
            "أَوْ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "نَعِدُهُمْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ _____ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﰔ",
            "ٱللَّهُ",
            "قُلِ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ _____ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "وَغَيْرُ",
            "ﰓ",
            "وَجْهِ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ _____ مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "أَفَٱتَّخَذْتُم",
          "options": [
            "هُوَ",
            "أَفَٱتَّخَذْتُم",
            "سَمُّوهُمْ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "Have you then taken"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم _____ دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "يَضْرِبُ",
            "مِّن",
            "أُو۟لُوا۟",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن _____ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "دُونِهِۦٓ",
          "options": [
            "يَسْتَجِيبُوا۟",
            "قَبْلِهِمُ",
            "عُقْبَى",
            "دُونِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ _____ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "أَوْلِيَآءَ",
          "options": [
            "أُمُّ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "وَمَأْوَىٰهُمْ",
            "أَوْلِيَآءَ"
          ],
          "translation": "protectors"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ _____ يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "مِّن",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا _____ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "يَمْلِكُونَ",
          "options": [
            "ﰡ",
            "يَمْلِكُونَ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "مَدَّ"
          ],
          "translation": "they have power"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ _____ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "لِأَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "لِأَنفُسِهِمْ",
            "مِن",
            "مَكَرَ",
            "كِتَابٌ"
          ],
          "translation": "for themselves"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ _____ وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "نَفْعًا",
          "options": [
            "نَفْعًا",
            "ﰁ",
            "ٱلْمِيعَادَ",
            "كَخَلْقِهِۦ"
          ],
          "translation": "(to) benefit"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا _____ ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يَجْرِى",
            "بِمَا",
            "أُمُّ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا _____ قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "ضَرًّا",
          "options": [
            "يَحْفَظُونَهُۥ",
            "أَلَا",
            "تَحْمِلُ",
            "ضَرًّا"
          ],
          "translation": "(to) harm"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا _____ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ٱلْمَكْرُ",
            "مُّتَجَٰوِرَٰتٌ",
            "قُلْ",
            "ٱلْحَسَنَةِ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ _____ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "طُوبَىٰ",
            "زَبَدًا",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "Is"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ _____ ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "يَسْتَوِى",
          "options": [
            "مِّن",
            "يَسْتَوِى",
            "أَم",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "equal"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى _____ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "ٱلْأَعْمَىٰ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "ٱلزَّبَدُ",
            "مَرَدَّ",
            "ٱلْأَعْمَىٰ"
          ],
          "translation": "the blind"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ _____ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "وَٱلْبَصِيرُ",
          "options": [
            "وَٱلْبَصِيرُ",
            "لَا",
            "بِحَمْدِهِۦ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "and the seeing"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ _____ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "ٱلْحَسَنَةِ",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "أَمْ",
            "جَهَرَ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ _____ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "رَفَعَ",
            "فِى",
            "تُوقِنُونَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ _____ ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "تَسْتَوِى",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "تَسْتَوِى",
            "مَآ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "equal"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى _____ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "ٱلظُّلُمَٰتُ",
          "options": [
            "مِّن",
            "أَسَرَّ",
            "ﰁ",
            "ٱلظُّلُمَٰتُ"
          ],
          "translation": "the darkness[es]"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ _____ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "وَٱلنُّورُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "تُصِيبُهُم",
            "فِى",
            "وَٱلنُّورُ"
          ],
          "translation": "and the light"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ _____ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "وَٱلْءَاصَالِ",
            "أَمْ",
            "زَوْجَيْنِ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ _____ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "جَعَلُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "جَعَلُوا۟",
            "مِّن",
            "يُغَيِّرُوا۟"
          ],
          "translation": "they attribute"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ _____ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ﰋ",
            "لِلَّهِ",
            "بِذِكْرِ"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ _____ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "شُرَكَآءَ",
          "options": [
            "أُنثَىٰ",
            "شُرَكَآءَ",
            "أَفَمَنْ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "partners"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ _____ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "خَلَقُوا۟",
          "options": [
            "ﰆ",
            "حُكْمًا",
            "بِلِقَآءِ",
            "خَلَقُوا۟"
          ],
          "translation": "who created"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ _____ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "كَخَلْقِهِۦ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "ءَايَٰتُ",
            "كَخَلْقِهِۦ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "like His creation"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ _____ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "فَتَشَٰبَهَ",
          "options": [
            "وَّعُقْبَى",
            "ٱللَّهُ",
            "فَتَشَٰبَهَ",
            "ٱلْبَلَٰغُ"
          ],
          "translation": "so that seemed alike"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ _____ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "ٱلْخَلْقُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لَهُۥ",
            "أَطْرَافِهَا",
            "ٱلْخَلْقُ"
          ],
          "translation": "the creation"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ _____ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "مِنْ",
            "مَن",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ _____ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "قُلِ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْلِ",
            "قُلِ",
            "سَوَآءٌ",
            "سَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ _____ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْقُلُوبُ",
            "يَجْرِى",
            "ٱللَّهُ",
            "وَعَلَانِيَةً"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ _____ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "خَٰلِقُ",
          "options": [
            "خَٰلِقُ",
            "ﰅ",
            "وَلِكُلِّ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(is) the Creator"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ _____ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "لَهُۥ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "of all"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ _____ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ٱلدَّارِ",
            "شَىْءٍ",
            "بِٱلسَّيِّئَةِ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ _____ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "وَهُوَ",
            "مِّنَ",
            "تُرَٰبًا"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ _____ ٱلْقَهَّٰرُ",
          "answer": "ٱلْوَٰحِدُ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "لَا",
            "ٱلْوَٰحِدُ",
            "ٱبْتِغَآءَ"
          ],
          "translation": "(is) the One"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ قُلِ ٱللَّهُ قُلْ أَفَٱتَّخَذْتُم مِّن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا قُلْ هَلْ يَسْتَوِى ٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِى ٱلظُّلُمَٰتُ وَٱلنُّورُ أَمْ جَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ خَلَقُوا۟ كَخَلْقِهِۦ فَتَشَٰبَهَ ٱلْخَلْقُ عَلَيْهِمْ قُلِ ٱللَّهُ خَٰلِقُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ ٱلْوَٰحِدُ _____",
          "answer": "ٱلْقَهَّٰرُ",
          "options": [
            "ٱلْقَهَّٰرُ",
            "وَجْهِ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "وَإِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "the Irresistible"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "13:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 333,
          "question": "_____ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "مُّتَجَٰوِرَٰتٌ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "أَنزَلَ",
            "فَيَمْكُثُ"
          ],
          "translation": "He sends down"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "أَنزَلَ _____ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "بِقَوْمٍ",
            "مِنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلسَّحَابَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ _____ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "فِى",
            "تَحْتِهَا",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ _____ فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "مَآءً",
          "options": [
            "مَآءً",
            "تَحْمِلُ",
            "عَلَيْهِم",
            "يُغْشِى"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً _____ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "فَسَالَتْ",
          "options": [
            "بَعْضَهَا",
            "حِلْيَةٍ",
            "فَسَالَتْ",
            "كَمَنْ"
          ],
          "translation": "and flows"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ _____ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "أَوْدِيَةٌۢ",
          "options": [
            "لَّهُمْ",
            "أَوْدِيَةٌۢ",
            "وَإِن",
            "قَبْلِكَ"
          ],
          "translation": "the valleys"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ _____ فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "بِقَدَرِهَا",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "بِقَدَرِهَا",
            "أُنزِلَ",
            "ٱلرِّزْقَ"
          ],
          "translation": "according to their measure"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا _____ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "فَٱحْتَمَلَ",
          "options": [
            "وَأَقَامُوا۟",
            "أَصْحَٰبُ",
            "مَا",
            "فَٱحْتَمَلَ"
          ],
          "translation": "and carries"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ _____ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "ٱلسَّيْلُ",
          "options": [
            "بِقَدَرِهَا",
            "ٱلسَّيْلُ",
            "قُلْ",
            "مَعَهُۥ"
          ],
          "translation": "the torrent"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ _____ رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "زَبَدًا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "زَبَدًا"
          ],
          "translation": "a foam"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا _____ وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "رَّابِيًا",
          "options": [
            "قَوْمٍ",
            "لِلَّذِينَ",
            "رَّابِيًا",
            "تُوقِنُونَ"
          ],
          "translation": "rising"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا _____ يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "وَمِمَّا",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "بَعْضَهَا",
            "وَمِمَّا",
            "يَسْتَوِى"
          ],
          "translation": "And from what"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا _____ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "يُوقِدُونَ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "يُوقِدُونَ",
            "مِنَ",
            "فَيَمْكُثُ"
          ],
          "translation": "they heat"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ _____ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "شَدِيدُ",
            "عَلَيْهِ",
            "مِن",
            "وَجَنَّٰتٌ"
          ],
          "translation": "[on] it"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ _____ ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بَلْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فِى",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى _____ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "ٱلَّذِى",
            "فِى",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "the fire"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ _____ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "ٱبْتِغَآءَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فِى",
            "ٱبْتِغَآءَ",
            "وَطَمَعًا"
          ],
          "translation": "in order to make"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ _____ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "حِلْيَةٍ",
          "options": [
            "وَيَخَافُونَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "دُعَآءُ",
            "حِلْيَةٍ"
          ],
          "translation": "ornaments"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ _____ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "كُلِّ",
            "قَدْ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ _____ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "مَتَٰعٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَلَا",
            "هَلْ",
            "مَتَٰعٍ"
          ],
          "translation": "utensils"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ _____ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "زَبَدٌ",
          "options": [
            "يُسْقَىٰ",
            "عُقْبَى",
            "زَبَدٌ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "a foam"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ _____ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "مِّثْلُهُۥ",
          "options": [
            "مِّثْلُهُۥ",
            "ٱلسَّيْلُ",
            "يَسْجُدُ",
            "ٱلظُّلُمَٰتُ"
          ],
          "translation": "like it"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ _____ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "مِّن",
            "ءَايَةٌ",
            "بِٱلنَّهَارِ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ _____ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "يَضْرِبُ",
          "options": [
            "يَضْرِبُ",
            "قُلْ",
            "وَلِكُلِّ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "sets forth"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ _____ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "دَآئِمٌ",
            "لِأَنفُسِهِمْ",
            "الٓمٓر"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ _____ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "ٱلْحَقَّ",
          "options": [
            "تَرَوْنَهَا",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "ٱلْحَقَّ",
            "كُلٌّ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ _____ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "وَٱلْبَٰطِلَ",
          "options": [
            "وَٱلْبَٰطِلَ",
            "أَن",
            "ﰟ",
            "ءَابَآئِهِمْ"
          ],
          "translation": "and the falsehood"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ _____ ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "فَأَمَّا",
          "options": [
            "ﰎ",
            "لَهُۥ",
            "لَا",
            "فَأَمَّا"
          ],
          "translation": "Then as for"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا _____ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "ٱلزَّبَدُ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "يَسْتَجِيبُونَ",
            "ٱلزَّبَدُ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "the foam"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ _____ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "فَيَذْهَبُ",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "تَحُلُّ",
            "فَيَذْهَبُ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "it passes away"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ _____ وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "جُفَآءً",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلَّيْلَ",
            "لَٱفْتَدَوْا۟",
            "جُفَآءً"
          ],
          "translation": "(as) scum"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً _____ مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "وَأَمَّا",
          "options": [
            "وَأَمَّا",
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "ٱلْأَرْحَامُ",
            "أَجَلٍ"
          ],
          "translation": "and as for"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا _____ يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "جَمِيعًا",
            "ثُمَّ",
            "هَادٍ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا _____ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "يَنفَعُ",
          "options": [
            "ﰔ",
            "يَنفَعُ",
            "ٱللَّهُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "benefits"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ _____ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "تَكْسِبُ",
            "يَدْخُلُونَهَا",
            "ٱبْتِغَآءَ"
          ],
          "translation": "the mankind"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ _____ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "فَيَمْكُثُ",
          "options": [
            "فَيَمْكُثُ",
            "ٱلْحِسَابِ",
            "ٱللَّعْنَةُ",
            "يُفَصِّلُ"
          ],
          "translation": "remains"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ _____ ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "ٱتَّبَعْتَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى _____ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَمْلِكُونَ",
            "كَمَنْ",
            "وَإِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ _____ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "كَبَٰسِطِ",
            "قُلِ",
            "يَكْفُرُونَ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ _____ ٱللَّهُ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "يَضْرِبُ",
          "options": [
            "وَسَارِبٌۢ",
            "وَأَمَّا",
            "كَذَٰلِكَ",
            "يَضْرِبُ"
          ],
          "translation": "Allah sets forth"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ _____ ٱلْأَمْثَالَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِن",
            "مِنَ",
            "سُوٓءُ"
          ],
          "translation": "Allah sets forth"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌۢ بِقَدَرِهَا فَٱحْتَمَلَ ٱلسَّيْلُ زَبَدًا رَّابِيًا وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِى ٱلنَّارِ ٱبْتِغَآءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَٰعٍ زَبَدٌ مِّثْلُهُۥ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ ٱلْحَقَّ وَٱلْبَٰطِلَ فَأَمَّا ٱلزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَآءً وَأَمَّا مَا يَنفَعُ ٱلنَّاسَ فَيَمْكُثُ فِى ٱلْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ ٱللَّهُ _____",
          "answer": "ٱلْأَمْثَالَ",
          "options": [
            "أَلَا",
            "ٱلْأَمْثَالَ",
            "مَّا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "the examples"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "13:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 375,
          "question": "_____ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُۥ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْحِسَابِ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "تُصِيبُهُم",
            "ٱللَّهِ",
            "لِلَّذِينَ",
            "قَبْلِهَآ"
          ],
          "translation": "For those who"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "لِلَّذِينَ _____ لِرَبِّهِمُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُۥ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْحِسَابِ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "ٱسْتَجَابُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَإِنَّ",
            "وَسَخَّرَ",
            "ٱسْتَجَابُوا۟"
          ],
          "translation": "responded"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "لِلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ _____ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُۥ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْحِسَابِ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "لِرَبِّهِمُ",
          "options": [
            "لِرَبِّهِمُ",
            "ٱلْخَلْقُ",
            "وَلَعَذَابُ",
            "وَالٍ"
          ],
          "translation": "to their Lord"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "لِلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمُ _____ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُۥ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْحِسَابِ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "ٱلْحُسْنَىٰ",
          "options": [
            "وَأَنْهَٰرًا",
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "ﰌ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(is) the bliss"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "لِلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمُ ٱلْحُسْنَىٰ _____ لَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُۥ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْحِسَابِ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "يَسْتَوِى",
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَقَدِ"
          ],
          "translation": "And for those who"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "لِلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱلَّذِينَ _____ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُۥ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْحِسَابِ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "أَشَقُّ",
            "لِحُكْمِهِۦ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "(did) not"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "لِلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱلَّذِينَ لَمْ _____ لَهُۥ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْحِسَابِ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "يَسْتَجِيبُوا۟",
          "options": [
            "يَسْتَجِيبُوا۟",
            "وَبَيْنَكُمْ",
            "فَإِنَّمَا",
            "مَتَٰعٌ"
          ],
          "translation": "respond"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "لِلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ _____ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْحِسَابِ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "بِظَٰهِرٍ",
            "لَهُۥ",
            "رَبَّهُمْ",
            "مُعَقِّبَٰتٌ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "لِلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُۥ _____ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْحِسَابِ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "وَٱلْبَصِيرُ",
            "فِى",
            "مَا",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "لِلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُۥ لَوْ _____ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْحِسَابِ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "يُوقِدُونَ",
            "أَنَّ",
            "أَوْدِيَةٌۢ",
            "فَأَمْلَيْتُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "لِلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُۥ لَوْ أَنَّ _____ مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْحِسَابِ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "لَهُم",
            "صَلَحَ",
            "أَوْحَيْنَآ",
            "خَلْفِهِۦ"
          ],
          "translation": "they had"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "لِلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُۥ لَوْ أَنَّ لَهُم _____ فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْحِسَابِ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "ﰎ",
            "مَنْ",
            "عَهْدَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "لِلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُۥ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا _____ ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْحِسَابِ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أُنزِلَ",
            "عُقْبَى",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "لِلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُۥ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى _____ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْحِسَابِ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "عَٰلِمُ",
            "أُشْرِكَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "لِلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُۥ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ _____ وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْحِسَابِ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "جَمِيعًا",
            "لِرَسُولٍ",
            "لِأَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "لِلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُۥ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا _____ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْحِسَابِ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "وَمِثْلَهُۥ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "وَمِثْلَهُۥ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "and like of it"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "لِلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُۥ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ _____ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْحِسَابِ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "مَعَهُۥ",
          "options": [
            "مَعَهُۥ",
            "سِرًّا",
            "مِمَّا",
            "رَفَعَ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "لِلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُۥ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ _____ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْحِسَابِ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "لَٱفْتَدَوْا۟",
          "options": [
            "تَحْمِلُ",
            "رَبِّى",
            "عَنِ",
            "لَٱفْتَدَوْا۟"
          ],
          "translation": "surely they would offer ransom"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "لِلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُۥ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْحِسَابِ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلَّتِى",
            "لِلَّذِينَ",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "لِلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُۥ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦٓ _____ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْحِسَابِ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "يَكْفُرُونَ",
            "ٱلدَّارِ",
            "وَأَنفَقُوا۟",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "لِلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُۥ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ سُوٓءُ ٱلْحِسَابِ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لَهُمْ",
            "وَذُرِّيَّةً",
            "أُكُلُهَا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "لِلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُۥ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ _____ ٱلْحِسَابِ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "سُوٓءُ",
          "options": [
            "سُوٓءُ",
            "مِّنكُم",
            "بِمَا",
            "بِمَآءٍ"
          ],
          "translation": "(is) a terrible"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "لِلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُۥ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ سُوٓءُ _____ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "ٱلْحِسَابِ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱلْحِسَابِ",
            "بِٱللَّهِ",
            "ءَابَآئِهِمْ"
          ],
          "translation": "reckoning"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "لِلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُۥ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْحِسَابِ _____ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "وَمَأْوَىٰهُمْ",
          "options": [
            "وَفَرِحُوا۟",
            "حَتَّىٰ",
            "وَمَأْوَىٰهُمْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "and their abode"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "لِلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُۥ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْحِسَابِ وَمَأْوَىٰهُمْ _____ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "جَهَنَّمُ",
          "options": [
            "قِطَعٌ",
            "جَهَنَّمُ",
            "أَمْ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(is) Hell"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "لِلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُۥ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْحِسَابِ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ _____ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "وَبِئْسَ",
          "options": [
            "ٱلْحَقَّ",
            "وَيُسَبِّحُ",
            "وَبِئْسَ",
            "طَوْعًا"
          ],
          "translation": "and wretched"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "لِلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِرَبِّهِمُ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱلَّذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُۥ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَٱفْتَدَوْا۟ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ سُوٓءُ ٱلْحِسَابِ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ _____",
          "answer": "ٱلْمِهَادُ",
          "options": [
            "مِّن",
            "لِأَجَلٍ",
            "ٱلْمِهَادُ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "(is) the resting place"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "13:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 402,
          "question": "_____ يَعْلَمُ أَنَّمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ ٱلْحَقُّ كَمَنْ هُوَ أَعْمَىٰٓ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "أَفَمَن",
          "options": [
            "ﰐ",
            "قُرْءَانًا",
            "أَفَمَن",
            "ٱلرَّعْدُ"
          ],
          "translation": "Then is (he) who"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "أَفَمَن _____ أَنَّمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ ٱلْحَقُّ كَمَنْ هُوَ أَعْمَىٰٓ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "وَقَدْ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "وَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "أَفَمَن يَعْلَمُ _____ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ ٱلْحَقُّ كَمَنْ هُوَ أَعْمَىٰٓ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "أَنَّمَآ",
          "options": [
            "فَٱحْتَمَلَ",
            "أَنَّمَآ",
            "زَوْجَيْنِ",
            "قُلِ"
          ],
          "translation": "that which"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "أَفَمَن يَعْلَمُ أَنَّمَآ _____ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ ٱلْحَقُّ كَمَنْ هُوَ أَعْمَىٰٓ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "نَنقُصُهَا",
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "أُنزِلَ",
            "حُكْمًا"
          ],
          "translation": "has been revealed"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "أَفَمَن يَعْلَمُ أَنَّمَآ أُنزِلَ _____ مِن رَّبِّكَ ٱلْحَقُّ كَمَنْ هُوَ أَعْمَىٰٓ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "عَلَيْهِ",
            "وَهُوَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "أَفَمَن يَعْلَمُ أَنَّمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ _____ رَّبِّكَ ٱلْحَقُّ كَمَنْ هُوَ أَعْمَىٰٓ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "حِلْيَةٍ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِن",
            "ٱبْتِغَآءَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "أَفَمَن يَعْلَمُ أَنَّمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن _____ ٱلْحَقُّ كَمَنْ هُوَ أَعْمَىٰٓ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "يَكْفُرُونَ",
            "رَّبِّكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "أَفَمَن يَعْلَمُ أَنَّمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ _____ كَمَنْ هُوَ أَعْمَىٰٓ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "رَبِّكُمْ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "قُلْ",
            "بِذِكْرِ"
          ],
          "translation": "(is) the truth"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "أَفَمَن يَعْلَمُ أَنَّمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ ٱلْحَقُّ _____ هُوَ أَعْمَىٰٓ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "كَمَنْ",
          "options": [
            "وَيُفْسِدُونَ",
            "كَمَنْ",
            "بَعْضَهُۥ",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "like (one) who"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "أَفَمَن يَعْلَمُ أَنَّمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ ٱلْحَقُّ كَمَنْ _____ أَعْمَىٰٓ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "نَتَوَفَّيَنَّكَ",
            "هُوَ",
            "وَٱلْبَٰطِلَ"
          ],
          "translation": "[he]"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "أَفَمَن يَعْلَمُ أَنَّمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ ٱلْحَقُّ كَمَنْ هُوَ _____ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "أَعْمَىٰٓ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبُ",
            "أَعْمَىٰٓ",
            "ﰍ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "(is) blind"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "أَفَمَن يَعْلَمُ أَنَّمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ ٱلْحَقُّ كَمَنْ هُوَ أَعْمَىٰٓ _____ يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "دَآئِمٌ",
            "لَهُمْ",
            "تُوقِنُونَ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "أَفَمَن يَعْلَمُ أَنَّمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ ٱلْحَقُّ كَمَنْ هُوَ أَعْمَىٰٓ إِنَّمَا _____ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "يَتَذَكَّرُ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "بِمَآءٍ",
            "يَتَذَكَّرُ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "pay heed"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "أَفَمَن يَعْلَمُ أَنَّمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ ٱلْحَقُّ كَمَنْ هُوَ أَعْمَىٰٓ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ _____ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "أُو۟لُوا۟",
          "options": [
            "فَتَشَٰبَهَ",
            "أُو۟لُوا۟",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "مَكَرَ"
          ],
          "translation": "men"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "أَفَمَن يَعْلَمُ أَنَّمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ ٱلْحَقُّ كَمَنْ هُوَ أَعْمَىٰٓ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُو۟لُوا۟ _____",
          "answer": "ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "options": [
            "يَحْكُمُ",
            "بِمِقْدَارٍ",
            "لَعَلَّكُم",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ"
          ],
          "translation": "(of) understanding"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "13:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 417,
          "question": "_____ يُوفُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَلَا يَنقُضُونَ ٱلْمِيثَٰقَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِن",
            "لَهَدَى",
            "وَٱلْءَاصَالِ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَلَا يَنقُضُونَ ٱلْمِيثَٰقَ",
          "answer": "يُوفُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمَثُلَٰتُ",
            "لِرَبِّهِمُ",
            "يُوفُونَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "fulfill"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُوفُونَ _____ ٱللَّهِ وَلَا يَنقُضُونَ ٱلْمِيثَٰقَ",
          "answer": "بِعَهْدِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لِمَن",
            "أَنَابَ",
            "بِعَهْدِ"
          ],
          "translation": "the covenant"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُوفُونَ بِعَهْدِ _____ وَلَا يَنقُضُونَ ٱلْمِيثَٰقَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَإِن",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُوفُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ _____ يَنقُضُونَ ٱلْمِيثَٰقَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يُغَيِّرُ",
            "وَلَا",
            "عَلَى",
            "يَجْرِى"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُوفُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَلَا _____ ٱلْمِيثَٰقَ",
          "answer": "يَنقُضُونَ",
          "options": [
            "بِٱلْغُدُوِّ",
            "لَهُم",
            "يَنقُضُونَ",
            "يُفَصِّلُ"
          ],
          "translation": "they break"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُوفُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَلَا يَنقُضُونَ _____",
          "answer": "ٱلْمِيثَٰقَ",
          "options": [
            "بِمِقْدَارٍ",
            "ٱلْمِيثَٰقَ",
            "أَفَمَن",
            "قُرْءَانًا"
          ],
          "translation": "the contract"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "13:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 424,
          "question": "_____ يَصِلُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ وَيَخَافُونَ سُوٓءَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "بِرُسُلٍ",
            "هُوَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ وَيَخَافُونَ سُوٓءَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "يَصِلُونَ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "يَصِلُونَ",
            "مِّنْ",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "join"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَصِلُونَ _____ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ وَيَخَافُونَ سُوٓءَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "مَآ",
            "ظُلْمِهِمْ",
            "يَبْسُطُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَصِلُونَ مَآ _____ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ وَيَخَافُونَ سُوٓءَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "أَمَرَ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﰓ",
            "أَمَرَ"
          ],
          "translation": "(has been) commanded"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَصِلُونَ مَآ أَمَرَ _____ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ وَيَخَافُونَ سُوٓءَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "عُقْبَى",
            "يَعْلَمُ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَزْوَٰجًا"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَصِلُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ _____ أَن يُوصَلَ وَيَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ وَيَخَافُونَ سُوٓءَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "مِّن",
            "لَٱفْتَدَوْا۟",
            "مِّثْلُهُۥ",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "[for it]"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَصِلُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ _____ يُوصَلَ وَيَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ وَيَخَافُونَ سُوٓءَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "دُعَآءُ",
            "ٱسْتَوَىٰ",
            "يُوفُونَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَصِلُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن _____ وَيَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ وَيَخَافُونَ سُوٓءَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "يُوصَلَ",
          "options": [
            "يُوصَلَ",
            "فِى",
            "إِنَّ",
            "يُسْقَىٰ"
          ],
          "translation": "be joined"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَصِلُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ _____ رَبَّهُمْ وَيَخَافُونَ سُوٓءَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "وَيَخْشَوْنَ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "ﰕ",
            "وَيَخْشَوْنَ",
            "كَخَلْقِهِۦ"
          ],
          "translation": "and fear"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَصِلُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيَخْشَوْنَ _____ وَيَخَافُونَ سُوٓءَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "رَبَّهُمْ",
          "options": [
            "رَبَّهُمْ",
            "شَىْءٍ",
            "نَفْسٍ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَصِلُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ _____ سُوٓءَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "وَيَخَافُونَ",
          "options": [
            "صِنْوَانٌ",
            "تَطْمَئِنُّ",
            "وَيَخَافُونَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "and are afraid"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَصِلُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ وَيَخَافُونَ _____ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "سُوٓءَ",
          "options": [
            "مِن",
            "كُلِّ",
            "ٱلْقَهَّٰرُ",
            "سُوٓءَ"
          ],
          "translation": "(of) the evil"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَصِلُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ وَيَخَافُونَ سُوٓءَ _____",
          "answer": "ٱلْحِسَابِ",
          "options": [
            "يَسْجُدُ",
            "ٱلْحِسَابِ",
            "بِمَا",
            "لَّهُمْ"
          ],
          "translation": "the account"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "13:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 437,
          "question": "_____ صَبَرُوا۟ ٱبْتِغَآءَ وَجْهِ رَبِّهِمْ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً وَيَدْرَءُونَ بِٱلْحَسَنَةِ ٱلسَّيِّئَةَ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِأَنفُسِهِمْ",
            "رَبِّكُمْ",
            "ﰄ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ ٱبْتِغَآءَ وَجْهِ رَبِّهِمْ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً وَيَدْرَءُونَ بِٱلْحَسَنَةِ ٱلسَّيِّئَةَ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "صَبَرُوا۟",
          "options": [
            "سُيِّرَتْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "صَبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "(are) patient"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "وَٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ _____ وَجْهِ رَبِّهِمْ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً وَيَدْرَءُونَ بِٱلْحَسَنَةِ ٱلسَّيِّئَةَ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "ٱبْتِغَآءَ",
          "options": [
            "ٱلْوَٰحِدُ",
            "ٱبْتِغَآءَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "seeking"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "وَٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ ٱبْتِغَآءَ _____ رَبِّهِمْ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً وَيَدْرَءُونَ بِٱلْحَسَنَةِ ٱلسَّيِّئَةَ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "وَجْهِ",
          "options": [
            "وَجْهِ",
            "كُلُّ",
            "ﰃ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "(the) Face"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "وَٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ ٱبْتِغَآءَ وَجْهِ _____ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً وَيَدْرَءُونَ بِٱلْحَسَنَةِ ٱلسَّيِّئَةَ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَرَبِيًّا",
            "رَبِّهِمْ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "(of) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "وَٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ ٱبْتِغَآءَ وَجْهِ رَبِّهِمْ _____ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً وَيَدْرَءُونَ بِٱلْحَسَنَةِ ٱلسَّيِّئَةَ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "وَأَقَامُوا۟",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "مَن",
            "وَأَقَامُوا۟",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "and establish"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "وَٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ ٱبْتِغَآءَ وَجْهِ رَبِّهِمْ وَأَقَامُوا۟ _____ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً وَيَدْرَءُونَ بِٱلْحَسَنَةِ ٱلسَّيِّئَةَ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "وَٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ ٱبْتِغَآءَ وَجْهِ رَبِّهِمْ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ _____ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً وَيَدْرَءُونَ بِٱلْحَسَنَةِ ٱلسَّيِّئَةَ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "وَأَنفَقُوا۟",
          "options": [
            "وَأَنفَقُوا۟",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "عَلَىٰ",
            "نُرِيَنَّكَ"
          ],
          "translation": "and spend"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "وَٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ ٱبْتِغَآءَ وَجْهِ رَبِّهِمْ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ _____ رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً وَيَدْرَءُونَ بِٱلْحَسَنَةِ ٱلسَّيِّئَةَ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "ٱلْحَسَنَةِ",
            "بِهِ",
            "فِى",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "وَٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ ٱبْتِغَآءَ وَجْهِ رَبِّهِمْ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا _____ سِرًّا وَعَلَانِيَةً وَيَدْرَءُونَ بِٱلْحَسَنَةِ ٱلسَّيِّئَةَ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "رَزَقْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "رَزَقْنَٰهُمْ",
            "وَعَلَانِيَةً",
            "قَبْلِكَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "We have provided them"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "وَٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ ٱبْتِغَآءَ وَجْهِ رَبِّهِمْ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ _____ وَعَلَانِيَةً وَيَدْرَءُونَ بِٱلْحَسَنَةِ ٱلسَّيِّئَةَ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "سِرًّا",
          "options": [
            "يَكْفُرُونَ",
            "وَأَقَامُوا۟",
            "وَلَا",
            "سِرًّا"
          ],
          "translation": "secretly"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "وَٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ ٱبْتِغَآءَ وَجْهِ رَبِّهِمْ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا _____ وَيَدْرَءُونَ بِٱلْحَسَنَةِ ٱلسَّيِّئَةَ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "وَعَلَانِيَةً",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يُضْلِلِ",
            "بِٱلَّيْلِ",
            "وَعَلَانِيَةً"
          ],
          "translation": "and publicly"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "وَٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ ٱبْتِغَآءَ وَجْهِ رَبِّهِمْ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً _____ بِٱلْحَسَنَةِ ٱلسَّيِّئَةَ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "وَيَدْرَءُونَ",
          "options": [
            "وَيَدْرَءُونَ",
            "بِمَآءٍ",
            "بِهِۦٓ",
            "يَضْرِبُ"
          ],
          "translation": "and they repel"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "وَٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ ٱبْتِغَآءَ وَجْهِ رَبِّهِمْ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً وَيَدْرَءُونَ _____ ٱلسَّيِّئَةَ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "بِٱلْحَسَنَةِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَفَعَ",
            "بِٱلْحَسَنَةِ"
          ],
          "translation": "with the good"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "وَٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ ٱبْتِغَآءَ وَجْهِ رَبِّهِمْ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً وَيَدْرَءُونَ بِٱلْحَسَنَةِ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "ٱلسَّيِّئَةَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "ٱلسَّيِّئَةَ",
            "عُقْبَى"
          ],
          "translation": "the evil "
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "وَٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ ٱبْتِغَآءَ وَجْهِ رَبِّهِمْ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً وَيَدْرَءُونَ بِٱلْحَسَنَةِ ٱلسَّيِّئَةَ _____ لَهُمْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "يُجَٰدِلُونَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "طَوْعًا"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "وَٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ ٱبْتِغَآءَ وَجْهِ رَبِّهِمْ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً وَيَدْرَءُونَ بِٱلْحَسَنَةِ ٱلسَّيِّئَةَ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "بِأَنفُسِهِمْ",
            "أَزْوَٰجًا",
            "وَمِثْلَهُۥ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "وَٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ ٱبْتِغَآءَ وَجْهِ رَبِّهِمْ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً وَيَدْرَءُونَ بِٱلْحَسَنَةِ ٱلسَّيِّئَةَ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ _____ ٱلدَّارِ",
          "answer": "عُقْبَى",
          "options": [
            "مَتَابِ",
            "فِى",
            "عُقْبَى",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "(is) the final attainment"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "وَٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ ٱبْتِغَآءَ وَجْهِ رَبِّهِمْ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَأَنفَقُوا۟ مِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً وَيَدْرَءُونَ بِٱلْحَسَنَةِ ٱلسَّيِّئَةَ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عُقْبَى _____",
          "answer": "ٱلدَّارِ",
          "options": [
            "صَبَرُوا۟",
            "ٱلدَّارِ",
            "دُونِهِۦ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "(of) the Home "
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "13:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 456,
          "question": "_____ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا وَمَن صَلَحَ مِنْ ءَابَآئِهِمْ وَأَزْوَٰجِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَدْخُلُونَ عَلَيْهِم مِّن كُلِّ بَابٍ",
          "answer": "جَنَّٰتُ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "بَعْضَهُۥ",
            "خَلْفِهِۦ",
            "جَنَّٰتُ"
          ],
          "translation": "Gardens"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "جَنَّٰتُ _____ يَدْخُلُونَهَا وَمَن صَلَحَ مِنْ ءَابَآئِهِمْ وَأَزْوَٰجِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَدْخُلُونَ عَلَيْهِم مِّن كُلِّ بَابٍ",
          "answer": "عَدْنٍ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "فَيُصِيبُ",
            "عَدْنٍ",
            "وَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "of Eden"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ _____ وَمَن صَلَحَ مِنْ ءَابَآئِهِمْ وَأَزْوَٰجِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَدْخُلُونَ عَلَيْهِم مِّن كُلِّ بَابٍ",
          "answer": "يَدْخُلُونَهَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يَدْخُلُونَهَا",
            "لَوْلَآ",
            "أَكْثَرَ"
          ],
          "translation": "they will enter them"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا _____ صَلَحَ مِنْ ءَابَآئِهِمْ وَأَزْوَٰجِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَدْخُلُونَ عَلَيْهِم مِّن كُلِّ بَابٍ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِذِكْرِ",
            "وَمَن",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا وَمَن _____ مِنْ ءَابَآئِهِمْ وَأَزْوَٰجِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَدْخُلُونَ عَلَيْهِم مِّن كُلِّ بَابٍ",
          "answer": "صَلَحَ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "مَعَهُۥ",
            "صَلَحَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(were) righteous"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا وَمَن صَلَحَ _____ ءَابَآئِهِمْ وَأَزْوَٰجِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَدْخُلُونَ عَلَيْهِم مِّن كُلِّ بَابٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "مِن",
            "ﰆ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا وَمَن صَلَحَ مِنْ _____ وَأَزْوَٰجِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَدْخُلُونَ عَلَيْهِم مِّن كُلِّ بَابٍ",
          "answer": "ءَابَآئِهِمْ",
          "options": [
            "ءَابَآئِهِمْ",
            "صَنَعُوا۟",
            "أَطْرَافِهَا",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "their fathers"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا وَمَن صَلَحَ مِنْ ءَابَآئِهِمْ _____ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَدْخُلُونَ عَلَيْهِم مِّن كُلِّ بَابٍ",
          "answer": "وَأَزْوَٰجِهِمْ",
          "options": [
            "وَأَزْوَٰجِهِمْ",
            "وَمِمَّا",
            "أَمْ",
            "يُرِيكُمُ"
          ],
          "translation": "and their spouses"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا وَمَن صَلَحَ مِنْ ءَابَآئِهِمْ وَأَزْوَٰجِهِمْ _____ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَدْخُلُونَ عَلَيْهِم مِّن كُلِّ بَابٍ",
          "answer": "وَذُرِّيَّٰتِهِمْ",
          "options": [
            "وَمِمَّا",
            "وَذُرِّيَّٰتِهِمْ",
            "ﰧ",
            "وَظِلُّهَا"
          ],
          "translation": "and their offsprings"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا وَمَن صَلَحَ مِنْ ءَابَآئِهِمْ وَأَزْوَٰجِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ _____ يَدْخُلُونَ عَلَيْهِم مِّن كُلِّ بَابٍ",
          "answer": "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
          "options": [
            "وَأَمَّا",
            "كُنَّا",
            "أَرَادَ",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ"
          ],
          "translation": "And the Angels"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا وَمَن صَلَحَ مِنْ ءَابَآئِهِمْ وَأَزْوَٰجِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ _____ عَلَيْهِم مِّن كُلِّ بَابٍ",
          "answer": "يَدْخُلُونَ",
          "options": [
            "يَدْخُلُونَ",
            "أَلَا",
            "دُونِهِۦ",
            "وَيَخْشَوْنَ"
          ],
          "translation": "will enter"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا وَمَن صَلَحَ مِنْ ءَابَآئِهِمْ وَأَزْوَٰجِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَدْخُلُونَ _____ مِّن كُلِّ بَابٍ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "عَلَيْهِم",
            "مَّا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا وَمَن صَلَحَ مِنْ ءَابَآئِهِمْ وَأَزْوَٰجِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَدْخُلُونَ عَلَيْهِم _____ كُلِّ بَابٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "كَفَرُوا۟",
            "مِّن",
            "ٱلْمَآءِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا وَمَن صَلَحَ مِنْ ءَابَآئِهِمْ وَأَزْوَٰجِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَدْخُلُونَ عَلَيْهِم مِّن _____ بَابٍ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "وَلَقَدِ",
            "بِٱلسَّيِّئَةِ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا وَمَن صَلَحَ مِنْ ءَابَآئِهِمْ وَأَزْوَٰجِهِمْ وَذُرِّيَّٰتِهِمْ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَدْخُلُونَ عَلَيْهِم مِّن كُلِّ _____",
          "answer": "بَابٍ",
          "options": [
            "أَعْنَاقِهِمْ",
            "بَابٍ",
            "وَيُفْسِدُونَ",
            "لَٱفْتَدَوْا۟"
          ],
          "translation": "gate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "13:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 471,
          "question": "_____ عَلَيْكُم بِمَا صَبَرْتُمْ فَنِعْمَ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "سَلَٰمٌ",
          "options": [
            "خَلَتْ",
            "سَلَٰمٌ",
            "نَعِدُهُمْ",
            "قَوْلُهُمْ"
          ],
          "translation": "(Saying), \"Peace"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "سَلَٰمٌ _____ بِمَا صَبَرْتُمْ فَنِعْمَ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "عَلَيْكُم",
          "options": [
            "قَوْمٍ",
            "دَارِهِمْ",
            "عَلَيْكُم",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(be) upon you"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "سَلَٰمٌ عَلَيْكُم _____ صَبَرْتُمْ فَنِعْمَ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَيْهِ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "سَلَٰمٌ عَلَيْكُم بِمَا _____ فَنِعْمَ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "صَبَرْتُمْ",
          "options": [
            "صَبَرْتُمْ",
            "رَّبِّهِۦ",
            "أَنَّ",
            "تَكْسِبُ"
          ],
          "translation": "you patiently endured"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "سَلَٰمٌ عَلَيْكُم بِمَا صَبَرْتُمْ _____ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "فَنِعْمَ",
          "options": [
            "فَنِعْمَ",
            "وَهُوَ",
            "تَحْتِهَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And excellent"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "سَلَٰمٌ عَلَيْكُم بِمَا صَبَرْتُمْ فَنِعْمَ _____ ٱلدَّارِ",
          "answer": "عُقْبَى",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "جَمِيعًا",
            "عُقْبَى"
          ],
          "translation": "(is) the final attainment"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "سَلَٰمٌ عَلَيْكُم بِمَا صَبَرْتُمْ فَنِعْمَ عُقْبَى _____",
          "answer": "ٱلدَّارِ",
          "options": [
            "ٱلدَّارِ",
            "فَمَا",
            "بِقَوْمٍ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) the Home"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "13:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 478,
          "question": "_____ يَنقُضُونَ عَهْدَ ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مِيثَٰقِهِۦ وَيَقْطَعُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بِٱلْغُدُوِّ",
            "فَأَمْلَيْتُ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مَتَٰعٍ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ عَهْدَ ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مِيثَٰقِهِۦ وَيَقْطَعُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "يَنقُضُونَ",
          "options": [
            "يَنقُضُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلظُّلُمَٰتُ",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "break"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَنقُضُونَ _____ ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مِيثَٰقِهِۦ وَيَقْطَعُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "عَهْدَ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "زَوْجَيْنِ",
            "ظُلْمِهِمْ",
            "عَهْدَ"
          ],
          "translation": "the covenant"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَنقُضُونَ عَهْدَ _____ مِنۢ بَعْدِ مِيثَٰقِهِۦ وَيَقْطَعُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "فِى",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَنقُضُونَ عَهْدَ ٱللَّهِ _____ بَعْدِ مِيثَٰقِهِۦ وَيَقْطَعُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "بَعْدِ",
            "مِنۢ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَنقُضُونَ عَهْدَ ٱللَّهِ مِنۢ _____ مِيثَٰقِهِۦ وَيَقْطَعُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "بِأَنفُسِهِمْ",
            "بَعْدِ",
            "سَرِيعُ",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَنقُضُونَ عَهْدَ ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ _____ وَيَقْطَعُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "مِيثَٰقِهِۦ",
          "options": [
            "مِيثَٰقِهِۦ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَءِنَّا",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "contracting it"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَنقُضُونَ عَهْدَ ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مِيثَٰقِهِۦ _____ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "وَيَقْطَعُونَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَيَقْطَعُونَ",
            "سَوَآءٌ",
            "ٱلسَّيِّئَةَ"
          ],
          "translation": "and sever"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَنقُضُونَ عَهْدَ ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مِيثَٰقِهِۦ وَيَقْطَعُونَ _____ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "ٱلَّذِى",
            "مَآ",
            "عَمَدٍ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَنقُضُونَ عَهْدَ ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مِيثَٰقِهِۦ وَيَقْطَعُونَ مَآ _____ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "أَمَرَ",
          "options": [
            "وَيَقْدِرُ",
            "وَنُفَضِّلُ",
            "أَمَرَ",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "(has been) commanded"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَنقُضُونَ عَهْدَ ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مِيثَٰقِهِۦ وَيَقْطَعُونَ مَآ أَمَرَ _____ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱللَّهُ",
            "لَشَدِيدُ",
            "أَوْحَيْنَآ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَنقُضُونَ عَهْدَ ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مِيثَٰقِهِۦ وَيَقْطَعُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ _____ أَن يُوصَلَ وَيُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "خِيفَتِهِۦ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "يَتَذَكَّرُ",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَنقُضُونَ عَهْدَ ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مِيثَٰقِهِۦ وَيَقْطَعُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ _____ يُوصَلَ وَيُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱلْحِسَابُ",
            "عَلَىٰ",
            "أَن",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَنقُضُونَ عَهْدَ ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مِيثَٰقِهِۦ وَيَقْطَعُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن _____ وَيُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "يُوصَلَ",
          "options": [
            "ٱلنَّارُ",
            "يُوصَلَ",
            "عُقْبَى",
            "ٱلْحَقَّ"
          ],
          "translation": "be joined"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَنقُضُونَ عَهْدَ ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مِيثَٰقِهِۦ وَيَقْطَعُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ _____ فِى ٱلْأَرْضِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "وَيُفْسِدُونَ",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "ﰨ",
            "وَيُفْسِدُونَ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "and spread corruption"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَنقُضُونَ عَهْدَ ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مِيثَٰقِهِۦ وَيَقْطَعُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيُفْسِدُونَ _____ ٱلْأَرْضِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰒ",
            "ٱلدَّارِ",
            "طُوبَىٰ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَنقُضُونَ عَهْدَ ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مِيثَٰقِهِۦ وَيَقْطَعُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيُفْسِدُونَ فِى _____ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "مَّثَلُ",
            "يَحْكُمُ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَنقُضُونَ عَهْدَ ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مِيثَٰقِهِۦ وَيَقْطَعُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ لَهُمُ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "جَمِيعًا",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Those "
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَنقُضُونَ عَهْدَ ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مِيثَٰقِهِۦ وَيَقْطَعُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "بَابٍ",
            "لَذُو",
            "ٱللَّهِ",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَنقُضُونَ عَهْدَ ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مِيثَٰقِهِۦ وَيَقْطَعُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ _____ وَلَهُمْ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "ٱللَّعْنَةُ",
          "options": [
            "ﰣ",
            "وَأَقَامُوا۟",
            "فِى",
            "ٱللَّعْنَةُ"
          ],
          "translation": "(is) the curse"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَنقُضُونَ عَهْدَ ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مِيثَٰقِهِۦ وَيَقْطَعُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱللَّعْنَةُ _____ سُوٓءُ ٱلدَّارِ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "سُوٓءُ",
            "ٱللَّعْنَةُ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَنقُضُونَ عَهْدَ ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مِيثَٰقِهِۦ وَيَقْطَعُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ _____ ٱلدَّارِ",
          "answer": "سُوٓءُ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِنَ",
            "سُوٓءُ"
          ],
          "translation": "(is) an evil"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يَنقُضُونَ عَهْدَ ٱللَّهِ مِنۢ بَعْدِ مِيثَٰقِهِۦ وَيَقْطَعُونَ مَآ أَمَرَ ٱللَّهُ بِهِۦٓ أَن يُوصَلَ وَيُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوٓءُ _____",
          "answer": "ٱلدَّارِ",
          "options": [
            "صَبَرْتُمْ",
            "وَيُفْسِدُونَ",
            "فِى",
            "ٱلدَّارِ"
          ],
          "translation": "home"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "13:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 501,
          "question": "_____ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ وَفَرِحُوا۟ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا مَتَٰعٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَإِلَيْهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "ٱللَّهُ _____ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ وَفَرِحُوا۟ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا مَتَٰعٌ",
          "answer": "يَبْسُطُ",
          "options": [
            "يَبْسُطُ",
            "صَبَرُوا۟",
            "بَابٍ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "extends"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْسُطُ _____ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ وَفَرِحُوا۟ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا مَتَٰعٌ",
          "answer": "ٱلرِّزْقَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "عَلَيْهِم",
            "عِلْمُ",
            "ٱلرِّزْقَ"
          ],
          "translation": "the provision"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ _____ يَشَآءُ وَيَقْدِرُ وَفَرِحُوا۟ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا مَتَٰعٌ",
          "answer": "لِمَن",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "يَسْتَجِيبُوا۟",
            "لِمَن"
          ],
          "translation": "for whom"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن _____ وَيَقْدِرُ وَفَرِحُوا۟ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا مَتَٰعٌ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْلِ",
            "يَشَآءُ",
            "أَمَرَ",
            "وَكُلُّ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ _____ وَفَرِحُوا۟ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا مَتَٰعٌ",
          "answer": "وَيَقْدِرُ",
          "options": [
            "وَجَعَلَ",
            "ثُمَّ",
            "وَيَقْدِرُ",
            "بِقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "and restricts"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ _____ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا مَتَٰعٌ",
          "answer": "وَفَرِحُوا۟",
          "options": [
            "ﰩ",
            "وَفَرِحُوا۟",
            "وَنُفَضِّلُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And they rejoice"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ وَفَرِحُوا۟ _____ ٱلدُّنْيَا وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا مَتَٰعٌ",
          "answer": "بِٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "بِٱلْحَيَوٰةِ",
            "مِن",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "in the life"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ وَفَرِحُوا۟ بِٱلْحَيَوٰةِ _____ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا مَتَٰعٌ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "مِمَّا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ وَفَرِحُوا۟ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا مَتَٰعٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "وَمَا",
            "مِّنۢ",
            "مَكْرُهُمْ"
          ],
          "translation": "and nothing"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ وَفَرِحُوا۟ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَا _____ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا مَتَٰعٌ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةُ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "يُغْشِى",
            "وَأَنْهَٰرًا",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "(is) the life"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ وَفَرِحُوا۟ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ _____ فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا مَتَٰعٌ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "نُرِيَنَّكَ",
            "مَـَٔابٍ"
          ],
          "translation": "of the world"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ وَفَرِحُوا۟ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا _____ ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا مَتَٰعٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْعِقَابِ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "ٱللَّهَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in (comparison to)"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ وَفَرِحُوا۟ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فِى _____ إِلَّا مَتَٰعٌ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "الٓمٓر",
            "رَفَعَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "مَـَٔابٍ"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ وَفَرِحُوا۟ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ _____ مَتَٰعٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﰨ",
            "وَذُرِّيَّةً",
            "أَرَادَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ وَفَرِحُوا۟ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا _____",
          "answer": "مَتَٰعٌ",
          "options": [
            "وَاقٍ",
            "مَتَٰعٌ",
            "وَعَلَيْنَا",
            "كَفَىٰ"
          ],
          "translation": "an enjoyment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "13:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 517,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَنْ أَنَابَ",
          "answer": "وَيَقُولُ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَيَقُولُ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "And say"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "وَيَقُولُ _____ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَنْ أَنَابَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَّبِّكَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ _____ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَنْ أَنَابَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "تَرَوْنَهَا",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَنْ أَنَابَ",
          "answer": "لَوْلَآ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "لَوْلَآ",
            "وَيُثْبِتُ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "Why has not"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ _____ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَنْ أَنَابَ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "يُدَبِّرُ",
            "ٱللَّهُ",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "been sent down"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ _____ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَنْ أَنَابَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "قَآئِمٌ",
            "بِقَدَرِهَا",
            "بِمَآءٍ"
          ],
          "translation": "upon him"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ _____ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَنْ أَنَابَ",
          "answer": "ءَايَةٌ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "ءَايَةٌ",
            "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "a Sign"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ _____ رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَنْ أَنَابَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱلصَّوَٰعِقَ",
            "أَعْبُدَ",
            "مِّن",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن _____ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَنْ أَنَابَ",
          "answer": "رَّبِّهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْرَ",
            "وَذُرِّيَّةً",
            "رَّبِّهِۦ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ _____ إِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَنْ أَنَابَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ٱلرِّزْقَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "أَفَمَنْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ _____ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَنْ أَنَابَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَعَلَيْنَا",
            "تُوقِنُونَ",
            "أَوْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ _____ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَنْ أَنَابَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لِرَبِّهِمُ",
            "لِأَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ _____ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَنْ أَنَابَ",
          "answer": "يُضِلُّ",
          "options": [
            "فِى",
            "زُيِّنَ",
            "يُضِلُّ",
            "يَجْرِى"
          ],
          "translation": "lets go astray"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ _____ يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَنْ أَنَابَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "مَن",
            "ءَايَةٌ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن _____ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَنْ أَنَابَ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ _____ إِلَيْهِ مَنْ أَنَابَ",
          "answer": "وَيَهْدِىٓ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "جَنَّٰتُ",
            "وَيَهْدِىٓ",
            "خَلَقُوا۟"
          ],
          "translation": "and guides"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ _____ مَنْ أَنَابَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "يَسْتَجِيبُوا۟",
            "إِلَيْهِ",
            "وَمَنْ",
            "أَوْلِيَآءَ"
          ],
          "translation": "to Himself"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ _____ أَنَابَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "وَٰحِدٍ",
            "مَنْ",
            "وَلَقَدْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "whoever"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ ءَايَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ قُلْ إِنَّ ٱللَّهَ يُضِلُّ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِىٓ إِلَيْهِ مَنْ _____",
          "answer": "أَنَابَ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "أَنَابَ",
            "وَطَمَعًا",
            "أَرَادَ"
          ],
          "translation": "turns back"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "13:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 536,
          "question": "_____ ءَامَنُوا۟ وَتَطْمَئِنُّ قُلُوبُهُم بِذِكْرِ ٱللَّهِ أَلَا بِذِكْرِ ٱللَّهِ تَطْمَئِنُّ ٱلْقُلُوبُ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِمَن",
            "وَمَن",
            "أُمُّ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ وَتَطْمَئِنُّ قُلُوبُهُم بِذِكْرِ ٱللَّهِ أَلَا بِذِكْرِ ٱللَّهِ تَطْمَئِنُّ ٱلْقُلُوبُ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ٱلثِّقَالَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "صَنَعُوا۟",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ قُلُوبُهُم بِذِكْرِ ٱللَّهِ أَلَا بِذِكْرِ ٱللَّهِ تَطْمَئِنُّ ٱلْقُلُوبُ",
          "answer": "وَتَطْمَئِنُّ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "وَتَطْمَئِنُّ",
            "مَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and find satisfaction"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَتَطْمَئِنُّ _____ بِذِكْرِ ٱللَّهِ أَلَا بِذِكْرِ ٱللَّهِ تَطْمَئِنُّ ٱلْقُلُوبُ",
          "answer": "قُلُوبُهُم",
          "options": [
            "قُلُوبُهُم",
            "ٱتَّبَعْتَ",
            "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ",
            "لَآ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَتَطْمَئِنُّ قُلُوبُهُم _____ ٱللَّهِ أَلَا بِذِكْرِ ٱللَّهِ تَطْمَئِنُّ ٱلْقُلُوبُ",
          "answer": "بِذِكْرِ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "عَلَىٰ",
            "بِذِكْرِ"
          ],
          "translation": "in the remembrance"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَتَطْمَئِنُّ قُلُوبُهُم بِذِكْرِ _____ أَلَا بِذِكْرِ ٱللَّهِ تَطْمَئِنُّ ٱلْقُلُوبُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يُوفُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "صِنْوَانٍ",
            "بِٱلسَّيِّئَةِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَتَطْمَئِنُّ قُلُوبُهُم بِذِكْرِ ٱللَّهِ _____ بِذِكْرِ ٱللَّهِ تَطْمَئِنُّ ٱلْقُلُوبُ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "بِرُسُلٍ",
            "أَلَا",
            "ٱلْكُفَّٰرُ",
            "وَٱلْبَصِيرُ"
          ],
          "translation": "No doubt"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَتَطْمَئِنُّ قُلُوبُهُم بِذِكْرِ ٱللَّهِ أَلَا _____ ٱللَّهِ تَطْمَئِنُّ ٱلْقُلُوبُ",
          "answer": "بِذِكْرِ",
          "options": [
            "تَحُلُّ",
            "بِذِكْرِ",
            "لَهُم",
            "كَفَىٰ"
          ],
          "translation": "in the remembrance"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَتَطْمَئِنُّ قُلُوبُهُم بِذِكْرِ ٱللَّهِ أَلَا بِذِكْرِ _____ تَطْمَئِنُّ ٱلْقُلُوبُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ﰤ",
            "قُرْءَانًا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَتَطْمَئِنُّ قُلُوبُهُم بِذِكْرِ ٱللَّهِ أَلَا بِذِكْرِ ٱللَّهِ _____ ٱلْقُلُوبُ",
          "answer": "تَطْمَئِنُّ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلْحَقِّ",
            "تَطْمَئِنُّ",
            "ءَايَٰتُ"
          ],
          "translation": "find satisfaction"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَتَطْمَئِنُّ قُلُوبُهُم بِذِكْرِ ٱللَّهِ أَلَا بِذِكْرِ ٱللَّهِ تَطْمَئِنُّ _____",
          "answer": "ٱلْقُلُوبُ",
          "options": [
            "قَبْلَ",
            "فَإِنَّمَا",
            "ﰥ",
            "ٱلْقُلُوبُ"
          ],
          "translation": "the hearts"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "13:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 547,
          "question": "_____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ طُوبَىٰ لَهُمْ وَحُسْنُ مَـَٔابٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "جَعَلُوا۟",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ طُوبَىٰ لَهُمْ وَحُسْنُ مَـَٔابٍ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "وَيُرْسِلُ",
            "ٱلْأَمْثَالَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ طُوبَىٰ لَهُمْ وَحُسْنُ مَـَٔابٍ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "مَا",
            "بِمَا",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "and did"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ طُوبَىٰ لَهُمْ وَحُسْنُ مَـَٔابٍ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "يَدْعُونَ",
            "ٱلْمَآءِ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ لَهُمْ وَحُسْنُ مَـَٔابٍ",
          "answer": "طُوبَىٰ",
          "options": [
            "طُوبَىٰ",
            "بِذِكْرِ",
            "وَفِى",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "blessedness"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ طُوبَىٰ _____ وَحُسْنُ مَـَٔابٍ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "خَلَتْ",
            "ٱلْخَلْقُ",
            "نَتَوَفَّيَنَّكَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) for them"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ طُوبَىٰ لَهُمْ _____ مَـَٔابٍ",
          "answer": "وَحُسْنُ",
          "options": [
            "فَسَالَتْ",
            "وَحُسْنُ",
            "لَهُمْ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "and a beautiful"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ طُوبَىٰ لَهُمْ وَحُسْنُ _____",
          "answer": "مَـَٔابٍ",
          "options": [
            "مَـَٔابٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمِن",
            "فَيَذْهَبُ"
          ],
          "translation": "place of return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "13:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 555,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَٰكَ فِىٓ أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهَآ أُمَمٌ لِّتَتْلُوَا۟ عَلَيْهِمُ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِٱلرَّحْمَٰنِ قُلْ هُوَ رَبِّى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰤ",
            "قَبْلِكَ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "كَذَٰلِكَ _____ فِىٓ أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهَآ أُمَمٌ لِّتَتْلُوَا۟ عَلَيْهِمُ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِٱلرَّحْمَٰنِ قُلْ هُوَ رَبِّى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
          "answer": "أَرْسَلْنَٰكَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "لِأَجَلٍ",
            "إِلَيْهِ",
            "أَرْسَلْنَٰكَ"
          ],
          "translation": "We have sent you"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَٰكَ _____ أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهَآ أُمَمٌ لِّتَتْلُوَا۟ عَلَيْهِمُ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِٱلرَّحْمَٰنِ قُلْ هُوَ رَبِّى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "قَدْ",
            "يُفَصِّلُ",
            "بَعْدَمَا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَٰكَ فِىٓ _____ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهَآ أُمَمٌ لِّتَتْلُوَا۟ عَلَيْهِمُ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِٱلرَّحْمَٰنِ قُلْ هُوَ رَبِّى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
          "answer": "أُمَّةٍ",
          "options": [
            "أَوْحَيْنَآ",
            "أُمَّةٍ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "نَفْسٍ"
          ],
          "translation": "a nation"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَٰكَ فِىٓ أُمَّةٍ _____ خَلَتْ مِن قَبْلِهَآ أُمَمٌ لِّتَتْلُوَا۟ عَلَيْهِمُ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِٱلرَّحْمَٰنِ قُلْ هُوَ رَبِّى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "فَيَمْكُثُ",
            "لَهُمْ",
            "قَدْ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "verily"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَٰكَ فِىٓ أُمَّةٍ قَدْ _____ مِن قَبْلِهَآ أُمَمٌ لِّتَتْلُوَا۟ عَلَيْهِمُ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِٱلرَّحْمَٰنِ قُلْ هُوَ رَبِّى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
          "answer": "خَلَتْ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "عِقَابِ",
            "خَلَتْ"
          ],
          "translation": "have passed away"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَٰكَ فِىٓ أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ _____ قَبْلِهَآ أُمَمٌ لِّتَتْلُوَا۟ عَلَيْهِمُ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِٱلرَّحْمَٰنِ قُلْ هُوَ رَبِّى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱللَّهِ",
            "فَيَذْهَبُ",
            "بِحَمْدِهِۦ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَٰكَ فِىٓ أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِن _____ أُمَمٌ لِّتَتْلُوَا۟ عَلَيْهِمُ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِٱلرَّحْمَٰنِ قُلْ هُوَ رَبِّى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
          "answer": "قَبْلِهَآ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "وَيَهْدِىٓ",
            "قَبْلِهَآ",
            "أَفَٱتَّخَذْتُم"
          ],
          "translation": "before it"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَٰكَ فِىٓ أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهَآ _____ لِّتَتْلُوَا۟ عَلَيْهِمُ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِٱلرَّحْمَٰنِ قُلْ هُوَ رَبِّى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
          "answer": "أُمَمٌ",
          "options": [
            "ٱلْمِيثَٰقَ",
            "سُوٓءُ",
            "لَهُم",
            "أُمَمٌ"
          ],
          "translation": "nations"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَٰكَ فِىٓ أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهَآ أُمَمٌ _____ عَلَيْهِمُ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِٱلرَّحْمَٰنِ قُلْ هُوَ رَبِّى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
          "answer": "لِّتَتْلُوَا۟",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "لَوْلَآ",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "لِّتَتْلُوَا۟"
          ],
          "translation": "so that you might recite"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَٰكَ فِىٓ أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهَآ أُمَمٌ لِّتَتْلُوَا۟ _____ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِٱلرَّحْمَٰنِ قُلْ هُوَ رَبِّى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمُ",
            "لِحُكْمِهِۦ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَٰكَ فِىٓ أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهَآ أُمَمٌ لِّتَتْلُوَا۟ عَلَيْهِمُ _____ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِٱلرَّحْمَٰنِ قُلْ هُوَ رَبِّى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "قَوْلُهُمْ",
            "قُرْءَانًا",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ٱتَّقَوا۟"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَٰكَ فِىٓ أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهَآ أُمَمٌ لِّتَتْلُوَا۟ عَلَيْهِمُ ٱلَّذِىٓ _____ إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِٱلرَّحْمَٰنِ قُلْ هُوَ رَبِّى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
          "answer": "أَوْحَيْنَآ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "أَوْحَيْنَآ",
            "يَحْكُمُ",
            "أَمَرَ"
          ],
          "translation": "We revealed"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَٰكَ فِىٓ أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهَآ أُمَمٌ لِّتَتْلُوَا۟ عَلَيْهِمُ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ _____ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِٱلرَّحْمَٰنِ قُلْ هُوَ رَبِّى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "مَا",
            "يَنفَعُ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَٰكَ فِىٓ أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهَآ أُمَمٌ لِّتَتْلُوَا۟ عَلَيْهِمُ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ _____ يَكْفُرُونَ بِٱلرَّحْمَٰنِ قُلْ هُوَ رَبِّى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "أَمْ",
            "يَدْعُونَ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَٰكَ فِىٓ أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهَآ أُمَمٌ لِّتَتْلُوَا۟ عَلَيْهِمُ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَهُمْ _____ بِٱلرَّحْمَٰنِ قُلْ هُوَ رَبِّى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
          "answer": "يَكْفُرُونَ",
          "options": [
            "بَعْدَمَا",
            "ءَايَةٌ",
            "يَكْفُرُونَ",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَٰكَ فِىٓ أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهَآ أُمَمٌ لِّتَتْلُوَا۟ عَلَيْهِمُ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ _____ قُلْ هُوَ رَبِّى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
          "answer": "بِٱلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "ﰩ",
            "بِٱلرَّحْمَٰنِ",
            "قَبْلَ"
          ],
          "translation": "in the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَٰكَ فِىٓ أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهَآ أُمَمٌ لِّتَتْلُوَا۟ عَلَيْهِمُ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِٱلرَّحْمَٰنِ _____ هُوَ رَبِّى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَٰكَ فِىٓ أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهَآ أُمَمٌ لِّتَتْلُوَا۟ عَلَيْهِمُ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِٱلرَّحْمَٰنِ قُلْ _____ رَبِّى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "يَرَوْا۟",
            "هُوَ",
            "يَسْجُدُ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَٰكَ فِىٓ أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهَآ أُمَمٌ لِّتَتْلُوَا۟ عَلَيْهِمُ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِٱلرَّحْمَٰنِ قُلْ هُوَ _____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "أَم",
            "وَمَأْوَىٰهُمْ",
            "رَبِّى",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "(is) my Lord"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَٰكَ فِىٓ أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهَآ أُمَمٌ لِّتَتْلُوَا۟ عَلَيْهِمُ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِٱلرَّحْمَٰنِ قُلْ هُوَ رَبِّى _____ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "يَفْرَحُونَ",
            "لَآ",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَٰكَ فِىٓ أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهَآ أُمَمٌ لِّتَتْلُوَا۟ عَلَيْهِمُ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِٱلرَّحْمَٰنِ قُلْ هُوَ رَبِّى لَآ _____ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "إِنَّمَآ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَٰكَ فِىٓ أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهَآ أُمَمٌ لِّتَتْلُوَا۟ عَلَيْهِمُ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِٱلرَّحْمَٰنِ قُلْ هُوَ رَبِّى لَآ إِلَٰهَ _____ هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "قُلْ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَٰكَ فِىٓ أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهَآ أُمَمٌ لِّتَتْلُوَا۟ عَلَيْهِمُ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِٱلرَّحْمَٰنِ قُلْ هُوَ رَبِّى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "وَلِلَّهِ",
            "كَانَ",
            "هُوَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَٰكَ فِىٓ أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهَآ أُمَمٌ لِّتَتْلُوَا۟ عَلَيْهِمُ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِٱلرَّحْمَٰنِ قُلْ هُوَ رَبِّى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ _____ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "يَزَالُ",
            "نَفْعًا",
            "أَعْبُدَ"
          ],
          "translation": "Upon Him"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَٰكَ فِىٓ أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهَآ أُمَمٌ لِّتَتْلُوَا۟ عَلَيْهِمُ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِٱلرَّحْمَٰنِ قُلْ هُوَ رَبِّى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ _____ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
          "answer": "تَوَكَّلْتُ",
          "options": [
            "أُمَّةٍ",
            "جَعَلَ",
            "تَوَكَّلْتُ",
            "وَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "I put my trust"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَٰكَ فِىٓ أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهَآ أُمَمٌ لِّتَتْلُوَا۟ عَلَيْهِمُ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِٱلرَّحْمَٰنِ قُلْ هُوَ رَبِّى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ _____ مَتَابِ",
          "answer": "وَإِلَيْهِ",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "وَإِلَيْهِ",
            "مِن",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "and to Him"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَٰكَ فِىٓ أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهَآ أُمَمٌ لِّتَتْلُوَا۟ عَلَيْهِمُ ٱلَّذِىٓ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِٱلرَّحْمَٰنِ قُلْ هُوَ رَبِّى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ _____",
          "answer": "مَتَابِ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْلِ",
            "لَمْ",
            "مِنْ",
            "مَتَابِ"
          ],
          "translation": "(is) my return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "13:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 583,
          "question": "_____ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "كَخَلْقِهِۦ",
            "يَبْسُطُ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "وَلَوْ _____ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "كَمَنْ",
            "كُلُّ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "that was"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ _____ سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "قُرْءَانًا",
          "options": [
            "قُرْءَانًا",
            "ٱللَّهِ",
            "يَا۟يْـَٔسِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "any Quran"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا _____ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "سُيِّرَتْ",
          "options": [
            "سُيِّرَتْ",
            "ٱتَّقَوا۟",
            "وَمَا",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "could be moved"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ _____ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "بِهِ",
          "options": [
            "مَّثَلُ",
            "كُلِّ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "by it"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ _____ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "ٱلْجِبَالُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "إِلَيْهِ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱلْجِبَالُ"
          ],
          "translation": "the mountains"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ _____ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "أَوْ",
            "مِن",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ _____ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "قُطِّعَتْ",
          "options": [
            "قُطِّعَتْ",
            "فِى",
            "ٱسْتُهْزِئَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "could be cloven asunder"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ _____ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "بِهِ",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "جُفَآءً",
            "بِهِ",
            "لِرَبِّهِمُ"
          ],
          "translation": "by it"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ _____ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "لِمَن",
            "مَا",
            "ٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ _____ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "لِرَسُولٍ",
            "وَجَعَلَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ _____ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "كُلِّمَ",
          "options": [
            "بِهِۦٓ",
            "كُلِّمَ",
            "فَاهُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "could be made to speak"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ _____ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "بِهِ",
          "options": [
            "نُرِيَنَّكَ",
            "مِّن",
            "بِهِ",
            "عِلْمُ"
          ],
          "translation": "by it"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ _____ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "ٱلْمَوْتَىٰ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "مِن",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "the dead"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ _____ لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "بَل",
          "options": [
            "بَل",
            "يَعْلَمُ",
            "يَعْقِلُونَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل _____ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "لِّلَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "خَوْفًا",
            "تَزْدَادُ",
            "لِّلَّهِ"
          ],
          "translation": "with Allah"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ _____ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "ٱلْأَمْرُ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْرُ",
            "لَفِى",
            "ﰉ",
            "ٱلْمَثُلَٰتُ"
          ],
          "translation": "(is) the command"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ _____ أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "أَنْ",
            "ٱلَّتِى",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا _____ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "أَفَلَمْ",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "بَعْدَمَا",
            "وَٱللَّهُ",
            "أَفَلَمْ"
          ],
          "translation": "Then do not"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "يَا۟يْـَٔسِ",
          "options": [
            "رَّابِيًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَا۟يْـَٔسِ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "know"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ _____ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "تَغِيضُ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ _____ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "عَلَيْكُم"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مَن",
            "أَن",
            "وَلَعَذَابُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن _____ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "لَّوْ",
          "options": [
            "لَوْلَآ",
            "لَّهُمْ",
            "جَعَلَ",
            "لَّوْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ _____ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "يَشَآءُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "had willed"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ _____ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْحَقِّ",
            "جَعَلَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْمِيثَٰقَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ _____ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "لَهَدَى",
          "options": [
            "وَمَن",
            "يَشَآءُ",
            "أَرَادَ",
            "لَهَدَى"
          ],
          "translation": "surely, He would have guided"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى _____ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ _____ وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "وَمَا",
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "all of the mankind"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا _____ يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "كُلِّمَ",
            "لَوْ",
            "أَزْوَٰجًا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "يَزَالُ",
          "options": [
            "أَعْبُدَ",
            "يَزَالُ",
            "يُدَبِّرُ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "will cease"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ _____ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَّهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ثُمَّ",
            "أَنزَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ _____ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "وَٱلَّذِىٓ",
            "ﰧ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "تُصِيبُهُم",
          "options": [
            "جَدِيدٍ",
            "تُصِيبُهُم",
            "ﰡ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "to strike them"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم _____ صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا _____ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "صَنَعُوا۟",
          "options": [
            "بِشَىْءٍ",
            "وَيُفْسِدُونَ",
            "ٱلثَّمَرَٰتِ",
            "صَنَعُوا۟"
          ],
          "translation": "they did"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ _____ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "قَارِعَةٌ",
          "options": [
            "عَدْنٍ",
            "قَارِعَةٌ",
            "كُنَّا",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "a disaster"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ _____ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لَعَلَّكُم",
            "قَآئِمٌ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ _____ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "تَحُلُّ",
          "options": [
            "ٱلْحِسَابِ",
            "تِلْكَ",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "تَحُلُّ"
          ],
          "translation": "it settles"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ _____ مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "قَرِيبًا",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "قَرِيبًا",
            "أَوَلَمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "close"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا _____ دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "حُكْمًا",
            "ﰗ",
            "مِّن",
            "وَأَمَّا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن _____ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "دَارِهِمْ",
          "options": [
            "دَارِهِمْ",
            "صَلَحَ",
            "قَوْلُهُمْ",
            "لَهَدَى"
          ],
          "translation": "their homes"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ _____ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "خَلَقُوا۟",
            "سُوٓءًا",
            "حَتَّىٰ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ _____ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "يَأْتِىَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "يَأْتِىَ",
            "هُوَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ _____ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "وَعْدُ",
          "options": [
            "خِيفَتِهِۦ",
            "يَرَوْا۟",
            "وَعْدُ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(the) promise"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مَا",
            "ﰑ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ _____ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "مِن",
            "فَإِنَّمَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ _____ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهُ",
            "رَبَّكَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ _____ يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "دُعَآءُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(will) not"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا _____ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "يُخْلِفُ",
          "options": [
            "مَكَرَ",
            "يُخْلِفُ",
            "عَلَيْهِ",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "fail"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ قُرْءَانًا سُيِّرَتْ بِهِ ٱلْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ ٱلْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ ٱلْمَوْتَىٰ بَل لِّلَّهِ ٱلْأَمْرُ جَمِيعًا أَفَلَمْ يَا۟يْـَٔسِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن لَّوْ يَشَآءُ ٱللَّهُ لَهَدَى ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ تُصِيبُهُم بِمَا صَنَعُوا۟ قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِّن دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِىَ وَعْدُ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ _____",
          "answer": "ٱلْمِيعَادَ",
          "options": [
            "ٱلظُّلُمَٰتُ",
            "ٱلْمِيعَادَ",
            "رُسُلًا",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "(in) the Promise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "13:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 634,
          "question": "_____ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ فَأَمْلَيْتُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "وَلَقَدِ",
          "options": [
            "أُو۟لُوا۟",
            "وَلَقَدِ",
            "ٱلَّذِى",
            "لَسْتَ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "وَلَقَدِ _____ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ فَأَمْلَيْتُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "ٱسْتُهْزِئَ",
          "options": [
            "يُجَٰدِلُونَ",
            "فَاهُ",
            "وَإِن",
            "ٱسْتُهْزِئَ"
          ],
          "translation": "were mocked"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ _____ مِّن قَبْلِكَ فَأَمْلَيْتُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "بِرُسُلٍ",
          "options": [
            "بِرُسُلٍ",
            "وَمَنْ",
            "وَلِىٍّ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "Messengers"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ _____ قَبْلِكَ فَأَمْلَيْتُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "تَحُلُّ",
            "مِّن",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن _____ فَأَمْلَيْتُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "قَبْلِكَ",
          "options": [
            "ٱلْحَسَنَةِ",
            "وَلَا",
            "مِن",
            "قَبْلِكَ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ _____ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "فَأَمْلَيْتُ",
          "options": [
            "فَأَمْلَيْتُ",
            "وَإِنَّ",
            "أَسَرَّ",
            "وَبِئْسَ"
          ],
          "translation": "but I granted respite"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ فَأَمْلَيْتُ _____ كَفَرُوا۟ ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَبْسُطُ",
            "أَمَرَ",
            "لِلَّذِينَ",
            "إِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ فَأَمْلَيْتُ لِلَّذِينَ _____ ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "تُرَٰبًا",
            "صَبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ فَأَمْلَيْتُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ٱلْأَغْلَٰلُ",
            "بِهِۦٓ",
            "ثُمَّ",
            "قُلُوبُهُم"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ فَأَمْلَيْتُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثُمَّ _____ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "أَخَذْتُهُمْ",
          "options": [
            "ٱتَّقَوا۟",
            "أَخَذْتُهُمْ",
            "لَسْتَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "I seized them"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ فَأَمْلَيْتُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ _____ كَانَ عِقَابِ",
          "answer": "فَكَيْفَ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "فَكَيْفَ",
            "وَعِندَهُۥٓ",
            "بِٱلسَّيِّئَةِ"
          ],
          "translation": "and how"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ فَأَمْلَيْتُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ _____ عِقَابِ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ﰨ",
            "كَانَ",
            "وَمَا",
            "يَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "وَلَقَدِ ٱسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِّن قَبْلِكَ فَأَمْلَيْتُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ _____",
          "answer": "عِقَابِ",
          "options": [
            "مَـَٔابٍ",
            "فِىٓ",
            "ٱلْحِسَابِ",
            "عِقَابِ"
          ],
          "translation": "My penalty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "13:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 647,
          "question": "_____ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "أَفَمَنْ",
          "options": [
            "أَفَمَنْ",
            "أُنزِلَ",
            "لَهُۥ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "Is then He Who"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "أَفَمَنْ _____ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَمِن",
            "ٱللَّهُ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "(He)"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ _____ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "قَآئِمٌ",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "قَآئِمٌ",
            "وَيَقْطَعُونَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(is) a Maintainer"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ _____ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "سُيِّرَتْ",
            "وَبِئْسَ",
            "عَلَىٰ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ _____ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "مَـَٔابٍ",
            "لَا",
            "صِنْوَانٍ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ _____ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "نَفْسٍۭ",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَلَا",
            "يُفَصِّلُ",
            "نَفْسٍۭ"
          ],
          "translation": "soul"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ _____ كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ٱلْمِحَالِ",
            "وَلِكُلِّ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا _____ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "كَسَبَتْ",
          "options": [
            "وَيَقُولُ",
            "مِّن",
            "خَٰلِقُ",
            "كَسَبَتْ"
          ],
          "translation": "it has earned"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ _____ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "وَجَعَلُوا۟",
          "options": [
            "قِطَعٌ",
            "وَجَعَلُوا۟",
            "مِن",
            "وَأَقَامُوا۟"
          ],
          "translation": "Yet they ascribe"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ _____ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "بِٱلْحَسَنَةِ",
            "ٱلْقَوْلِ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ _____ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "شُرَكَآءَ",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "وَتَطْمَئِنُّ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "شُرَكَآءَ"
          ],
          "translation": "partners"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ _____ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "وَٱلْءَاصَالِ",
            "قُلْ",
            "أَمَرَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ _____ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "سَمُّوهُمْ",
          "options": [
            "تِلْكَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "سَمُّوهُمْ",
            "تَسْتَوِى"
          ],
          "translation": "Name them"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ _____ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "عِندَهُۥ",
            "وَٰحِدٍ",
            "أَمْ",
            "وَيَقْدِرُ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ _____ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "تُنَبِّـُٔونَهُۥ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "ثُمَّ",
            "كُلِّ",
            "تُنَبِّـُٔونَهُۥ"
          ],
          "translation": "(do) you inform Him"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ _____ لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "مَّا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا _____ يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "عَٰلِمُ",
            "يَسْتَجِيبُونَ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا _____ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "يَعْلَمُ",
            "نَأْتِى",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "He knows"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ _____ ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فِى",
            "وَيُثْبِتُ",
            "تَحْمِلُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى _____ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "فِى",
            "كَفَرُوا۟",
            "لَهُۥ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ _____ بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "أَم",
          "options": [
            "مَّا",
            "أَم",
            "ٱلنَّاسَ",
            "وَصُدُّوا۟"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم _____ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "بِظَٰهِرٍ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "بِظَٰهِرٍ",
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "of the apparent"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ _____ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ٱسْتُهْزِئَ",
            "وَلَا",
            "مِنَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ _____ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "ٱلْقَوْلِ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْلِ",
            "ٱلسَّيِّئَةَ",
            "وَلَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "the words"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ _____ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "ٱلْمَكْرُ",
            "تَزْدَادُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ _____ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "زُيِّنَ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "عِلْمُ",
            "زُيِّنَ"
          ],
          "translation": "(is) made fair-seeming"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ _____ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "ٱلسَّيِّئَةَ",
            "مَغْفِرَةٍ",
            "ءَابَآئِهِمْ"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ _____ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "رَبَّكَ",
            "أُنزِلَ",
            "وَكُلُّ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "مَكْرُهُمْ",
          "options": [
            "مَكْرُهُمْ",
            "تَطْمَئِنُّ",
            "الٓمٓر",
            "خَلَقُوا۟"
          ],
          "translation": "their plotting"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ _____ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "وَصُدُّوا۟",
          "options": [
            "عُقْبَى",
            "وَصُدُّوا۟",
            "ءَايَةٌ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and they are hindered"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ _____ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "رَبِّكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَنِ",
            "عَلَيْكُم"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ _____ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "ٱلسَّبِيلِ",
          "options": [
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "وَكُلُّ",
            "ٱللَّهَ",
            "بَعْضَ"
          ],
          "translation": "the Path"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ _____ يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ٱلْأَحْزَابِ",
            "ﰢ",
            "صَبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن _____ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "يُضْلِلِ",
          "options": [
            "يُضْلِلِ",
            "لَهُمْ",
            "بِظَٰهِرٍ",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ _____ فَمَا لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مَآءً",
            "مِنْ",
            "ٱلدَّارِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah lets go astray"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ _____ لَهُۥ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "وَإِلَيْهِ",
            "ٱللَّهَ",
            "فَمَا",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا _____ مِنْ هَادٍ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "وَلِىٍّ",
            "لَهُۥ",
            "طُوبَىٰ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ _____ هَادٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "وَاقٍ",
            "بِحَمْدِهِۦ",
            "قَرِيبًا"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "أَفَمَنْ هُوَ قَآئِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ وَجَعَلُوا۟ لِلَّهِ شُرَكَآءَ قُلْ سَمُّوهُمْ أَمْ تُنَبِّـُٔونَهُۥ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِى ٱلْأَرْضِ أَم بِظَٰهِرٍ مِّنَ ٱلْقَوْلِ بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا۟ عَنِ ٱلسَّبِيلِ وَمَن يُضْلِلِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِنْ _____",
          "answer": "هَادٍ",
          "options": [
            "هَادٍ",
            "ٱلْأُكُلِ",
            "هُمْ",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "guide"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "13:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 686,
          "question": "_____ عَذَابٌ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَشَقُّ وَمَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "لَّهُمْ",
          "options": [
            "كَفَّيْهِ",
            "وَإِنَّ",
            "لَّهُمْ",
            "فَاهُ"
          ],
          "translation": "For them"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "لَّهُمْ _____ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَشَقُّ وَمَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "عَلَىٰ",
            "فِى",
            "تِلْكَ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "لَّهُمْ عَذَابٌ _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَشَقُّ وَمَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْمَثُلَٰتُ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "لَّهُمْ عَذَابٌ فِى _____ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَشَقُّ وَمَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "وَأَقَامُوا۟",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِلِقَآءِ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "لَّهُمْ عَذَابٌ فِى ٱلْحَيَوٰةِ _____ وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَشَقُّ وَمَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "مَا",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "لَّهُمْ عَذَابٌ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ ٱلْءَاخِرَةِ أَشَقُّ وَمَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "وَلَعَذَابُ",
          "options": [
            "وَلَعَذَابُ",
            "مَّنْ",
            "دَارِهِمْ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "and surely the punishment"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "لَّهُمْ عَذَابٌ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ _____ أَشَقُّ وَمَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "ظُلْمِهِمْ",
            "وَمِن",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَفَرِحُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "لَّهُمْ عَذَابٌ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ _____ وَمَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "أَشَقُّ",
          "options": [
            "وَبِئْسَ",
            "يَصِلُونَ",
            "إِنَّمَآ",
            "أَشَقُّ"
          ],
          "translation": "(is) harder"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "لَّهُمْ عَذَابٌ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَشَقُّ _____ لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مِّنكُم",
            "ٱلدَّارِ",
            "عَلَيْهِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "لَّهُمْ عَذَابٌ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَشَقُّ وَمَا _____ مِّنَ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "لَهُم",
            "جُفَآءً",
            "جَدِيدٍ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "لَّهُمْ عَذَابٌ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَشَقُّ وَمَا لَهُم _____ ٱللَّهِ مِن وَاقٍ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ﰘ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "لَّهُمْ عَذَابٌ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَشَقُّ وَمَا لَهُم مِّنَ _____ مِن وَاقٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "لَّهُمْ عَذَابٌ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَشَقُّ وَمَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ _____ وَاقٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "رَوَٰسِىَ",
            "مُعَقِّبَٰتٌ",
            "يَبْسُطُ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "لَّهُمْ عَذَابٌ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَشَقُّ وَمَا لَهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن _____",
          "answer": "وَاقٍ",
          "options": [
            "دَعْوَةُ",
            "وَمَأْوَىٰهُمْ",
            "مِنْ",
            "وَاقٍ"
          ],
          "translation": "defender"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "13:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 700,
          "question": "_____ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ أُكُلُهَا دَآئِمٌ وَظِلُّهَا تِلْكَ عُقْبَى ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ وَّعُقْبَى ٱلْكَٰفِرِينَ ٱلنَّارُ",
          "answer": "مَّثَلُ",
          "options": [
            "يُفَصِّلُ",
            "مَّثَلُ",
            "تَسْتَوِى",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "The example"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "مَّثَلُ _____ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ أُكُلُهَا دَآئِمٌ وَظِلُّهَا تِلْكَ عُقْبَى ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ وَّعُقْبَى ٱلْكَٰفِرِينَ ٱلنَّارُ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةِ",
          "options": [
            "يُدَبِّرُ",
            "سَوَآءٌ",
            "قُلُوبُهُم",
            "ٱلْجَنَّةِ"
          ],
          "translation": "of Paradise"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ _____ وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ أُكُلُهَا دَآئِمٌ وَظِلُّهَا تِلْكَ عُقْبَى ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ وَّعُقْبَى ٱلْكَٰفِرِينَ ٱلنَّارُ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "وَفَرِحُوا۟",
            "مَتَٰعٍ",
            "ٱلسَّحَابَ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى _____ ٱلْمُتَّقُونَ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ أُكُلُهَا دَآئِمٌ وَظِلُّهَا تِلْكَ عُقْبَى ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ وَّعُقْبَى ٱلْكَٰفِرِينَ ٱلنَّارُ",
          "answer": "وُعِدَ",
          "options": [
            "وُعِدَ",
            "ضَرًّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "(is) promised"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ أُكُلُهَا دَآئِمٌ وَظِلُّهَا تِلْكَ عُقْبَى ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ وَّعُقْبَى ٱلْكَٰفِرِينَ ٱلنَّارُ",
          "answer": "ٱلْمُتَّقُونَ",
          "options": [
            "مَغْفِرَةٍ",
            "مِّن",
            "قُرْءَانًا",
            "ٱلْمُتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "(to) the righteous"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ _____ مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ أُكُلُهَا دَآئِمٌ وَظِلُّهَا تِلْكَ عُقْبَى ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ وَّعُقْبَى ٱلْكَٰفِرِينَ ٱلنَّارُ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "تَجْرِى",
            "ﰋ",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "flows"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ تَجْرِى _____ تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ أُكُلُهَا دَآئِمٌ وَظِلُّهَا تِلْكَ عُقْبَى ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ وَّعُقْبَى ٱلْكَٰفِرِينَ ٱلنَّارُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "عُقْبَى",
            "مِن",
            "إِنَّ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ أُكُلُهَا دَآئِمٌ وَظِلُّهَا تِلْكَ عُقْبَى ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ وَّعُقْبَى ٱلْكَٰفِرِينَ ٱلنَّارُ",
          "answer": "تَحْتِهَا",
          "options": [
            "عِندَهُۥ",
            "أَمَرَ",
            "تَحْتِهَا",
            "رَبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "underneath it"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا _____ أُكُلُهَا دَآئِمٌ وَظِلُّهَا تِلْكَ عُقْبَى ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ وَّعُقْبَى ٱلْكَٰفِرِينَ ٱلنَّارُ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِغَيْرِ",
            "وَفَرِحُوا۟"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ دَآئِمٌ وَظِلُّهَا تِلْكَ عُقْبَى ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ وَّعُقْبَى ٱلْكَٰفِرِينَ ٱلنَّارُ",
          "answer": "أُكُلُهَا",
          "options": [
            "ٱلظُّلُمَٰتُ",
            "خَلَتْ",
            "أُكُلُهَا",
            "رُسُلًا"
          ],
          "translation": "Its food"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ أُكُلُهَا _____ وَظِلُّهَا تِلْكَ عُقْبَى ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ وَّعُقْبَى ٱلْكَٰفِرِينَ ٱلنَّارُ",
          "answer": "دَآئِمٌ",
          "options": [
            "بِقَدَرِهَا",
            "دَآئِمٌ",
            "ﰣ",
            "عِندَهُۥ"
          ],
          "translation": "(is) everlasting"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ أُكُلُهَا دَآئِمٌ _____ تِلْكَ عُقْبَى ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ وَّعُقْبَى ٱلْكَٰفِرِينَ ٱلنَّارُ",
          "answer": "وَظِلُّهَا",
          "options": [
            "أَم",
            "وَظِلُّهَا",
            "عَذَابٌ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "and its shade"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ أُكُلُهَا دَآئِمٌ وَظِلُّهَا _____ عُقْبَى ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ وَّعُقْبَى ٱلْكَٰفِرِينَ ٱلنَّارُ",
          "answer": "تِلْكَ",
          "options": [
            "تِلْكَ",
            "مُعَقِّبَ",
            "خَٰلِدُونَ",
            "وَجْهِ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ أُكُلُهَا دَآئِمٌ وَظِلُّهَا تِلْكَ _____ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ وَّعُقْبَى ٱلْكَٰفِرِينَ ٱلنَّارُ",
          "answer": "عُقْبَى",
          "options": [
            "عُقْبَى",
            "بَيْنِى",
            "بِمِقْدَارٍ",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "(is the) end"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ أُكُلُهَا دَآئِمٌ وَظِلُّهَا تِلْكَ عُقْبَى _____ ٱتَّقَوا۟ وَّعُقْبَى ٱلْكَٰفِرِينَ ٱلنَّارُ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "جَهَرَ",
            "مُرْسَلًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "of those who"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ أُكُلُهَا دَآئِمٌ وَظِلُّهَا تِلْكَ عُقْبَى ٱلَّذِينَ _____ وَّعُقْبَى ٱلْكَٰفِرِينَ ٱلنَّارُ",
          "answer": "ٱتَّقَوا۟",
          "options": [
            "ٱتَّقَوا۟",
            "يَسْتَجِيبُوا۟",
            "بِرُسُلٍ",
            "لَعَلَّكُم"
          ],
          "translation": "(are) righteous"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ أُكُلُهَا دَآئِمٌ وَظِلُّهَا تِلْكَ عُقْبَى ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ _____ ٱلْكَٰفِرِينَ ٱلنَّارُ",
          "answer": "وَّعُقْبَى",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "ٱلْأَمْرُ",
            "وَّعُقْبَى",
            "مَآءً"
          ],
          "translation": "and (the) end"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ أُكُلُهَا دَآئِمٌ وَظِلُّهَا تِلْكَ عُقْبَى ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ وَّعُقْبَى _____ ٱلنَّارُ",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "كَبَٰسِطِ",
            "فَكَيْفَ"
          ],
          "translation": "(of) the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "مَّثَلُ ٱلْجَنَّةِ ٱلَّتِى وُعِدَ ٱلْمُتَّقُونَ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ أُكُلُهَا دَآئِمٌ وَظِلُّهَا تِلْكَ عُقْبَى ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوا۟ وَّعُقْبَى ٱلْكَٰفِرِينَ _____",
          "answer": "ٱلنَّارُ",
          "options": [
            "يُضِلُّ",
            "مَتَٰعٌ",
            "ٱلنَّارُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(is) the Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "13:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 719,
          "question": "_____ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ وَمِنَ ٱلْأَحْزَابِ مَن يُنكِرُ بَعْضَهُۥ قُلْ إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ وَلَآ أُشْرِكَ بِهِۦٓ إِلَيْهِ أَدْعُوا۟ وَإِلَيْهِ مَـَٔابِ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "تَغِيضُ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "بِهِۦٓ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And those (to) whom"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ ٱلْكِتَٰبَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ وَمِنَ ٱلْأَحْزَابِ مَن يُنكِرُ بَعْضَهُۥ قُلْ إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ وَلَآ أُشْرِكَ بِهِۦٓ إِلَيْهِ أَدْعُوا۟ وَإِلَيْهِ مَـَٔابِ",
          "answer": "ءَاتَيْنَٰهُمُ",
          "options": [
            "ٱلْحِسَابِ",
            "بِمَا",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ"
          ],
          "translation": "We have given them"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ _____ يَفْرَحُونَ بِمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ وَمِنَ ٱلْأَحْزَابِ مَن يُنكِرُ بَعْضَهُۥ قُلْ إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ وَلَآ أُشْرِكَ بِهِۦٓ إِلَيْهِ أَدْعُوا۟ وَإِلَيْهِ مَـَٔابِ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "يُضْلِلِ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ _____ بِمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ وَمِنَ ٱلْأَحْزَابِ مَن يُنكِرُ بَعْضَهُۥ قُلْ إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ وَلَآ أُشْرِكَ بِهِۦٓ إِلَيْهِ أَدْعُوا۟ وَإِلَيْهِ مَـَٔابِ",
          "answer": "يَفْرَحُونَ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَفْرَحُونَ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "rejoice"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَفْرَحُونَ _____ أُنزِلَ إِلَيْكَ وَمِنَ ٱلْأَحْزَابِ مَن يُنكِرُ بَعْضَهُۥ قُلْ إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ وَلَآ أُشْرِكَ بِهِۦٓ إِلَيْهِ أَدْعُوا۟ وَإِلَيْهِ مَـَٔابِ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "ﰛ",
            "بِمَآ",
            "فَمَا",
            "بَيْنِ"
          ],
          "translation": "at what"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَفْرَحُونَ بِمَآ _____ إِلَيْكَ وَمِنَ ٱلْأَحْزَابِ مَن يُنكِرُ بَعْضَهُۥ قُلْ إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ وَلَآ أُشْرِكَ بِهِۦٓ إِلَيْهِ أَدْعُوا۟ وَإِلَيْهِ مَـَٔابِ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "أُنثَىٰ",
            "أُنزِلَ",
            "يَدْعُونَ",
            "وَيُسَبِّحُ"
          ],
          "translation": "has been revealed"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أُنزِلَ _____ وَمِنَ ٱلْأَحْزَابِ مَن يُنكِرُ بَعْضَهُۥ قُلْ إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ وَلَآ أُشْرِكَ بِهِۦٓ إِلَيْهِ أَدْعُوا۟ وَإِلَيْهِ مَـَٔابِ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "إِنَّ",
            "هَلْ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ _____ ٱلْأَحْزَابِ مَن يُنكِرُ بَعْضَهُۥ قُلْ إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ وَلَآ أُشْرِكَ بِهِۦٓ إِلَيْهِ أَدْعُوا۟ وَإِلَيْهِ مَـَٔابِ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "لِلَّذِينَ",
            "وَمِنَ",
            "ٱلْعِلْمِ"
          ],
          "translation": "but among"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ وَمِنَ _____ مَن يُنكِرُ بَعْضَهُۥ قُلْ إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ وَلَآ أُشْرِكَ بِهِۦٓ إِلَيْهِ أَدْعُوا۟ وَإِلَيْهِ مَـَٔابِ",
          "answer": "ٱلْأَحْزَابِ",
          "options": [
            "وَعَلَانِيَةً",
            "أَنَّ",
            "ٱلْأَمْرَ",
            "ٱلْأَحْزَابِ"
          ],
          "translation": "the groups"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ وَمِنَ ٱلْأَحْزَابِ _____ يُنكِرُ بَعْضَهُۥ قُلْ إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ وَلَآ أُشْرِكَ بِهِۦٓ إِلَيْهِ أَدْعُوا۟ وَإِلَيْهِ مَـَٔابِ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "وَعْدُ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "كَفَىٰ"
          ],
          "translation": "(those) who"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ وَمِنَ ٱلْأَحْزَابِ مَن _____ بَعْضَهُۥ قُلْ إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ وَلَآ أُشْرِكَ بِهِۦٓ إِلَيْهِ أَدْعُوا۟ وَإِلَيْهِ مَـَٔابِ",
          "answer": "يُنكِرُ",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "يُنكِرُ",
            "نَأْتِى",
            "سَمُّوهُمْ"
          ],
          "translation": "deny"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ وَمِنَ ٱلْأَحْزَابِ مَن يُنكِرُ _____ قُلْ إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ وَلَآ أُشْرِكَ بِهِۦٓ إِلَيْهِ أَدْعُوا۟ وَإِلَيْهِ مَـَٔابِ",
          "answer": "بَعْضَهُۥ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "بَعْضَهُۥ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "a part of it"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ وَمِنَ ٱلْأَحْزَابِ مَن يُنكِرُ بَعْضَهُۥ _____ إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ وَلَآ أُشْرِكَ بِهِۦٓ إِلَيْهِ أَدْعُوا۟ وَإِلَيْهِ مَـَٔابِ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "قُلْ",
            "ٱلزَّبَدُ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ وَمِنَ ٱلْأَحْزَابِ مَن يُنكِرُ بَعْضَهُۥ قُلْ _____ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ وَلَآ أُشْرِكَ بِهِۦٓ إِلَيْهِ أَدْعُوا۟ وَإِلَيْهِ مَـَٔابِ",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "رَّابِيًا",
            "إِنَّمَآ",
            "لَسْتَ",
            "ٱسْتُهْزِئَ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ وَمِنَ ٱلْأَحْزَابِ مَن يُنكِرُ بَعْضَهُۥ قُلْ إِنَّمَآ _____ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ وَلَآ أُشْرِكَ بِهِۦٓ إِلَيْهِ أَدْعُوا۟ وَإِلَيْهِ مَـَٔابِ",
          "answer": "أُمِرْتُ",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "ٱلثِّقَالَ",
            "أُمِرْتُ",
            "يَجْرِى"
          ],
          "translation": "I have been commanded"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ وَمِنَ ٱلْأَحْزَابِ مَن يُنكِرُ بَعْضَهُۥ قُلْ إِنَّمَآ أُمِرْتُ _____ أَعْبُدَ ٱللَّهَ وَلَآ أُشْرِكَ بِهِۦٓ إِلَيْهِ أَدْعُوا۟ وَإِلَيْهِ مَـَٔابِ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "وَمَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ وَمِنَ ٱلْأَحْزَابِ مَن يُنكِرُ بَعْضَهُۥ قُلْ إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ _____ ٱللَّهَ وَلَآ أُشْرِكَ بِهِۦٓ إِلَيْهِ أَدْعُوا۟ وَإِلَيْهِ مَـَٔابِ",
          "answer": "أَعْبُدَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "فِىٓ",
            "ﰎ",
            "أَعْبُدَ"
          ],
          "translation": "I worship"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ وَمِنَ ٱلْأَحْزَابِ مَن يُنكِرُ بَعْضَهُۥ قُلْ إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ _____ وَلَآ أُشْرِكَ بِهِۦٓ إِلَيْهِ أَدْعُوا۟ وَإِلَيْهِ مَـَٔابِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "بِلِقَآءِ",
            "إِلَيْهِ",
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ وَمِنَ ٱلْأَحْزَابِ مَن يُنكِرُ بَعْضَهُۥ قُلْ إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ _____ أُشْرِكَ بِهِۦٓ إِلَيْهِ أَدْعُوا۟ وَإِلَيْهِ مَـَٔابِ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "مَا",
            "وَظِلُّهَا",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ وَمِنَ ٱلْأَحْزَابِ مَن يُنكِرُ بَعْضَهُۥ قُلْ إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ وَلَآ _____ بِهِۦٓ إِلَيْهِ أَدْعُوا۟ وَإِلَيْهِ مَـَٔابِ",
          "answer": "أُشْرِكَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "وَأَزْوَٰجِهِمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أُشْرِكَ"
          ],
          "translation": "I associate partners"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ وَمِنَ ٱلْأَحْزَابِ مَن يُنكِرُ بَعْضَهُۥ قُلْ إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ وَلَآ أُشْرِكَ _____ إِلَيْهِ أَدْعُوا۟ وَإِلَيْهِ مَـَٔابِ",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "الٓمٓر",
            "بَعْدَمَا",
            "بِهِۦٓ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "with Him"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ وَمِنَ ٱلْأَحْزَابِ مَن يُنكِرُ بَعْضَهُۥ قُلْ إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ وَلَآ أُشْرِكَ بِهِۦٓ _____ أَدْعُوا۟ وَإِلَيْهِ مَـَٔابِ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "وَطَمَعًا",
            "يَدَيْهِ",
            "رَبَّهُمْ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "To Him"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ وَمِنَ ٱلْأَحْزَابِ مَن يُنكِرُ بَعْضَهُۥ قُلْ إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ وَلَآ أُشْرِكَ بِهِۦٓ إِلَيْهِ _____ وَإِلَيْهِ مَـَٔابِ",
          "answer": "أَدْعُوا۟",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "كَفَّيْهِ",
            "ﰋ",
            "أَدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "I call"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ وَمِنَ ٱلْأَحْزَابِ مَن يُنكِرُ بَعْضَهُۥ قُلْ إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ وَلَآ أُشْرِكَ بِهِۦٓ إِلَيْهِ أَدْعُوا۟ _____ مَـَٔابِ",
          "answer": "وَإِلَيْهِ",
          "options": [
            "دُونِهِۦ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "وَإِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "and to Him"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ءَاتَيْنَٰهُمُ ٱلْكِتَٰبَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ وَمِنَ ٱلْأَحْزَابِ مَن يُنكِرُ بَعْضَهُۥ قُلْ إِنَّمَآ أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ ٱللَّهَ وَلَآ أُشْرِكَ بِهِۦٓ إِلَيْهِ أَدْعُوا۟ وَإِلَيْهِ _____",
          "answer": "مَـَٔابِ",
          "options": [
            "مَـَٔابِ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "يَشَآءُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(is) my return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "13:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 744,
          "question": "_____ أَنزَلْنَٰهُ حُكْمًا عَرَبِيًّا وَلَئِنِ ٱتَّبَعْتَ أَهْوَآءَهُم بَعْدَمَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ مَا لَكَ مِنَ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا وَاقٍ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "عُقْبَى",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "وَيُنشِئُ",
            "رَفَعَ"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ _____ حُكْمًا عَرَبِيًّا وَلَئِنِ ٱتَّبَعْتَ أَهْوَآءَهُم بَعْدَمَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ مَا لَكَ مِنَ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا وَاقٍ",
          "answer": "أَنزَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "وَإِن",
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "أَنزَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "We have revealed it"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ _____ عَرَبِيًّا وَلَئِنِ ٱتَّبَعْتَ أَهْوَآءَهُم بَعْدَمَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ مَا لَكَ مِنَ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا وَاقٍ",
          "answer": "حُكْمًا",
          "options": [
            "حُكْمًا",
            "بِأَنفُسِهِمْ",
            "بِغَيْرِ",
            "عَلَيْكُم"
          ],
          "translation": "(to be) a judgment of authority"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ حُكْمًا _____ وَلَئِنِ ٱتَّبَعْتَ أَهْوَآءَهُم بَعْدَمَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ مَا لَكَ مِنَ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا وَاقٍ",
          "answer": "عَرَبِيًّا",
          "options": [
            "مِّن",
            "عَرَبِيًّا",
            "فِى",
            "تَكْسِبُ"
          ],
          "translation": "(in) Arabic"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ حُكْمًا عَرَبِيًّا _____ ٱتَّبَعْتَ أَهْوَآءَهُم بَعْدَمَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ مَا لَكَ مِنَ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا وَاقٍ",
          "answer": "وَلَئِنِ",
          "options": [
            "شُرَكَآءَ",
            "مِّن",
            "وَلَئِنِ",
            "شَهِيدًۢا"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ حُكْمًا عَرَبِيًّا وَلَئِنِ _____ أَهْوَآءَهُم بَعْدَمَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ مَا لَكَ مِنَ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا وَاقٍ",
          "answer": "ٱتَّبَعْتَ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "وَجَعَلُوا۟",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "ٱتَّبَعْتَ"
          ],
          "translation": "you follow"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ حُكْمًا عَرَبِيًّا وَلَئِنِ ٱتَّبَعْتَ _____ بَعْدَمَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ مَا لَكَ مِنَ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا وَاقٍ",
          "answer": "أَهْوَآءَهُم",
          "options": [
            "رَّابِيًا",
            "كَفَرُوا۟",
            "أَهْوَآءَهُم",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "their desires"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ حُكْمًا عَرَبِيًّا وَلَئِنِ ٱتَّبَعْتَ أَهْوَآءَهُم _____ جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ مَا لَكَ مِنَ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا وَاقٍ",
          "answer": "بَعْدَمَا",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "بَعْدَمَا",
            "ٱلزَّبَدُ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "after what"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ حُكْمًا عَرَبِيًّا وَلَئِنِ ٱتَّبَعْتَ أَهْوَآءَهُم بَعْدَمَا _____ مِنَ ٱلْعِلْمِ مَا لَكَ مِنَ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا وَاقٍ",
          "answer": "جَآءَكَ",
          "options": [
            "جَآءَكَ",
            "لِلَّهِ",
            "وَمِنْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "came to you"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ حُكْمًا عَرَبِيًّا وَلَئِنِ ٱتَّبَعْتَ أَهْوَآءَهُم بَعْدَمَا جَآءَكَ _____ ٱلْعِلْمِ مَا لَكَ مِنَ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا وَاقٍ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِنْ",
            "ٱلْحِسَابِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ حُكْمًا عَرَبِيًّا وَلَئِنِ ٱتَّبَعْتَ أَهْوَآءَهُم بَعْدَمَا جَآءَكَ مِنَ _____ مَا لَكَ مِنَ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا وَاقٍ",
          "answer": "ٱلْعِلْمِ",
          "options": [
            "طَوْعًا",
            "ٱلْعِلْمِ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "جَنَّٰتُ"
          ],
          "translation": "the knowledge"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ حُكْمًا عَرَبِيًّا وَلَئِنِ ٱتَّبَعْتَ أَهْوَآءَهُم بَعْدَمَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ _____ لَكَ مِنَ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا وَاقٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلْبَرْقَ",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ حُكْمًا عَرَبِيًّا وَلَئِنِ ٱتَّبَعْتَ أَهْوَآءَهُم بَعْدَمَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ مَا _____ مِنَ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا وَاقٍ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "أُمَمٌ",
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "وَصُدُّوا۟"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ حُكْمًا عَرَبِيًّا وَلَئِنِ ٱتَّبَعْتَ أَهْوَآءَهُم بَعْدَمَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ مَا لَكَ _____ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا وَاقٍ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "أَعْنَٰبٍ",
            "حَتَّىٰ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ حُكْمًا عَرَبِيًّا وَلَئِنِ ٱتَّبَعْتَ أَهْوَآءَهُم بَعْدَمَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ مَا لَكَ مِنَ _____ مِن وَلِىٍّ وَلَا وَاقٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يَكْفُرُونَ",
            "ٱلْحِسَابِ",
            "لَمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ حُكْمًا عَرَبِيًّا وَلَئِنِ ٱتَّبَعْتَ أَهْوَآءَهُم بَعْدَمَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ مَا لَكَ مِنَ ٱللَّهِ _____ وَلِىٍّ وَلَا وَاقٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فِى",
            "قَدْ",
            "مِن",
            "خَلَتْ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ حُكْمًا عَرَبِيًّا وَلَئِنِ ٱتَّبَعْتَ أَهْوَآءَهُم بَعْدَمَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ مَا لَكَ مِنَ ٱللَّهِ مِن _____ وَلَا وَاقٍ",
          "answer": "وَلِىٍّ",
          "options": [
            "وَلِىٍّ",
            "بَابٍ",
            "ٱلْمِيعَادَ",
            "يُسْقَىٰ"
          ],
          "translation": "protector"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ حُكْمًا عَرَبِيًّا وَلَئِنِ ٱتَّبَعْتَ أَهْوَآءَهُم بَعْدَمَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ مَا لَكَ مِنَ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ _____ وَاقٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ٱلْخَلْقُ",
            "تِلْكَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ حُكْمًا عَرَبِيًّا وَلَئِنِ ٱتَّبَعْتَ أَهْوَآءَهُم بَعْدَمَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ مَا لَكَ مِنَ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا _____",
          "answer": "وَاقٍ",
          "options": [
            "وَاقٍ",
            "إِنَّمَآ",
            "خِيفَتِهِۦ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "defender"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "13:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 763,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ وَجَعَلْنَا لَهُمْ أَزْوَٰجًا وَذُرِّيَّةً وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ لِكُلِّ أَجَلٍ كِتَابٌ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "وَلَقَدْ",
            "إِنَّمَآ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "وَلَقَدْ _____ رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ وَجَعَلْنَا لَهُمْ أَزْوَٰجًا وَذُرِّيَّةً وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ لِكُلِّ أَجَلٍ كِتَابٌ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "أُمَمٌ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "أُمَّةٍ",
            "ٱلْمِهَادُ"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا _____ مِّن قَبْلِكَ وَجَعَلْنَا لَهُمْ أَزْوَٰجًا وَذُرِّيَّةً وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ لِكُلِّ أَجَلٍ كِتَابٌ",
          "answer": "رُسُلًا",
          "options": [
            "خَلَتْ",
            "كُلُّ",
            "يُفَصِّلُ",
            "رُسُلًا"
          ],
          "translation": "Messengers"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا _____ قَبْلِكَ وَجَعَلْنَا لَهُمْ أَزْوَٰجًا وَذُرِّيَّةً وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ لِكُلِّ أَجَلٍ كِتَابٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "مِّن",
            "ٱلْكُفَّٰرُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن _____ وَجَعَلْنَا لَهُمْ أَزْوَٰجًا وَذُرِّيَّةً وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ لِكُلِّ أَجَلٍ كِتَابٌ",
          "answer": "قَبْلِكَ",
          "options": [
            "لَٱفْتَدَوْا۟",
            "إِلَّا",
            "هُوَ",
            "قَبْلِكَ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ _____ لَهُمْ أَزْوَٰجًا وَذُرِّيَّةً وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ لِكُلِّ أَجَلٍ كِتَابٌ",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "فِيهَا",
            "عَذَابٌ",
            "أَكْثَرَ"
          ],
          "translation": "and We made"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ وَجَعَلْنَا _____ أَزْوَٰجًا وَذُرِّيَّةً وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ لِكُلِّ أَجَلٍ كِتَابٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "يَدْخُلُونَ",
            "وَفَرِحُوا۟",
            "لَهُمْ",
            "ٱلْأَمْرُ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ وَجَعَلْنَا لَهُمْ _____ وَذُرِّيَّةً وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ لِكُلِّ أَجَلٍ كِتَابٌ",
          "answer": "أَزْوَٰجًا",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "كُلُّ",
            "أَزْوَٰجًا",
            "بِـَٔايَةٍ"
          ],
          "translation": "wives"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ وَجَعَلْنَا لَهُمْ أَزْوَٰجًا _____ وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ لِكُلِّ أَجَلٍ كِتَابٌ",
          "answer": "وَذُرِّيَّةً",
          "options": [
            "وَيُسَبِّحُ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "وَذُرِّيَّةً"
          ],
          "translation": "and offspring"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ وَجَعَلْنَا لَهُمْ أَزْوَٰجًا وَذُرِّيَّةً _____ كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ لِكُلِّ أَجَلٍ كِتَابٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "هُوَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَفَرِحُوا۟"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ وَجَعَلْنَا لَهُمْ أَزْوَٰجًا وَذُرِّيَّةً وَمَا _____ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ لِكُلِّ أَجَلٍ كِتَابٌ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "لَٱفْتَدَوْا۟",
            "يَأْتِىَ",
            "كَانَ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ وَجَعَلْنَا لَهُمْ أَزْوَٰجًا وَذُرِّيَّةً وَمَا كَانَ _____ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ لِكُلِّ أَجَلٍ كِتَابٌ",
          "answer": "لِرَسُولٍ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "عِقَابِ",
            "لِرَسُولٍ",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "for a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ وَجَعَلْنَا لَهُمْ أَزْوَٰجًا وَذُرِّيَّةً وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ _____ يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ لِكُلِّ أَجَلٍ كِتَابٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "إِلَٰهَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ وَجَعَلْنَا لَهُمْ أَزْوَٰجًا وَذُرِّيَّةً وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن _____ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ لِكُلِّ أَجَلٍ كِتَابٌ",
          "answer": "يَأْتِىَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِن",
            "مِّن",
            "يَأْتِىَ"
          ],
          "translation": "he comes"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ وَجَعَلْنَا لَهُمْ أَزْوَٰجًا وَذُرِّيَّةً وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ _____ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ لِكُلِّ أَجَلٍ كِتَابٌ",
          "answer": "بِـَٔايَةٍ",
          "options": [
            "بِـَٔايَةٍ",
            "عُقْبَى",
            "أَنَّ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "with a sign"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ وَجَعَلْنَا لَهُمْ أَزْوَٰجًا وَذُرِّيَّةً وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ _____ بِإِذْنِ ٱللَّهِ لِكُلِّ أَجَلٍ كِتَابٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "مِن",
            "ﰋ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ وَجَعَلْنَا لَهُمْ أَزْوَٰجًا وَذُرِّيَّةً وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا _____ ٱللَّهِ لِكُلِّ أَجَلٍ كِتَابٌ",
          "answer": "بِإِذْنِ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "وَيَدْرَءُونَ",
            "بِإِذْنِ"
          ],
          "translation": "by the leave"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ وَجَعَلْنَا لَهُمْ أَزْوَٰجًا وَذُرِّيَّةً وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ _____ لِكُلِّ أَجَلٍ كِتَابٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "صَبَرُوا۟",
            "مَتَٰعٌ",
            "أَعْنَٰبٍ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ وَجَعَلْنَا لَهُمْ أَزْوَٰجًا وَذُرِّيَّةً وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ _____ أَجَلٍ كِتَابٌ",
          "answer": "لِكُلِّ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "عَلَيْهِ",
            "لِكُلِّ",
            "دُعَآءُ"
          ],
          "translation": "For everything"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ وَجَعَلْنَا لَهُمْ أَزْوَٰجًا وَذُرِّيَّةً وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ لِكُلِّ _____ كِتَابٌ",
          "answer": "أَجَلٍ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "فَأَمَّا",
            "أَجَلٍ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(is) a time"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِّن قَبْلِكَ وَجَعَلْنَا لَهُمْ أَزْوَٰجًا وَذُرِّيَّةً وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَن يَأْتِىَ بِـَٔايَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ لِكُلِّ أَجَلٍ _____",
          "answer": "كِتَابٌ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "أَمَرَ",
            "كِتَابٌ",
            "ٱلنَّهَارَ"
          ],
          "translation": "prescribed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "13:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 784,
          "question": "_____ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ وَيُثْبِتُ وَعِندَهُۥٓ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ",
          "answer": "يَمْحُوا۟",
          "options": [
            "دَارِهِمْ",
            "ﰌ",
            "لَهَدَى",
            "يَمْحُوا۟"
          ],
          "translation": "(Is) eliminated"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "يَمْحُوا۟ _____ مَا يَشَآءُ وَيُثْبِتُ وَعِندَهُۥٓ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَوْ",
            "أَوَلَمْ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "يَمْحُوا۟ ٱللَّهُ _____ يَشَآءُ وَيُثْبِتُ وَعِندَهُۥٓ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "يُوقِدُونَ",
            "مَا",
            "ٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "يَمْحُوا۟ ٱللَّهُ مَا _____ وَيُثْبِتُ وَعِندَهُۥٓ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "أَفَٱتَّخَذْتُم",
            "كَانَ",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "يَمْحُوا۟ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ _____ وَعِندَهُۥٓ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ",
          "answer": "وَيُثْبِتُ",
          "options": [
            "وَلِكُلِّ",
            "وَيُثْبِتُ",
            "تَزْدَادُ",
            "مَعَهُۥ"
          ],
          "translation": "and confirms"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "يَمْحُوا۟ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ وَيُثْبِتُ _____ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ",
          "answer": "وَعِندَهُۥٓ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "قُلْ",
            "وَعِندَهُۥٓ",
            "قَبْلِهَآ"
          ],
          "translation": "and with Him"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "يَمْحُوا۟ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ وَيُثْبِتُ وَعِندَهُۥٓ _____ ٱلْكِتَٰبِ",
          "answer": "أُمُّ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "أُمُّ",
            "ٱلْمَآءِ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "(is) the Mother (of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "يَمْحُوا۟ ٱللَّهُ مَا يَشَآءُ وَيُثْبِتُ وَعِندَهُۥٓ أُمُّ _____",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "خَلَتْ",
            "كُلُّ",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "(is) the Mother (of) the Book"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "13:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 792,
          "question": "_____ مَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَعَلَيْنَا ٱلْحِسَابُ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مُسْتَخْفٍۭ",
            "وَإِن",
            "سُوٓءًا"
          ],
          "translation": "And whether"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "وَإِن _____ نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَعَلَيْنَا ٱلْحِسَابُ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "وَسَخَّرَ",
            "مَّا",
            "ﰒ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "(what)"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "وَإِن مَّا _____ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَعَلَيْنَا ٱلْحِسَابُ",
          "answer": "نُرِيَنَّكَ",
          "options": [
            "ءَايَٰتُ",
            "فِى",
            "إِلَّا",
            "نُرِيَنَّكَ"
          ],
          "translation": "We show you"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "وَإِن مَّا نُرِيَنَّكَ _____ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَعَلَيْنَا ٱلْحِسَابُ",
          "answer": "بَعْضَ",
          "options": [
            "قَوْلُهُمْ",
            "بَعْضَ",
            "فَلَا",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "a part"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "وَإِن مَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ _____ نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَعَلَيْنَا ٱلْحِسَابُ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "مَآ",
            "ٱلَّذِى",
            "لِّتَتْلُوَا۟",
            "ٱلثِّقَالَ"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "وَإِن مَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى _____ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَعَلَيْنَا ٱلْحِسَابُ",
          "answer": "نَعِدُهُمْ",
          "options": [
            "وَنَخِيلٌ",
            "نَعِدُهُمْ",
            "أَكْثَرَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "We have promised them"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "وَإِن مَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ _____ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَعَلَيْنَا ٱلْحِسَابُ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "عِلْمُ",
            "فِى",
            "أَوْ",
            "فَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "وَإِن مَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ _____ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَعَلَيْنَا ٱلْحِسَابُ",
          "answer": "نَتَوَفَّيَنَّكَ",
          "options": [
            "قُطِّعَتْ",
            "وَمَنْ",
            "نَتَوَفَّيَنَّكَ",
            "وَمِنْ"
          ],
          "translation": "We cause you to die"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "وَإِن مَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ _____ عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَعَلَيْنَا ٱلْحِسَابُ",
          "answer": "فَإِنَّمَا",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "الٓمٓر",
            "يَسْتَجِيبُوا۟",
            "ٱبْتِغَآءَ"
          ],
          "translation": "so only"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "وَإِن مَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِنَّمَا _____ ٱلْبَلَٰغُ وَعَلَيْنَا ٱلْحِسَابُ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "مَا",
            "عَلَيْكَ",
            "لِمَن"
          ],
          "translation": "on you"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "وَإِن مَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ _____ وَعَلَيْنَا ٱلْحِسَابُ",
          "answer": "ٱلْبَلَٰغُ",
          "options": [
            "ٱلْبَلَٰغُ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "بِرَبِّهِمْ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "(is) the conveyance"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "وَإِن مَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ _____ ٱلْحِسَابُ",
          "answer": "وَعَلَيْنَا",
          "options": [
            "ٱلنَّارُ",
            "مِنْ",
            "وَعَلَيْنَا",
            "سُيِّرَتْ"
          ],
          "translation": "and on Us"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "وَإِن مَّا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ ٱلَّذِى نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَعَلَيْنَا _____",
          "answer": "ٱلْحِسَابُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْحِسَابُ",
            "لَٱفْتَدَوْا۟"
          ],
          "translation": "(is) the reckoning"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "13:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 805,
          "question": "_____ يَرَوْا۟ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَا وَٱللَّهُ يَحْكُمُ لَا مُعَقِّبَ لِحُكْمِهِۦ وَهُوَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "Did not"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "أَوَلَمْ _____ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَا وَٱللَّهُ يَحْكُمُ لَا مُعَقِّبَ لِحُكْمِهِۦ وَهُوَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "يَرَوْا۟",
          "options": [
            "ﰡ",
            "يَرَوْا۟",
            "كَفَرُوا۟",
            "قَبْلِكَ"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ _____ نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَا وَٱللَّهُ يَحْكُمُ لَا مُعَقِّبَ لِحُكْمِهِۦ وَهُوَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "أَنَّا",
          "options": [
            "رُسُلًا",
            "أَنَّا",
            "أَرْسَلْنَا",
            "فَاهُ"
          ],
          "translation": "that We"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا _____ ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَا وَٱللَّهُ يَحْكُمُ لَا مُعَقِّبَ لِحُكْمِهِۦ وَهُوَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "نَأْتِى",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَٰهُمُ",
            "نَأْتِى",
            "مَن",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "come"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا نَأْتِى _____ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَا وَٱللَّهُ يَحْكُمُ لَا مُعَقِّبَ لِحُكْمِهِۦ وَهُوَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "لِأَجَلٍ",
            "سُوٓءُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(to) the land"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ _____ مِنْ أَطْرَافِهَا وَٱللَّهُ يَحْكُمُ لَا مُعَقِّبَ لِحُكْمِهِۦ وَهُوَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "نَنقُصُهَا",
          "options": [
            "خَلَتْ",
            "نَنقُصُهَا",
            "وَيُفْسِدُونَ",
            "ٱلْبَرْقَ"
          ],
          "translation": "reducing it"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا _____ أَطْرَافِهَا وَٱللَّهُ يَحْكُمُ لَا مُعَقِّبَ لِحُكْمِهِۦ وَهُوَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "وَمَا",
            "مِنْ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ _____ وَٱللَّهُ يَحْكُمُ لَا مُعَقِّبَ لِحُكْمِهِۦ وَهُوَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "أَطْرَافِهَا",
          "options": [
            "ﰋ",
            "أَطْرَافِهَا",
            "هُوَ",
            "ٱتَّقَوا۟"
          ],
          "translation": "its borders"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَا _____ يَحْكُمُ لَا مُعَقِّبَ لِحُكْمِهِۦ وَهُوَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "سُوٓءُ",
            "عَٰلِمُ",
            "بِٱلَّيْلِ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَا وَٱللَّهُ _____ لَا مُعَقِّبَ لِحُكْمِهِۦ وَهُوَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "يَحْكُمُ",
          "options": [
            "يَسْتَوِى",
            "يَبْسُطُ",
            "يَحْكُمُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "judges"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَا وَٱللَّهُ يَحْكُمُ _____ مُعَقِّبَ لِحُكْمِهِۦ وَهُوَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لَا",
            "فَيُصِيبُ",
            "ٱلْجَنَّةِ"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَا وَٱللَّهُ يَحْكُمُ لَا _____ لِحُكْمِهِۦ وَهُوَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "مُعَقِّبَ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ءَامَنُوا۟",
            "مُعَقِّبَ",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "adjuster"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَا وَٱللَّهُ يَحْكُمُ لَا مُعَقِّبَ _____ وَهُوَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "لِحُكْمِهِۦ",
          "options": [
            "وَذُرِّيَّٰتِهِمْ",
            "لِحُكْمِهِۦ",
            "لِرَسُولٍ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(of) His Judgment"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَا وَٱللَّهُ يَحْكُمُ لَا مُعَقِّبَ لِحُكْمِهِۦ _____ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "لِلَّذِينَ",
            "وَهُوَ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 819,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَا وَٱللَّهُ يَحْكُمُ لَا مُعَقِّبَ لِحُكْمِهِۦ وَهُوَ _____ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "سَرِيعُ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "ﰌ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "سَرِيعُ"
          ],
          "translation": "(is) Swift"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّا نَأْتِى ٱلْأَرْضَ نَنقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَا وَٱللَّهُ يَحْكُمُ لَا مُعَقِّبَ لِحُكْمِهِۦ وَهُوَ سَرِيعُ _____",
          "answer": "ٱلْحِسَابِ",
          "options": [
            "أَوْدِيَةٌۢ",
            "ٱللَّهَ",
            "مِنْ",
            "ٱلْحِسَابِ"
          ],
          "translation": "(in) the reckoning"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "13:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 821,
          "question": "_____ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَلِلَّهِ ٱلْمَكْرُ جَمِيعًا يَعْلَمُ مَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ وَسَيَعْلَمُ ٱلْكُفَّٰرُ لِمَنْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "ٱلْقَهَّٰرُ",
            "خِيفَتِهِۦ",
            "وَمَنْ",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "وَقَدْ _____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَلِلَّهِ ٱلْمَكْرُ جَمِيعًا يَعْلَمُ مَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ وَسَيَعْلَمُ ٱلْكُفَّٰرُ لِمَنْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "مَكَرَ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "مَكَرَ",
            "لَهُۥ",
            "لَهَدَى"
          ],
          "translation": "plotted"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "وَقَدْ مَكَرَ _____ مِن قَبْلِهِمْ فَلِلَّهِ ٱلْمَكْرُ جَمِيعًا يَعْلَمُ مَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ وَسَيَعْلَمُ ٱلْكُفَّٰرُ لِمَنْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يُوفُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْمِهَادُ",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "وَقَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ _____ قَبْلِهِمْ فَلِلَّهِ ٱلْمَكْرُ جَمِيعًا يَعْلَمُ مَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ وَسَيَعْلَمُ ٱلْكُفَّٰرُ لِمَنْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "وَمَا",
            "إِلَٰهَ",
            "أَمَرَ"
          ],
          "translation": "(were) from"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "وَقَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن _____ فَلِلَّهِ ٱلْمَكْرُ جَمِيعًا يَعْلَمُ مَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ وَسَيَعْلَمُ ٱلْكُفَّٰرُ لِمَنْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "بَيْنِى",
            "زَبَدٌ",
            "ٱلْقَوْلِ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "وَقَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ _____ ٱلْمَكْرُ جَمِيعًا يَعْلَمُ مَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ وَسَيَعْلَمُ ٱلْكُفَّٰرُ لِمَنْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "فَلِلَّهِ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "فَلِلَّهِ",
            "أَجَلٍ",
            "ٱلْقُلُوبُ"
          ],
          "translation": "but for Allah"
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "وَقَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَلِلَّهِ _____ جَمِيعًا يَعْلَمُ مَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ وَسَيَعْلَمُ ٱلْكُفَّٰرُ لِمَنْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "ٱلْمَكْرُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْمَكْرُ",
            "فَكَيْفَ",
            "وَعِندَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "(is) the plot"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "وَقَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَلِلَّهِ ٱلْمَكْرُ _____ يَعْلَمُ مَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ وَسَيَعْلَمُ ٱلْكُفَّٰرُ لِمَنْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "مَـَٔابٍ",
            "جَمِيعًا",
            "وَمَا",
            "أَعْبُدَ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "وَقَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَلِلَّهِ ٱلْمَكْرُ جَمِيعًا _____ مَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ وَسَيَعْلَمُ ٱلْكُفَّٰرُ لِمَنْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "فِى",
            "يَعْلَمُ",
            "أَنَّ",
            "وَلَئِنِ"
          ],
          "translation": "He knows"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "وَقَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَلِلَّهِ ٱلْمَكْرُ جَمِيعًا يَعْلَمُ _____ تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ وَسَيَعْلَمُ ٱلْكُفَّٰرُ لِمَنْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "قَدْ",
            "مَا",
            "بِمَا",
            "يَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "وَقَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَلِلَّهِ ٱلْمَكْرُ جَمِيعًا يَعْلَمُ مَا _____ كُلُّ نَفْسٍ وَسَيَعْلَمُ ٱلْكُفَّٰرُ لِمَنْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "تَكْسِبُ",
          "options": [
            "تَكْسِبُ",
            "نُرِيَنَّكَ",
            "إِنَّمَا",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "earns"
        },
        {
          "question_id": 832,
          "question": "وَقَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَلِلَّهِ ٱلْمَكْرُ جَمِيعًا يَعْلَمُ مَا تَكْسِبُ _____ نَفْسٍ وَسَيَعْلَمُ ٱلْكُفَّٰرُ لِمَنْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "كُلُّ",
            "قُلُوبُهُم",
            "ٱلْمَآءِ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 833,
          "question": "وَقَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَلِلَّهِ ٱلْمَكْرُ جَمِيعًا يَعْلَمُ مَا تَكْسِبُ كُلُّ _____ وَسَيَعْلَمُ ٱلْكُفَّٰرُ لِمَنْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "نَفْسٍ",
          "options": [
            "وَغَيْرُ",
            "نَفْسٍ",
            "إِلَٰهَ",
            "يَسْتَجِيبُونَ"
          ],
          "translation": "soul"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "وَقَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَلِلَّهِ ٱلْمَكْرُ جَمِيعًا يَعْلَمُ مَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ _____ ٱلْكُفَّٰرُ لِمَنْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "وَسَيَعْلَمُ",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "مِّن",
            "وَحُسْنُ",
            "وَسَيَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "and will know"
        },
        {
          "question_id": 835,
          "question": "وَقَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَلِلَّهِ ٱلْمَكْرُ جَمِيعًا يَعْلَمُ مَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ وَسَيَعْلَمُ _____ لِمَنْ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "ٱلْكُفَّٰرُ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "لِرَبِّهِمُ",
            "ٱلْكُفَّٰرُ",
            "وَسَارِبٌۢ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 836,
          "question": "وَقَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَلِلَّهِ ٱلْمَكْرُ جَمِيعًا يَعْلَمُ مَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ وَسَيَعْلَمُ ٱلْكُفَّٰرُ _____ عُقْبَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "لِمَنْ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "لِمَنْ",
            "وَفِى"
          ],
          "translation": "for whom"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "وَقَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَلِلَّهِ ٱلْمَكْرُ جَمِيعًا يَعْلَمُ مَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ وَسَيَعْلَمُ ٱلْكُفَّٰرُ لِمَنْ _____ ٱلدَّارِ",
          "answer": "عُقْبَى",
          "options": [
            "مِنْ",
            "نَأْتِى",
            "نَفْسٍ",
            "عُقْبَى"
          ],
          "translation": "(is) the final"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "وَقَدْ مَكَرَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَلِلَّهِ ٱلْمَكْرُ جَمِيعًا يَعْلَمُ مَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ وَسَيَعْلَمُ ٱلْكُفَّٰرُ لِمَنْ عُقْبَى _____",
          "answer": "ٱلدَّارِ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱسْتَجَابُوا۟",
            "ٱلدَّارِ",
            "أَكْثَرَ"
          ],
          "translation": "the home"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "13:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 839,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَسْتَ مُرْسَلًا قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَمَنْ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلْكِتَٰبِ",
          "answer": "وَيَقُولُ",
          "options": [
            "خَلَقُوا۟",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "ﰦ",
            "وَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "And say"
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "وَيَقُولُ _____ كَفَرُوا۟ لَسْتَ مُرْسَلًا قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَمَنْ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلْكِتَٰبِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أُنزِلَ",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 841,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ _____ لَسْتَ مُرْسَلًا قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَمَنْ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلْكِتَٰبِ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "بِهِ",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَيَقُولُ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 842,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ مُرْسَلًا قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَمَنْ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلْكِتَٰبِ",
          "answer": "لَسْتَ",
          "options": [
            "بِبَٰلِغِهِۦ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "لَسْتَ",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "You are not"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَسْتَ _____ قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَمَنْ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلْكِتَٰبِ",
          "answer": "مُرْسَلًا",
          "options": [
            "مُرْسَلًا",
            "قُلْ",
            "بِٱلْحَيَوٰةِ",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 844,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَسْتَ مُرْسَلًا _____ كَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَمَنْ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلْكِتَٰبِ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مَا",
            "قُلْ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَسْتَ مُرْسَلًا قُلْ _____ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَمَنْ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلْكِتَٰبِ",
          "answer": "كَفَىٰ",
          "options": [
            "وَإِلَيْهِ",
            "أُنزِلَ",
            "كَفَىٰ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Sufficient"
        },
        {
          "question_id": 846,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَسْتَ مُرْسَلًا قُلْ كَفَىٰ _____ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَمَنْ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلْكِتَٰبِ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "مَا",
            "بِٱللَّهِ",
            "لَوْلَآ"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَسْتَ مُرْسَلًا قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ _____ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَمَنْ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلْكِتَٰبِ",
          "answer": "شَهِيدًۢا",
          "options": [
            "تُرَٰبًا",
            "يَعْلَمُ",
            "شَهِيدًۢا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(as) a Witness"
        },
        {
          "question_id": 848,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَسْتَ مُرْسَلًا قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا _____ وَبَيْنَكُمْ وَمَنْ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلْكِتَٰبِ",
          "answer": "بَيْنِى",
          "options": [
            "يَا۟يْـَٔسِ",
            "الٓمٓر",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "بَيْنِى"
          ],
          "translation": "between me"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَسْتَ مُرْسَلًا قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا بَيْنِى _____ وَمَنْ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلْكِتَٰبِ",
          "answer": "وَبَيْنَكُمْ",
          "options": [
            "خَلَتْ",
            "وَبَيْنَكُمْ",
            "لَهُۥ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and between you"
        },
        {
          "question_id": 850,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَسْتَ مُرْسَلًا قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ _____ عِندَهُۥ عِلْمُ ٱلْكِتَٰبِ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "بِٱلَّيْلِ",
            "وَلِكُلِّ",
            "وَّعُقْبَى",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَسْتَ مُرْسَلًا قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَمَنْ _____ عِلْمُ ٱلْكِتَٰبِ",
          "answer": "عِندَهُۥ",
          "options": [
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "عِندَهُۥ",
            "لَهُۥ",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "[he] has"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَسْتَ مُرْسَلًا قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَمَنْ عِندَهُۥ _____ ٱلْكِتَٰبِ",
          "answer": "عِلْمُ",
          "options": [
            "خِيفَتِهِۦ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "عِلْمُ"
          ],
          "translation": "knowledge"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَسْتَ مُرْسَلًا قُلْ كَفَىٰ بِٱللَّهِ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَمَنْ عِندَهُۥ عِلْمُ _____",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَأَزْوَٰجِهِمْ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        }
      ]
    }
  ]
}